\subsection{1.5}

\begin{framed}
    $\Psi (x, t) = A \mathrm{e}^{- \lambda |x|} \mathrm{e}^{- \rmi \omega t}$

    (a)
    \[
        1 = \int |\Psi|^2 \dd{x} = \int \Psi^* \Psi \dd{x} \Rightarrow A = \sqrt{\lambda}
    \]

    (b)
    注意利用函数的奇偶性。

    \begin{align*}
        \expval{x} =   & \int \Psi^* x \Psi \dd{x}   \\
        \expval{x^2} = & \int \Psi^* x^2 \Psi \dd{x}
    \end{align*}
\end{framed}

\subsection{1.9}

\begin{framed}
    $\Psi(x, t) = A \rme^{- a [m x^2 / \hbar + \rmi t]}$

    (a)
    \[
        1 = \int \Psi^* \Psi \dd{x} \Rightarrow A = \qty(\frac{2 a m}{\uppi \hbar})^{1/4}
    \]

    (b)
    \[
        V(x) = \frac{\rmi \hbar \pdv{\Psi}{t} + \frac{\hbar^2}{2 m} \pdv[2]{\Psi}{x}}{\Psi}
    \]

    (c)
    \begin{align*}
        \expval{x} =   & \int \Psi^* x \Psi \dd{x}                                                                                      \\
        \expval{x^2} = & \int \Psi^* x^2 \Psi \dd{x}                                                                                    \\
        \expval{p} =   & \int \Psi^* \left(\frac{\hbar}{\rmi} \pdv{}{x}\right) \Psi \dd{x},\text{ or }\expval{p} = m \dv{\expval{x}}{t} \\
        \expval{p^2} = & \int \Psi^* \left(\frac{\hbar}{\rmi} \pdv{}{x}\right)^2 \Psi \dd{x}                                            \\
    \end{align*}

    (d)
    \[
        \sigma_x^2 = \expval{x^2} - \expval{x}^2,\ \sigma_p^2 = \expval{p^2} - \expval{p}^2,\ \sigma_x \sigma_p \geq \frac{\hbar}{2}
    \]
\end{framed}

\subsection{2.5}
\begin{framed}
    (a)
    \[
        1 = \int \Psi^* \Psi \dd{x} = \qty|A| \int \qty|\psi_1|^2 + \qty|\psi_2|^2 \dd{x} \Rightarrow A = \frac{1}{\sqrt{2}}
    \]

    (b)
    \begin{align*}
        \Psi(x, t) =   & \sum_{n = 1}^{\infty} c_n \psi_n \rme^{- \rmi \frac{n^2 \uppi^2 \hbar^2}{2 m a^2} \frac{t}{\hbar}} \\
        \qty|\Psi|^2 = & \Psi^* \Psi
    \end{align*}

    (c)
    \[
        \expval{x} = \int \Psi^* x \Psi \dd{x}
    \]

    (d)
    \[
        \expval{p} = m \dv{\expval{x}}{t}
    \]
\end{framed}

\subsection{例题 2.4}
\begin{framed}
    \[
        \psi_1(x) = A_1 a_+ \psi_0(x) = A_1 \frac{- \hbar \dv{x} + m \omega x}{\sqrt{2 \hbar m \omega}} \qty[\qty(\frac{m \omega}{\uppi \hbar})^{1 / 4} \rme^{- \frac{m \omega}{2 \hbar}} x^2]
    \] 之后再进行归一化。
\end{framed}

\subsection{例题 2.5}
\begin{framed}
    见 Problem 2.12。
\end{framed}

\subsection{2.12}
$\expval{x},\ \expval{p},\ \expval{x^2},\ \expval{p^2},\ \expval{T}$ for the $n$th stationary state of the harmonic oscillator
\begin{framed}
    \[
        x = \sqrt{\frac{\hbar}{2 m \omega}} \qty(a_+ + a_-),\
        p = \rmi \sqrt{\frac{\hbar m \omega}{2}} \qty(a_+ - a_-)
    \] \[
        a_+ \psi_n = \sqrt{n + 1} \psi_{n + 1},\ a_- \psi_n \sqrt{n} \psi_{n - 1}
    \]

    \begin{align*}
        \expval{x} =   & \int \psi_n^* x \psi \dd{x} = \sqrt{\frac{\hbar}{2 m \omega}} \int \psi_n^* \qty(a_+ + a_-) \psi_n \dd{x}                                                                                                \\
        \expval{p} =   & m \dv{\expval{x}}{t}                                                                                                                                                                                     \\
        \expval{x^2} = & \int \psi_n^* x^2 \psi \dd{x} = \frac{\hbar}{2 m \omega} \int \psi_n^* \qty(a_+ + a_-)^2 \psi_n \dd{x} = \frac{\hbar}{2 m \omega} \int \psi_n^* \qty(a_+^2 + a_+ a_- + a_- a_+ +a_-^2) \psi_n \dd{x}     \\
        \expval{p^2} = & \int \psi_n^* p^2 \psi \dd{x} = - \frac{\hbar m \omega}{2} \int \psi_n^* \qty(a_+ - a_-)^2 \psi_n \dd{x} = - \frac{\hbar m \omega}{2} \int \psi_n^* \qty(a_+^2 - a_+ a_- - a_- a_+ +a_-^2) \psi_n \dd{x} \\
        \expval{T} =   & \expval{\frac{p^2}{2 m}}
    \end{align*} \[
        \sigma_x^2 = \expval{x^2} - \expval{x}^2,\ \sigma_p^2 = \expval{p^2} - \expval{p}^2,\ \sigma_x \sigma_p \geq \frac{\hbar}{2}
    \]
\end{framed}

\subsection{2.13}
$\Psi(x, 0) = A \qty[3 \psi_0(x) + 4 \psi_1(x)]$
\begin{framed}
    (a)
    \[
        1 = \qty|A|^2 \qty[3^2 + 4^2] \Rightarrow A = \frac{1}{5}
    \]

    (b)
    \[
        \Psi(x, t) = \sum_{n = 0}^{\infty} c_n \psi_n \rme^{- \rmi \frac{E_n}{\hbar} t},\ E_n = (n + \frac{1}{2}) \hbar \omega
    \]

    (c)
    \[
        \expval{x} = \int \Psi^* x \Psi \dd{x},\ \expval{p} = m \dv{\expval{x}}{t}
    \] \[
        \dv{\expval{p}}{t} = - \expval{\pdv{V}{x}} = - m \omega^2 \expval{x}
    \]
\end{framed}

\subsection{2.21}
\begin{framed}
    free particle $\Psi(x, 0) = A \rme^{- a \qty|x|}$

    (a)
    \[
        1 = \int \Psi^* \Psi \dd{x}
    \]

    (b)
    \[
        \phi(k) = \frac{1}{\sqrt{2 \uppi}} \int^{+ \infty}_{- \infty} \Psi(x, 0) \rme^{- \rmi k x} \dd{x}
    \] 要用留数定理。（悲）

    (c)
    \[
        \Psi(x, t) = \frac{1}{\sqrt{2 \uppi}} \int^{+ \infty}_{- \infty} \phi(k) \rme^{\rmi \qty(k x - \frac{\hbar k^2}{2 m} t)} \dd{k}
    \] 应该还要用留数定理。（大悲）
\end{framed}

\subsection{2.37}

\begin{framed}
    三倍角公式。（怒）
\end{framed}

\subsection{3.31}
\begin{framed}
    \[
        \dv{t} \expval{Q} = \frac{\rmi}{\hbar} \expval{\qty[\hat{H}, \hat{Q}]} + \expval{\pdv{\hat{Q}}{t}}
    \] \[
        \qty[\hat{A}, \hat{B} \hat{C}] = \hat{B} \qty[\hat{A}, \hat{C}] + \qty[\hat{A}, \hat{B}] \hat{C},\ \qty[\hat{A} \hat{B}, \hat{C}] = \hat{A} \qty[\hat{B}, \hat{C}] + \qty[\hat{A}, \hat{C}] \hat{B}
    \] \[
        \qty[\hat{f}, \hat{g}] = \rmi \hbar \qty{f, g} = \rmi \hbar \qty(\pdv{f}{x} \pdv{g}{p} - \pdv{f}{p} \pdv{g}{x})
    \]
\end{framed}

\subsection{3.37}
\begin{framed}
    \[
        H = \mqty(a & 0 & b \\ 0 & c & 0 \\ b & 0 & a),\ H \ket{s} = E \ket{s}
    \] \[
        \ket{s_1} = \mqty(0 \\ 1 \\ 0),\ E_1 = c;\ \ket{s_2} = \frac{1}{\sqrt{2}} \mqty(1 \\ 0 \\ 1),\ E_2 = a + b;\ \ket{s_3} = \frac{1}{\sqrt{2}} \mqty(1 \\ 0 \\ - 1),\ E_3 = a - b
    \] \begin{align*}
        \ket{s(t = 0)} = & c_1 \ket{s_1} + c_2 \ket{s_2} + c_3 \ket{s_3}                                                                                     \\
        \ket{s(t)} =     & c_1 \ket{s_1} \rme^{- \rmi E_1 t / \hbar} + c_2 \ket{s_2} \rme^{- \rmi E_2 t / \hbar} + c_3 \ket{s_3} \rme^{- \rmi E_3 t / \hbar}
    \end{align*}
\end{framed}

\subsection{3.38}
\begin{framed}
    \[
        H \ket{h_1} = h_1 \ket{h_1}
    \] \[
        \ket{s(0)} = \mqty(c_1 \\ c_2 \\ c_3) \Rightarrow \bra{s(0)} = \mqty(c_1^* & c_2^* & c_3^*)
    \] \[
        \expval{H} = \ev{H}{s(0)},\ \expval{A} = \ev{A}{s(0)},\ \expval{B} = \ev{B}{s(0)}
    \] \[
        P(h_1) = \braket{h_1}{s(t)}
    \]
\end{framed}

\subsection{4.18}
\begin{framed}
    \[
        L_{\pm} = \qty(L_{\mp})^{\dagger}
    \] \[
        L_{\pm} L_{\mp} = L^2 - L_z^2 \pm \hbar L_z
    \] \begin{align*}
        \braket{f_l^m}{L_{\pm} L_{\mp} f_l^m} = & \braket{f_l^m}{\qty(L^2 - L_z^2 \pm \hbar L_z) f_l^m}                      \\
        =                                       & \bra{f_l^m} \qty[l(l + 1) \hbar^2 - m^2 \hbar^2 \pm m \hbar^2] \ket{f_l^m} \\
        =                                       & l(l + 1) \hbar^2 - m^2 \hbar^2 \pm m \hbar^2                               \\
        \braket{f_l^m}{L_{\pm} L_{\mp} f_l^m} = & \braket{L_{\mp} f_l^m}{L_{\mp} f_l^m} = \qty|A_l^m|^2
    \end{align*} \[
        L_{\pm} f_l^m = \hbar \sqrt{l(l + 1) - m(m \pm 1)} f_l^{m \pm 1}
    \]
\end{framed}

\subsection{4.19}
\begin{framed}
    \[
        \qty[R^{a}, P^{b}] = \rmi \hbar \delta^{ab}
    \] \[
        L^{c} = \varepsilon_{a b}^{\ \ \ c} R^{a} P^{b}
    \] \[
        \qty[L^{a}, R^{b}] = \qty[\varepsilon_{c d}^{\ \ \ a} R^{c} P^{d}, R^{b}] = \varepsilon_{c d}^{\ \ \ a} R^{c} \qty[P^{d}, R^{b}] = - \rmi \hbar \varepsilon_{c d}^{\ \ a} R^c \delta^{bd} = \rmi \hbar \varepsilon_{c}^{\ \ ab} R^c
    \] \[
        \qty[L^{a}, P^{b}] = \qty[\varepsilon_{c d}^{\ \ \ a} R^{c} P^{d}, P^{b}] = \varepsilon_{c d}^{\ \ \ a} \qty[R^{c}, P^{b}] P^{d} = \rmi \hbar \varepsilon_{c d}^{\ \ \ a} \delta^{b c} P^{d} = \rmi \hbar \varepsilon^{a b}_{\ \ d} P^{d}
    \] \[
        \qty[L^a, L^b] = \rmi \hbar \varepsilon^{a b}_{\ \ c} L^{c}
    \] \begin{align*}
        \qty[L^a, R^2] = & \qty[\varepsilon_{b c}^{\ \ \ a} R^b P^c, \delta_{d e} R^d R^e]                                                                                   \\
        =                & \varepsilon_{b c}^{\ \ \ a} \delta_{d e} R^{b} \qty(R^d \qty[P^c, R^e] + \qty[P^c, R^d] R^e)                                                      \\
        =                & -2 \rmi \hbar \varepsilon_{b c}^{\ \ \ a} R^b R^c = -2 \rmi \hbar \varepsilon_{\qty[b c]}^{\ \ \ a} R^{\left( b \right.} R^{\left. c \right)} = 0
    \end{align*} \begin{align*}
        \qty[L^a, P^2] = & \qty[\varepsilon_{b c}^{\ \ \ a} R^b P^c, \delta_{d e} P^d P^e]                                                                                   \\
        =                & \varepsilon_{b c}^{\ \ \ a} \delta_{d e} \qty(P^d \qty[R^b, P^e] + \qty[R^b, P^d] P^e) P^c                                                        \\
        =                & 2 \rmi \hbar \varepsilon_{bc}^{\ \ \ a} P^{b} P^{c} = 2 \rmi \hbar \varepsilon_{\qty[bc]}^{\ \ \ a} P^{\left( b \right.} P^{\left. c \right)} = 0
    \end{align*}
\end{framed}

\subsection{例题 4.2}
\begin{framed}
    \[
        \chi = \frac{1}{\sqrt{6}} \mqty(1 + \rmi \\ 2)
    \] 测 $S_z$：\[
        P\qty(S_z = + \frac{\hbar}{2}) = \qty|\frac{1 + \rmi}{\sqrt{6}}|^2 = \frac{1}{3},\ P\qty(S_z = - \frac{\hbar}{2}) = \qty|\frac{2}{\sqrt{6}}|^2 = \frac{2}{3}
    \] 测 $S_x$：\[
        \ket{\chi} = c_1 \ket{\chi_+^{(x)}} + c_2 \ket{\chi_-^{(x)}}
    \] \begin{align*}
        c_1 = & \braket{\chi_+^{(x)}}{\chi} = \mqty(\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{1}{\sqrt{2}}) \mqty(\frac{1 + \rmi}{\sqrt{6}}   \\ \frac{2}{\sqrt{6}}) = \frac{3 + \rmi}{2 \sqrt{3}},\ P\qty(S_x = + \frac{\hbar}{2}) = \qty|c_1|^2 = \frac{5}{6}\\
        c_2 = & \braket{\chi_-^{(x)}}{\chi} = \mqty(\frac{1}{\sqrt{2}} & \frac{- 1}{\sqrt{2}}) \mqty(\frac{1 + \rmi}{\sqrt{6}} \\ \frac{2}{\sqrt{6}}) = \frac{\rmi - 1}{2 \sqrt{3}},\ P\qty(S_x = - \frac{\hbar}{2}) = \qty|c_2|^2 = \frac{1}{6}
    \end{align*}
\end{framed}

\subsection{4.27}
\begin{framed}
    $\chi = A \mqty(3 \rmi \\ 4)$

    (a)
    \[
        1 = \chi^{\dagger} \chi = \qty|A|^2 \mqty(- 3 \rmi & 4) \mqty(3 \rmi \\ 4) \Rightarrow A = \frac{1}{5}
    \]

    (b)
    \[
        \expval{S_x} = \ev{S_x}{\chi} = \chi^{\dagger} S_x \chi
    \]

    (c)
    \[
        \expval{S_x^2} = \expval{S_y^2} = \expval{S_z^2} = \frac{1}{3} \expval{S^2} = \frac{\hbar^2}{3}
    \] \[
        \sigma_{S_x} = \sqrt{\expval{S_x^2} - \expval{S_x}^2}
    \]

    (d)
    \[
        \sigma_{S_x} \sigma_{S_y} \geq \frac{\hbar}{2} \qty|\expval{S_z}|^2,\ \sigma_{S_y} \sigma_{S_z} \geq \frac{\hbar}{2} \qty|\expval{S_x}|^2,\ \sigma_{S_z} \sigma_{S_x} \geq \frac{\hbar}{2} \qty|\expval{S_y}|^2
    \]
\end{framed}

\subsection{4.31}
\begin{framed}
    \[
        \chi_+ = \mqty(1 \\ 0 \\ 0),\ \chi_0 = \mqty(0 \\ 1 \\ 0),\ \chi_- = \mqty(0 \\ 0 \\ 1)
    \] \[
        S_z \chi_+ = + \hbar \chi_+,\ S_z \chi_0 = 0,\ S_z \chi_- = - \hbar \chi_-
    \] \[
        S_+ \chi_+ = 0,\ S_+ \chi_0 = \sqrt{2} \hbar \chi_0,\ S_+ \chi_- = \sqrt{2} \hbar \chi_0
    \] \[
        S_- \chi_+ = \sqrt{2} \hbar \chi_0,\ S_- \chi_0 = \sqrt{2} \hbar \chi_-,\ S_- \chi_- = 0
    \] \[
        S_{\pm} = \qty(S_x \pm \rmi S_y)
    \]
\end{framed}

\subsection{4.43}
\begin{framed}
    hydrogen

    (a)
    \[
        \psi_{nlm} = R_{nl} Y_{lm}
    \]

    (b)
    \[
        \int \psi_{nlm}^{\dagger} \psi_{nlm} r^2 \dd{r} \sin \theta \dd{\theta} \dd{\phi}
    \]

    (c)
    \[
        \expval{r^s} = \int \psi_{nlm}^{\dagger} r^s \psi_{nlm} r^2 \dd{r} \sin \theta \dd{\theta} \dd{\phi} = \int_0^{\infty} r^s \qty|R_{3 2}(r)|^2 r^2 \dd{r}
    \]
\end{framed}

\subsection{4.49}
\begin{framed}

\end{framed}

\subsection{4.55}
\begin{framed}
    (h)
    \[
        R_{2 1} Y_{1 0} \chi_+ = \ket{l = 1, l_z = 0, s = \frac{1}{2}, s_z = \frac{1}{2}},\ R_{2 1} Y_{1 1} \chi_- = \ket{l = 1, l_z = 1, s = \frac{1}{2}, s_{z} = - \frac{1}{2}}
    \] 学会读 CG 系数表： \[
        \ket{l = 1, l_z = 0, s = \frac{1}{2}, s_z = \frac{1}{2}} = \sqrt{\frac{2}{3}} \ket{l = 1, s = \frac{1}{2}, j = \frac{3}{2}, j_z = \frac{1}{2}} - \sqrt{\frac{1}{3}} \ket{l = 1, s = \frac{1}{2}, j = \frac{1}{2}, j_z = \frac{1}{2}}
    \] \[
        \ket{l = 1, l_z = 1, s = \frac{1}{2}, s_z = - \frac{1}{2}} = \sqrt{\frac{1}{3}} \ket{l = 1, s = \frac{1}{2}, j = \frac{3}{2}, j_z = \frac{1}{2}} + \sqrt{\frac{2}{3}} \ket{l = 1, s = \frac{1}{2}, j = \frac{1}{2}, j_z = \frac{1}{2}}
    \]

    (h)
    \[
        \ket{\psi} = \sqrt{\frac{1}{3}} \ket{n = 2, l = 1, m = 0, s = \frac{1}{2}, s_z = \frac{1}{2}} + \sqrt{\frac{2}{3}} \ket{n = 2, l = 1, m = 1, s = \frac{1}{2}, s_z = - \frac{1}{2}}
    \] \[
        P = \qty|\braket{s = \frac{1}{2}, s_z = \frac{1}{2}}{\psi}|^2 = \int \frac{1}{3} \qty|R_{21}|^2 \qty|Y_{10}|^2 \sin \theta \dd{\theta} \dd{\phi} = \frac{1}{3} \qty|R_{21}|^2
    \]
\end{framed}

\subsection{4.58}
\begin{framed}

\end{framed}