\subsection{屡戒屡败的根本原因——修心不到位}\label{1}

本人在戒色吧泡了一年左右，看见无数戒友的失败，很多戒友每次都信誓旦旦地要戒，决心极大，没过多久就败下阵来，破戒的人会很懊丧，自我否定乃至颓废，甚至破罐破摔。当然逃避的人也有不少，就是干脆认为戒不掉就不戒了。

几乎所有人都是因为身体江河日下，才想到戒色，但是每次戒又出不了怪圈，这个怪圈好像有种魔法，始终牢牢控制着你，你就像一个提线木偶被控制着，SY 这个恶习似乎很难戒掉，每次戒都无法突破怪圈。

很多戒友破戒后总是把原因归咎于没毅力，没自制力，这其实还是认识不深刻，以我的经验来讲，仅仅靠意志力和毅力来强戒，难度极大，除非这个人是“戒色烈士，宁死不手”，但这种忠烈之人极少。戒色不能一味靠毅力，靠毅力强戒基本都会失败，只会越戒越差，甚至放弃。

鉴于大家屡戒屡败，屡败屡戒，我想给大家指条明路，我正是通过这个方法彻底戒除了 SY。有句话说得好：成功总有方法，只是你没有找到。当你屡次失败，就要想想失败的深层次原因，而不是失败了就敷衍了事，草率地归咎于自己没毅力，这样的认识下次还是会失败，出不了怪圈。

我在这里要向大家普及一个很重要的概念：修心！相信大家都听说过这个词，修行的核心是修心！这里的心指的就是念头，戒色要学会控制念头！真正懂得修心，才有望戒除 SY 恶习，否则只是在外围打转，还没真正入门。有的戒友会靠转移注意力和充实生活来戒色，在学会修心之前，基本都是这样做的，这是治标不治本的方法，关键还是在于修心，因为心是根本，是念头导致了行为，所以必须在根本上下手，这样才能真正戒除。

有的戒友之所以屡戒屡败，一方面是有思想误区，觉悟不够完善，另外最根本的原因就是不会修心，或者修心不到位，总是 YY，贪恋心很重。念头一起，不知断除，反而跟随，最后欲火中烧，欲罢不能，不得不破。这个破戒流程，相信很多戒友已经重复很多次了，就是因为修心不到位。我们要学会修心，要学会观察自己的念头，不要跟着邪念跑，要学会识别邪念，及时断除邪念。从 \ref{17} 开始，我会系统地介绍如何修心，如何控制自己的念头，这是戒色实战方面最关键的知识。这种知识非常宝贵，真正掌握了，就有望主宰自己的内心。

刚开始有些新人很浮躁，没有认真学习戒色文章，就一味靠毅力强戒，发毒誓，结果必然是失败，因为他们的思想觉悟没有提升，也不懂得修心，只是一味蛮干，肯定失败。脑控制手，是脑海中的念头导致了 SY 的行为，所以必须要学会修心，对治 YY。修心不到位肯定是不行的，很多戒友屡戒屡败，一方面对境实战太差，看到诱惑就盯着看，不知避开，对境是很大的考验，一定要学会避开！菩萨见欲，如避火坑！在这个色情泛滥的时代，一定要谨慎上网，管住自己的视线。另外一方面就是断念不行，念头上头时，无法立刻断除，这样很容易就会失去控制。

要想成功戒除，首先要通过学习戒色文章改造思想，基本每个戒友都被无害论误导过，脑子里有很多误区，所以新人开始戒色，一定要多学习戒色文章，改造自己的思想，认识危害，克服贪恋，好好下决心戒。很多人看了很多黄片，甚至看了十几年，满脑子的邪念，看见异性就会起邪念，猥琐龌龊之极！充满了负能量！这就是长期用邪淫的内容给自己洗脑的结果，把自己的脑整个儿洗成了黄脑。很多人看无害论，也是在给自己洗脑，让那些错误的理论占据自己的大脑，从而变得是非不分。戒色就是要改造思想，建立正知正见，学会修心，这样才能从那个怪圈中出来。

我们戒色要坚持学习戒色文章，吧主和戒友会分享好的戒色文章，这都是宝贵的学习资源，好的戒色文章应该反复研读，多做笔记。大家一定要有学习的日课，不断坚持下去，不要中断，坚持学习一段时间，自己的觉悟就会有明显的提升，很多思想误区也会得到纠正，也知道戒色的重点在哪里，前辈会反复强调那些重点，帮助你加深认识，提高觉悟。我戒到现在，还是经常会看戒色文章和戒色笔记，我也一直在答疑，不仅是行善积德，对于保持良好的戒色状态也是非常重要的。我们要正己化人，帮助更多的人，自己戒掉了，也要帮助大家一起戒掉。

修心不仅是对治邪淫的念头，也要学会对治其他的负面念头，比如贪念、嗔恨、嫉妒、傲慢、抱怨等等，修心的范围应该扩大化，这样才能充满正能量。有的人虽然戒色了，但是其他负面念头还是很重，这样戒到一定时间，就可能因为这些负面念头而间接导致破戒，比如和人吵架生气了，内心失衡，就想通过看黄手淫来发泄，这样就会重新掉入怪圈。我们戒色一定要学会保持心平气和，避免嗔恨的心态，内心一定要祥和稳定。也不能嫉妒别人，有了这种念头，心里就不会安宁，就会生起烦恼，你自己的相续就被染污了。若是你再诋毁对方的话，你就跟对方结了恶缘，种了恶因，将来你会因此遭受痛苦。看到别人成功时，应当生起欢喜心，由衷地随喜！戒色后一定要谦虚，看到不少戒友戒了一段时间就开始骄傲了，结果就是“骄兵必败”，产生了轻敌思想，放松了警惕，必然破戒。

对于总是失败的戒友，希望你们不要灰心，不要气馁，也不要自暴自弃，前辈也曾失败过很多次，关键要认真反省和总结，完善自己的觉悟，强化自己的修心功夫，这样才能越戒越好，才能突破怪圈，战胜 SY 恶习不在话下。你们在学习戒色文章后，也要把戒色的知识再教给别的戒友，这样既可以帮助别人，自己也加深了印象。

记住，这是一个过来人的告诫。