\subsection{恍若隔世之戒色五年体悟}

前言：

冬季是一个藏精的季节，天气比较寒冷，身体的恢复也会减慢，症状也容易反复，有好几位戒友反馈，在进入冬季后，身体的恢复不是很明显。如果在冬季藏得深、养得好，来年春季身体的恢复就会有一个全新的突破，现在好比是在积累向上突破的能量，当积累到一定程度即可完成蜕变。有些戒友会说自己好像没感觉到恢复，其实他正在恢复之中，只是自己暂时感觉不到罢了，这就像树木的生长，看上去好像没生长，但是它正在悄悄地生长，一点点地生长，积累几年后就会有一个比较明显的变化。病去如抽丝，短时间可能感觉不明显，甚至会感觉到退步，但只要坚持戒色养生，慢慢身体的恢复又会步入正轨。废掉的过程是一个由量变到质变的过程，恢复的过程也是这样的，恢复的过程也不是一帆风顺是的，恢复之路肯定是曲折的，基本都会经历一个症状反复的过程，到后来才能慢慢稳定。在冬季一定要注意保暖，适量锻炼，然后要加强养生之道，之前有位戒友戒了 20 个月，身体改善不明显，他就是养生恢复没做好，导致恢复不理想，恢复也是系统工程，自己一定要多研究养生的内容，多在养生方面下功夫。

大家应该都听说过冬训，冬训在所有的训练中占有举足轻重的地位，是全年训练比赛计划中的重中之重，各运动队都极其重视冬训，冬训是为即将开始的新赛季打好基础，储备体能是冬训重点抓的工作，冬训是最重要的储备能量阶段，冬训质量的好坏决定着明年运动员的运动状态。以前看过一个著名运动员的报道，他就是在几个冬训之后，成绩得到了大幅度的提升。我们戒色养生也是如此，这个冬天戒得好、养得好，来年就如猛虎下山，势不可挡，戒色的冬训就在于养精蓄锐、储备能量，减少耗损。如果在这个冬天疯狂破戒，那么下一年很可能会出现萎靡不振的状态，能量被撸掉后，人就像泄了气的皮球，所以这个冬季非常之关键，一定要尽量避免破戒，然后要加强养生，这就是一个充电的季节，能量养足了，下一年才能有摧枯拉朽、势如破竹的现象级表现。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    严格禁欲差两个月就两年了！人越来越精神，越来越快乐了！天天站浑圆桩。从抑郁、自闭、社恐、思维强迫、极度自卑的地狱到了自信、快乐、积极、浑身充满力量的天堂了！！悟到了一般人一辈子都无法知道的真相，正如飞翔老师说的！！！特来顶贴！感恩飞翔老师和各位宣传戒色的朋友们！
    \subparagraph{附评} 这个世界上有两种禁欲，第一种：不懂得修心的禁欲；第二种：懂得修心的禁欲！如果是第一种，那么越禁欲越痛苦，越禁欲越压抑；如果是第二种，那么越禁欲越快乐，越禁欲越超脱。世间大多数的人只知道第一种禁欲，所以很多人会反对禁欲，他们其实很无知，只知其一不知其二。我们戒色是阶段性的禁欲，通过婚前禁欲的历练，一方面可以把能量保存和转化，这样有利于学业和事业的拼搏和奋斗，另外一方面就是可以学会做欲望的主人，从而把最好的自己留到结婚后。在 60 年代、70 年代、80 年代以及 90 年代早期，那时的主流观念还是婚前禁欲，那时的年轻人也普遍接受婚前禁欲的观念，那时的年轻人大多精神饱满、神采奕奕的，而现在很多年轻人因为邪淫，已经变得戾气缠身、灰头土脸了，完全就是邪淫灰人的模样，甚至给人行尸走肉的感觉。邪淫的人是在积累负能量，必将会导致痛苦，这是必然的。很多新人因为思想有误区，所以他会担心禁欲不好，如果是第一种禁欲，那的确可能会对身体造成损害，因为意淫是暗漏，中医讲到心动则精自走，当意淫占据头脑时，这时已经造成损害了，很多人都是在沉迷意淫后出现症状反复的，强憋的禁欲只会导致越来越压抑。所以第一种禁欲是不提倡的，我提倡的是第二种禁欲，《圆运动的古中医学》云：“肾水无封藏太过之病，肾水愈能封藏，阳根愈坚固也。”第二种禁欲是完全正当而合理的，我们戒色一定要学会修心，修心也是戒色的核心，观心断念就是在修心，提高综合觉悟也是为了修心。新人刚开始戒色，一定要多学习戒色文章，把脑中关于戒色的思想误区全部纠正过来，这样才能打好戒色的基础。这位戒友戒了快两年了，越来越精神，越来越快乐，从地狱回到了天堂！他真正体会到了禁欲的好处，同时他也悟到了真相，他现在的身心状态已经完全脱胎换骨了。当一个人开始戒色了，本自具足的快乐就会慢慢涌现出来，戒色的人有一种天然的自信与底气，这是花多少钱都买不来的。
\end{case}

\begin{case}\label{Xiangdoubuganxiang}
    戒了快 3 个月了，现在是发自内心的快乐，距离考研的时间不多了，而我也没有过度紧张，每天休息也很好，和女生说话也敢直视对方的眼睛，还敢和陌生人交流，以前想都不敢想，现在每天正能量爆棚，就想一心做好自己的事，专注现在。考研结束后我要系统学习养生之道和传统文化，我知道我有现在的身心状态全都是戒色带给我的，我再也不想回到过去那种浑浑噩噩的状态，戒色真的很美好。
    \subparagraph{附评} 戒色之后，快乐如清泉般从内心涌现，当邪淫的心垢清除后，还会有一种无限坦然的感觉，这种坦然来源于心地的光明磊落，这是一种问心无愧的坦然，戒色可以让你有绝对的正气和底气去与任何人对视，你也可以和陌生人侃侃而谈，那么潇洒自如，那么自信飞扬。真是不戒色，不知道戒色的爽！普通人还以为，你们戒色憋着不难受啊，他们以为禁欲会特别压抑、痛苦和难受，这真是对戒色的一大误解。前段时间就有一位戒友说，戒色何止比撸管爽 1000 倍，戒色的大爽可以持续一整天、一个月乃至一年以上，而撸管的快感只能维持一小会，戒色会让你进入超然之境，让你看到完全不同的风景，感受到完全不一样的快乐，而撸管的短暂快感只会把你导向惶恐与痛苦，最后必然症状缠身、人财两空。这位戒友说他每天正能量爆棚，原来邪淫时，浑身散发的是邪淫的负能量与戾气，而开始戒色之后，浑身散发的是满满的正能量与自信，任何与其接触的人，都会被他身上所散发出来的正能量深深折服。过去邪淫时，就是一种浑浑噩噩的、极为糟糕的精神状态，双眼无神，气质猥琐，表情和神态像丧尸一样。开始戒色之后，身心状态就会焕然一新，戒色的快乐与美好也会慢慢彰显出来。《金仙证论》云：“夫精为万物之美，即养身立命之至宝，万物最美曰精，人有其精则生，人无其精则死，所以精者，即性命之根源。”肾精是养身立命之至宝，我们一定要懂得戒色保精之道，肾精的本质就是能量，能量耗损导致痛苦，能量持满开启纯粹的大快乐。“戒色真的很美好。”这位戒友这句话总结得非常不错，邪淫会破坏生命的美感，戒色之后你才能重新感受到遗失的美好。《围炉夜话》云：“教子弟于幼时，便当有正大光明气象。”又云：“一起邪淫念，则生平极不欲为者，皆不难为，所以淫是万恶之首。”戒邪淫，其旨深矣！堂堂中华好男儿，必狠戒之！
\end{case}

\begin{case}
    在七月份之前虽手淫颇频，但也没有长痘痘，虽然双眼无神，但五官尚标致，从八月开始，青春痘疯长，直至今日，两颊已经长满痘痘，可谓是彻底毁容，当年的意气风发已经荡然无存，我很害怕，害怕自己会毁容得更厉害，我现在甚至不敢直视镜子中满脸痘痘的自己。
    \subparagraph{附评} 撸管的确会导致变丑，撸管也的确会让人毁容，这已经是一个公开的秘密了。如果不知道这个秘密，那就真的 OUT 了！撸管后长痘，一方面要看个人的体质，另外就要看伤精程度了，当伤到一定程度，痘痘问题是可能集中爆发的，到时真的可能会毁容。记得高中时我去上海华山医院看痤疮，那个医生就说内分泌失调，然后配了几瓶喝的药，效果也不是很好，因为那时的我依然在撸管，那时我虽然不知道撸管与痤疮的密切关系，但可以明显感觉到疯狂撸管后，痘痘就会集中爆发，来势凶猛，很顽固，很难好。撸管的确会导致内分泌紊乱，在某些体质就会表现得格外明显，在中医来讲，人体是一个有机的整体，而面部的部位与各脏腑器官有着一定的对应关系，如果脏腑失调了，那就很容易导致痘痘的生成。肾为五脏之根，肾藏精，藏五脏六腑之精华，一个人狂撸狂泄，五脏六腑都容易出现失调，到时自然会反映在脸上。有一种错误的说法，那就是很多无知的人会认为撸管可以去火消痘，其实在射出后或者晨起时，痘痘看上去貌似是下去了，但这只是一种错觉，射出会导致能量的耗损，所以痘痘会暂时瘪下去一些，而晨起是经过一夜休息且没有喝水，这样痘痘看上去也会小一些，但总的规律就是先消后爆，没过多久就会发现痘痘开始猛烈爆发了，而且这类痘痘都不是善主，它们的根都很深，有时脸上突然就肿起一大块，摸上去硬硬的。好好坚持戒色养生，积极锻炼，饮食保持清淡，不要熬夜，这样坚持一段时间，痘痘问题就有望缓解和消退，前段时间一位戒友戒色两个月，发了对比照，他的痘痘问题就大大改善了，又恢复了帅气。痘痘问题的确很影响一个人的容貌，特别是严重的痤疮，那更是毁容无疑。有的戒友虽然没有痘痘问题，但他的脱发问题则非常严重，有的人既没痘痘问题，也没脱发问题，但是他气色很不好，双眼无神，眼皮下垂，黑眼圈眼袋，气质猥琐。每个人因为体质不同和伤精程度的不同，头面部所表现出来的坏变化是各有侧重的，也是因人而异的。要恢复纯净帅气的容颜，戒色是根本，净化心灵是关键，相由心生！当心灵恢复纯净了，所对应的容貌气质自然就是清秀帅气的。
\end{case}

\begin{case}
    我以前也天真地以为，撸管不但可以爽还可以有助睡眠，直到我得了神经症，才知道人没有了睡眠是多么的可怕，可悲的是连睡觉都成了一种奢望！看见别人美美地睡觉都会好羡慕。现如今戒色 400 多天，可以说发生了翻天覆地的变化。我也能睡着了，好开心！感恩飞翔大哥谢谢戒色吧这个平台，给了我一次重新做人的机会！
    \subparagraph{附评} 记得我高中时，那时我也习惯于睡前来一发，一般撸管后会有疲倦感袭来，甚至哈欠连连，这样倒头就能睡着。在伤精程度较浅时，睡前来一发是容易睡着，但随着伤精程度的加深，特别是在得上神经症之后，那就越撸越睡不着了，到时就相当痛苦和煎熬了。曾经有一个戒友用三个字形容那种状态：活地狱！相当痛苦和难熬，有的人因为睡不着又会去看黄撸管，这样等于又陷入了恶性循环。另外，不知大家发现没有，睡前撸管容易导致第二天起不来，也容易影响到第二天的精神状态。当你能睡个好觉时，你会觉得这没有什么呀，当你撸出神经症了，陷入了失眠的痛苦折磨之中时，那时就会觉得睡个好觉都是一种莫大的奢望和幸福。有的人虽然没有完全失眠，但也有睡眠表浅、多梦易醒、难以入睡等问题。睡眠出现问题后，就会很影响一个人的精神状态，甚至会出现精力不济的感觉，长期顽固的失眠完全可以击垮一个人的意志，乃至让人产生轻生的想法。我那时得神经症时，也出现过失眠的问题，有时勉强可以睡着，但醒过来会感觉异常的累，就像没睡过觉一样。在得神经症前我真的把身体给掏狠了，本来睡眠是身体修复的时候，但因为伤精程度严重，所以即使睡着了，身体的修复速度还是极为缓慢，就像一部破手机已经充不进电了。这位戒友戒色 400 多天，发生了翻天覆地的变化，我到现在看过非常多的恢复案例，诸如脱胎换骨、焕然一新、翻天覆地、判若两人这些词出现的频率都比较高，戒色养生是神经症恢复的基础，也是其他伤精症状恢复的基础。基础牢固了，再加上积极治疗，这样身体的恢复就会日新月异，积百日之功，就会让身心产生一个蜕变，积三百日之功，到时的变化就会更明显。《王仲奇医案》云：“人身精血充足，则脑为之满，于是耳目聪明；如果肝肾精血有亏，则脑髓宗脉弗能宁静，于是目为之眩，耳为之鸣，头为之倾，坐卧行动如坐舟车中。”吴瑞甫在《脑髓论》中云：“内肾为脑之源。”肾上通于脑，为脑之下源，手淫伤肾更伤脑，轻则脑力下降，重则神经症爆发。真正懂得医理之人，一定会全力以赴地戒色，到时就会迎来崭新的蜕变，宛若重生！
\end{case}

\begin{case}
    戒了快两年了，真是感慨万千啊！手淫了十多年从来没有现在这种看到曙光的感觉，想起一年多前的那个醒悟后做出的决定，我才知道自己也可以这么伟大！这一辈子我是怎么都不会重蹈覆辙了。
    \subparagraph{附评} 在掉入黑暗的撸坑之后，再想爬出来是很难的，很多人都是 14 岁左右刚发育时就掉入了撸坑，这一掉入就是十年以上，有的人到 30 岁、40 岁都还没有爬出撸坑，彻底陷在里面了。站在坑里，仰望天空，周围是肮脏龌龊的撸者，像蛆虫一样，头顶就是光明美好的世界，总有醒悟的撸者试图爬出撸坑，他们渴望回到光明美好的世界，他们已经彻底认清了无害论，他们不会再上砖家的老当！当你真正爬出撸坑时，再回头望向坑里的撸者，你就会觉得他们实在太可怜了，一种怜悯油然而生，同时也会觉得撸管的生活实在是太荒唐了，一个大男人居然沉迷于如此猥琐不堪的恶习，真的就像傻逼一样。每个人都有望摆脱手淫恶习，你不是享受者，你是受害者，当你看清了自己是在积累负能量，而负能量会导致痛苦，这时你会产生这样一种想法：我不会再害自己！我要完成逆袭和蜕变！这才是改变命运的最强音，这位戒友戒了近两年，他真正看到了曙光，也真正沐浴在了光明美好之中，他戒出了伟大的自己。中华伏羲始祖慈训云：“上古之人，心正无邪，性纯不杂，所以成真证圣者多。”又云：“一举一动，不生邪念；养我灵台，时时清净；与月同明，与水同清。”再云：“善养浩然正气，坚修伟矣真灵。”末云：“作堂堂之丈夫，为谦谦之君子。清夜问心，仰不愧天；闲日省身，俯不怍人。品雅行优，乐我天真。”老祖宗的教诲即使穿越了几千年的光阴，读来还是让人豁然开朗、如梦初醒，实在受益匪浅！让我们彻底告别邪淫的黑暗，回到光明美好的世界中，当你获得重生了，你要知道，还有千千万万的兄弟在撸坑里苦苦挣扎，等待你去唤醒和救赎，让我们行动起来，一起帮助更多的人。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我来到戒色吧有 3 年了，今年 8 月份到今天一直坚持每天回复新人问题，鼓励吧友，这四个月以来真的很平稳，几乎一点冲动都没有，我就以为以后一直会这样了，没想到今天突然有些冲动，没有看黄，但看了美女图片，几个小时后破了，真是想起了飞翔哥说的，就算戒了 10 年的戒友，如果丧失了警惕，也是会破的，这次我吸取教训，还要加强学习，再次领会“时刻保持警惕”这 6 个字的含义！
    \subparagraph{附评} 这位戒友之前还是戒得很不错的，每天帮助新人答疑，鼓励大家，这样的确很有利于保持住戒色的状态，那些迟迟找不到戒色状态的人，我建议你可以试试每天帮助新人答疑，把学到的戒色知识通过分享的方式再次得到巩固和强化，所谓劝人即是劝自己。一般进入戒色稳定期后，邪念就会变得很少，有时十几天都没一个邪念，但这时候千万不可掉以轻心，很多戒色前辈就是在进入戒色稳定期后放松了警惕，以为这种基本无邪念的状态可以永久地保持下去。殊不知，淫欲种子并未彻底消除，就隐藏在八识田里，即使在进入戒色稳定期后，魔考还是会来的，这是百分百肯定的，我戒到现在，魔考还是会来，很多时候不是你主动去起邪念，而是它自动翻上来，这就是翻种子！所以不管戒了多久，一定要保持高度警惕，这里需要特别注意的是，是保持应有的警惕而非过度的紧张，有的戒友一听要保持高度警惕，就把自己搞得过于紧张，神经兮兮的，这样也偏了，就像琴弦绷太紧容易断一样。保持高度警惕并非过度紧张，这点要格外注意。有的戒友看了我之前写的经验，很多内容貌似懂了，但并不深刻，只有当破戒后，自己真正亲身体会到了，才能对之前看的内容有更深刻的领悟。古人云：“一事不谨，即贻四海之忧；一念不慎，即贻百年之患。”一念之间，高下立判，一念天堂，一念地狱，不可不慎。《菜根谭》：“人生福境祸区，皆念想造成，故释氏云：‘利欲炽然即是火坑，贪爱沉溺便为苦海。一念清净，烈焰成池；一念警觉，航登彼岸。’念头稍异，境界顿殊，可不慎哉！”戒色就是在起心动念上下功夫，必须时刻保持警惕，养觉察如猫，灭念头似鼠。
\end{case}

\begin{case}
    请问飞翔哥，比如邪念上来了，是断念口诀排在第一位，马上断念，还是不净观白骨观排在前面，马上转化，这两个法宝该如何相互配合？谁先谁后？其实我知道如果断念了，也就没有需要转化的东西了，但不净观白骨观这个法宝不想舍弃，请飞翔哥能给我解答！
    \subparagraph{附评} 我上季专门讲到，断念有好几种方式，比如思维对治是一种，白骨观、不净观、作亲想等都属于思维对治的范畴；念起即觉、觉之即无也是断念的一种，这种比较快一些，只需凛然一觉，即可将念头消灭；另外还有念佛号等，修行方面还有急呼“呸”字，从而顿断妄想之流，也可以大喝一声“断”。对于采取何种断念的方式，我建议应该精通其中一种，然后对于其他几种也应该有一定的了解，就我个人而言，念起即觉、觉之即无用得比较多一些，念佛号也经常用，不净观、白骨观和作亲想偶尔也会用用，这几种其实也不矛盾，但应该要熟练掌握其中一种，就像十八般兵器，你应该精通其中一种最拿手的兵器，这样在念头实战中，才能将心魔斩落马下。上次有一个戒友，他用的是敬畏想，成功戒了八个月，我们对女性要保持足够的尊重与敬畏，她们用身体孕育我们，哺育我们，还要抚养我们，照顾我们，这是多么的神圣，我们岂可对她们的身体起如此龌龊不堪的邪念？有的人不仅对家人起邪念，还对老师起，对同学起，简直禽兽不如了。有的戒友可能会问，白骨观不净观和作亲想敬畏想是否矛盾，其实并不矛盾，我们对于女性总的态度是尊重与敬畏，所谓白骨观不净观就是为了对治自己的邪念，并非不尊重女性，这点一定要搞清楚，有不少新人会误解白骨观和不净观，他们以为是在歧视女性、不尊重女性，其实这只是在对治自己的邪念罢了。女性也可修白骨观和不净观，只不过是换成男性的身体而已。
\end{case}

\begin{case}
    你好飞翔大哥，我已经戒了 40 多天了，虽然刚刚起步，但是这段时间我过得真的很自由、快乐，没有任何的束缚，感觉只要努力就能战胜一切，这些都是以前从未有过的。在邪淫的阴影笼罩下，感觉年少的时光和青春真的是太黑暗了，丢失的东西太多了。我将更加努力，付出更多实际行动，彻底戒除邪淫。
    \subparagraph{附评} 无知的人会认为撸者应该很快乐啊，想撸就撸，多么自由，而真正有智慧、有体会的人就会知道，撸管最终会导致惶恐、痛苦和束缚，邪淫是一种能量的耗损，最终导致的就是不自由和身心的双重失调，这完全就是在作茧自缚。戒除手淫一段时间，就能感受到什么是真正的自由，这是一种超脱邪淫束缚的自由，是一种超然的自由。这位戒友说他戒色后的这段时间“过得真的很自由、快乐，没有任何的束缚。”这就是撸囚获释的感觉，邪淫就是一座监狱，撸管会让你失去最美好、最纯真、最宝贵的东西，邪淫会染污你的灵性，让你犹如困兽！心灵的纯度越高，就越能感受到自由和纯粹的大快乐，心灵的纯度越低，就会感受到无边的惶恐和痛苦，以及各种身心的失调。这位戒友也恢复了底气，他说“感觉只要努力就能战胜一切。”不管是学业、事业还是人际交往，都需要一股强大的底气来作为支撑，有底气才有拼搏的动力，有底气才能有一种气壮山河的感觉。有些富人的底气来自钱，钱是他们的底气，但是这种底气其实很虚弱，因为这是一种外在附加的底气，而真正的底气是由内向外散发出来的一种感觉，真正的底气来自纯净的心灵，真正的底气来自肾精的充足。曾经有位戒友这样说过，说他邪淫了这么多年，其实什么也没有得到，而失去的却太多太多。邪淫的人是处在被心魔奴役的状态，邪淫的人是在积累负能量，邪淫的生活完全就是马桶套头、屎尿灌顶！只有戒除邪淫，你才能找回遗失的美好，你才能找回属于你的正能量！《道济禅师戒淫文》云：“只图片时多快乐，不知百骸骨髓枯。败德损身害最大，应早修身远避离。奉劝世人当自省，色淫两件深戒之，道德善书常阅读，百病顿消大丈夫。”古圣先贤一致反对邪淫的行为，邪淫的快乐也不是真正的快乐，真正的快乐和自由只有戒色才能给你。
\end{case}

\begin{case}
    我上次戒了 100 多天回到家，由于我家是开超市的，一个 40 多岁的大叔看到我说，“这孩子，怎么长得溜光水滑的，真好！”这是我以前想都不敢想的评价。
    \subparagraph{附评} 上面第 \ref{Xiangdoubuganxiang} 个案例也出现了“想都不敢想”这五个字，不戒色，你真的不知道自己能够达到怎样一种状态，你也不知道自己有多优秀，因为一切都被你的撸管恶习给糟蹋了。撸管前是小鲜肉，撸管后是老腊肉，撸到最后是僵尸肉。邪淫灰人，行尸走肉，负能量缠身，一个猥琐龌龊的存在。相由心生，你心里一直在起邪念，你觉得邪念对应的容貌气质是怎样的呢？不言自明。当你开始戒色了，心灵得到了深度的净化，这样你的容貌气质又会慢慢恢复纯净帅气，到时就会有一种特别纯真无邪的美感。沉迷撸管几年，你会发现自己的肤质下降了，变得粗糙、晦暗、出油、出痘，和撸前纯净清透的肤质相比，简直一个天一个地，整张脸都显得肮脏龌龊了。最需要洁净的不是你的脸，不是用什么洗面奶和护肤品去洗去涂去擦，最需要洁净的就是你自己的心灵！当心灵恢复纯净了，相由心生，自然对应纯净帅气的容颜。这个道理有几个人能懂呢？绝大多数的人拼命买护肤品来用，有的甚至花了好几万，乃至去医院做磨皮，但是最后痘痘问题还是复发了，就是因为不知道戒撸啊！对相由心生的道理没有深刻的理解和领悟，一直在治标不治本。撸到最后，镜子里纯净帅气的少年消失了，分明出现了一个猥琐异常的怪物，那还是原来的你吗？你的心脏了，于是你的脸丑了，刚开始是气色变差，到最后就是变形，撸管变形记，你就是最大的受害者。这个案例的戒友积百余日戒色之功，恢复到纯净、清透、细腻、光滑的肤质，获得了“以前想都不敢想的评价。”戒色的好处还用说吗？当你真正亲自体会到了，你才会知道，戒色的感觉有多么棒！前段时间一位小吧说：“我现在的自信是这五六年所没有过的顶峰。”戒色可以帮你找回最纯正、最自信的自己，唯有这个版本的你，才是正品！邪淫的你完全就是次品。
\end{case}

\begin{case}
    在我戒色 20 多天以后，心里很阳光很纯正，他说他在我脸上看到了光。
    \subparagraph{附评} 戒到一定程度，整张脸就亮了，就像 QQ 头像上线了一样，邪淫就是头像变灰，戒色就是头像变亮！看看小孩子，他们心里很纯净很单纯，处于一种纯真无邪的状态，所以在小孩的脸上会有一层纯净的光彩，那层纯净的光彩很微妙，但的确可以让观者异常清晰地感觉到。戒色可以让人呈现出自然透亮的好气色，可以提亮你的肤色，让眼睛看起来更清澈、更有神，让面部肌肤变得更加细腻光滑而富有轮廓，有一种提拉紧实的精致感，浮肿、下垂和松弛的感觉完全消失。撸出脸颊浮肿和上眼睑浮肿的人遍地都是，有的人出现了大小眼、眼皮下塌，看上去特别没精神，也会显得不自然和怪异。国外戒色文章也说到撸管会导致不对称，不仅是脸部的不对称，还包括身体其他部位的不对称，严重的不对称就会给人一种怪异且丑陋的感觉。有的撸者两侧太阳穴凹陷，然后两侧颧骨突出，这样就形成了“上小、中大、下小”的怪异脸型，这类脸型在伤精患者中是比较常见的。当你的肤色日渐暗沉，失去活力光采，看上去就像一潭死水，了无生气，这时候照镜子只会倍感自卑。真正的清肌和亮肤的能量就来源于戒色，坚持戒色即可让你重现纯净帅气之美。“他说他在我脸上看到了光。”这句话很有诗意，戒色，亮了！请用你戒色的光芒，焕亮整座灰暗的城市，让邪淫的阴霾一扫而空！
\end{case}

\begin{case}
    感谢飞翔哥！我戒撸大概一百零几天了，再也没有戒色两个半月前那种极度压抑的感觉了，那种三天两头没来由的绝望很可怕。恢复上有的方面恢复明显，有的方面只有一点点的改善。明显的，嘴里不会常有溃疡啦，口臭消失，舌苔好看了，脚气没了，中指上多出一个月牙。容貌上最为明显，戒色第一个月，同学说我年轻了五岁，第二个月说“你又变帅了”，接近 100 天时，说“你怎么越来越帅了”，我自己也能明显感觉到变化。
    \subparagraph{附评} 这位戒友戒色一百多天，他已经完成了一个蜕变了，心理那种极度压抑和绝望的感觉已经烟消云散了。我得神经症那段时间，每天也很压抑和绝望，那时常有轻生的想法，因为感觉这种日子太难熬了，每一天都很绝望，异常的惶恐不安，如惊弓之鸟，惶惶不可终日。邪淫到一定程度，心理方面肯定会进入惶恐和压抑的状态，因为邪淫是在积累负能量啊，负能量积累到一定程度必然会引爆痛苦。当自己的心理出现问题了，还会影响到和家人、朋友、同学、同事等方面的人际关系，脾气也容易变差。这位戒友恢复得很不错，改善明显，虽然有的方面只有一点点的改善，但这也符合正常的规律，毕竟很多人撸龄较长，戒除一百多天，能够恢复成这样，已属不易。恢复也是系统工程，光戒不行，必须在恢复方面多研究、多下功夫。当你的能量水平上去了，身体的很多症状自然就会改善的，当然如果症状比较严重，那最好配合积极就医治疗，这样恢复会更快一些。这位戒友最为明显的改善就是容貌的恢复，戒色可以让人恢复精气神，有了精气神，人看上去就会年轻许多，精气神是人身的三宝，精化气，气生神，神御形！有神无神，天壤之别，失之毫厘，谬以千里。精气神就是男人最好的化妆品，很多女人卸妆后判若两人，而很多男人泄精后也判若两人，精气神泄掉了，容貌就枯萎了，就像鲜花枯萎一样，真是落毛的凤凰不如鸡。精气神对脸庞有塑形去肿的效果，会收紧脸庞，提拉脸部线条，让脸庞显得更紧致、更紧实，也会让五官更精致、更有型。知道了精气神对容貌的影响，你还会随便耗泄自己宝贵的肾精吗？戒帅撸丑，这是必然的规律，戒色可以帮你减龄，使你恢复年轻态，当能量水平提升之后，身心状态就会焕然一新。
\end{case}

\begin{case}
    我撸了 16 年，最近 3 天内共撸了 3 次，神经性躯体化头疼复发。1 年前，因为头天翻地覆、千奇百怪地疼，去全国最好的医院查了无数遍，有的说是抑郁，有的说是焦虑，有的说是躯体化，始终没查出结果。这 1 年时间，期间也是几天一撸，伴随中药调理，感觉好了。直到这段时间，撸完后当天以及第二天，症状复发，感觉头紧张得像一个皮球，而且无规律地收缩，这种感觉真是太痛苦，曾经我想过自杀但是为了我的家人，我就是疼死，也不会自杀的。我很感激上苍能让我知道我的病到底是什么引起的，没错！就是手淫引发了神经症、神经功能紊乱。我在此非常诚挚地向各位朋友、同学倾诉自己的痛苦经历，引以为戒吧，等发展到我这一步就痛苦死了。不知道现在悔过还来得急吗？我真的很想能够放松地看一下美丽的蓝天，放松地欣赏一下祖国的大好山河，我愿意重新做人，目前已经戒撸 3 天，以后我愿意每天砥砺，坚持签到，哪怕前方是地狱，只要我没倒下，没死亡，我将戒撸！
    \subparagraph{附评} 这位戒友已经撸出神经症了，他用撸管的手亲自开启了症状地狱，生不如死。他的告诫很好，引以为戒吧，无知瞎撸的少年，该醒醒了。神经症痊愈的基础就是戒色养生，古代名医看病多有“远房帏”的医嘱，房帏，就是指男女房事。只有彻底戒色了，这样身体恢复才有基础和保障，否则上补下漏，这样身体永难真正痊愈，就像你房子建得再高，但是你的地基不稳固，这样不管怎么调理怎么吃药，最终还会因为放纵而轰然倒塌。这位戒友中药调理了一年，但他没有戒色，最近 3 天撸了 3 次，症状彻底复发了，痛苦的折磨又降临了。神经症是非常痛苦的，神经症也是伤精患者的分水岭，一旦你跨过了这条分水岭，等待你的无异于恐怖片，很多人都活生生地把自己的人生撸成了恐怖片！当那些千奇百怪的症状猛烈来袭时，到那时你就知道什么叫活地狱了！我以前聊过的神经症患者，有的人光检查费就高达十几万，简直骇人听闻，医生也感到不可思议，医院能做的检查他都做了，有的检查做一遍还不放心，还要定期去做，甚至会去很多医院做检查，就是为了确诊那种强烈的难受感到底来自什么疾病，最后折腾了一大圈才确诊为神经症，即使确诊为神经症了，还是不放心，还在疑病，因为各种千奇百怪的症状还在轮番出现，所以他还会去做检查，甚至还要经常住院，虽然查不出什么器质性的大毛病，但人的主观感受的确已经生不如死了。

    在 19 世纪的西方，那时的西医已经深刻认识到手淫的危害了，我看过一篇文献，在 19 世纪手淫被看作一种可怕的恶习，这种恶习戕害了年轻人，从事这种恶习就等于自毁！那时的西医就认识到手淫会导致神经衰弱了，大家想一想，在 19 世纪，那时的西医对手淫危害的研究和认识已经到了非常深刻的程度了。1855 年的《医学辞典》，里面对自慰的定义：“一种恶习，由于不断有人沉迷于此而更显危险。削瘦、萎靡不振、堕落是其常见的症状。”19 世纪的著作《健康年度指南》中也揭示“手淫是一种灾难。”1830 年，法国巴黎出版了一本《无题书》，一经上市就大受欢迎，这本书里画了十六幅插图，表现的是手淫恶习发展的各个阶段，这本《无题书》的十六幅插图相信很多戒友都看过的，内容就是一个朝气蓬勃的青年怎么一步步撸废的。在 19 世纪的西方世界，手淫的定性就是恶习！到了 20 世纪，由于性解放运动和性学家的蛊惑，手淫的真相已经遭到了严重的扭曲，传统西医对手淫的认识是极为正确的，而现在有多少人对手淫的危害有真正深入的了解和认识呢？就目前而言，真正有觉悟的人还属于少数，但我相信随着手淫真相的回归，越来越多的人会认识到手淫的危害，并且开始认可戒色的理念，到时教科书将会被改写，对手淫的定义就是：一种摧残身心健康的恶习，一种极易成瘾的恶习，一种必须要彻底戒除的恶习！这就是最正确、最标准的定义！
\end{case}

下面步入正文。

时间已经走到了 2016 年，《戒为良药》也已经出到了第 100 季，这一路走来，感慨良多。有的戒友已经从初中生变成了大学生，有的已经大学毕业参加工作，有的则考上了研究生，还有的已经结婚生子。这五年多的时间恍若隔世，我自己已经彻底完成了蜕变，我戒到现在没有破过一次，这一点我问心无愧。有的戒友会问，是什么让我一直坚守在戒色吧，我的答案就是愿力！因为我发愿帮助更多的人，我到现在也没有收过戒友一分钱，这一点我也问心无愧，我会一直坚持纯公益的路线，希望每一位戒友都能戒除手淫恶习。在这五年多的时间里，很多戒友通过戒色完成了逆袭和蜕变，他们已经回到了阳光纯净的世界，开始了新的人生，还有不少戒友虽然还在戒戒破破，但他们一直没放弃，相信随着觉悟的提升，他们迟早会戒除手淫恶习的。实践证明，手淫这个恶习是可以彻底戒掉的，也许你现在还在屡戒屡败的怪圈中挣扎，但只要加强学习，戒色天数迟早会取得重大突破的。当有了顿悟之后，突破 100 天、200 天乃至一年以上，都是可以做到的。有的新人可能会觉得能戒 100 天简直就是一个奇迹，在我以前强戒盲戒的阶段，我也这样认为，后来通过不断学习让觉悟真正提升后，才发现戒色 100 天其实很简单，关键就是戒色觉悟的提升。下面我会做一个回顾和总结，梳理下戒色吧的宗旨、发展历程以及分享一下我自己戒色五年多的心得体会。

\paragraph{开宗明义，明确戒色宗旨}

很多无知的人一听到戒色，他就以为是做和尚，这就是对戒色理念的无知和误解。戒色就是戒邪淫，手淫属于邪淫，婚前属于邪淫，婚外情属于邪淫，嫖娼属于邪淫，具体细分的话，还有很多方式都属于邪淫。《德育启蒙》云：“淫欲为害，伤身丧志，虽属夫妻，亦当节制。若是邪淫，更非所宜，古今志士，无一犯之。”邪淫对人生的危害是非常之大的，邪淫其实是处于被心魔奴役的模式，而很多撸者根本就不知道自己生活在心魔的操控之下，他们对此完全无知，他们只知道那种念头或者感觉一来，他们就要去看黄撸管，其实他们已经沦为了心魔的傀儡而不自知。人活在这个世界上，是要守很多规矩的，在学校守学校的规矩，在单位守单位的规矩，开车守开车的规矩，不以规矩，无以成方圆，河水也需要河堤来规范它的运行，否则就会泛滥。戒邪淫就是古圣先贤留给后人的一种规矩，用现代的话来说，它就是一种高度智慧的观念或理念，古圣先贤早就看清了邪淫会导致无量的苦报，所以历代都有圣贤来告诫后人戒邪淫。孟子曰：“人有不为也，而后可以有为。”孔子在《论语》中也说道：“君子有所为，有所不为。”戒色是君子三戒中的首戒，戒色是君子第一修为，色是少年第一关。戒色不是做和尚，戒色也不是硬压欲望，如果硬憋着不撸，这样是会憋出病来的，戒色是为了控制欲望、转化欲望，做自己欲望的主人。如何控制和转化？通过修心的方式即可做到，修心就是修念头，要在起心动念上下功夫。性学家只谈欲望的释放，却闭口不谈如何控制欲望，这无异于把人推向火坑，因为欲望本身就是一个无底洞，永远无法彻底满足。如饮咸水，多饮多渴，到死方休！无知的砖家会把戒断反应认作是禁欲有害，刚开始很多人都会出现戒断反应，就像戒烟戒酒戒毒都有戒断反应一样，戒色也是如此，在刚开始戒除的过程中也可能出现戒断反应，好好坚持戒下去，症状自动就会缓解消失。刚开始也是欲望休眠期，勃起也可能消失，好像阳痿一样，这时候很多人慌了，其实根本不必担心，好好坚持戒下去，积极锻炼，慢慢就能恢复正常，欲望休眠期一般在一个月左右，短的只有几天。人无戒不立，我们一定要学会控制自己的欲望，欲望和心魔是一体的，你控制不住自己的欲望，欲望就会变成心魔！

\paragraph{从十几人到一百五十万}

我当初来戒色吧时，那时的贴吧人数还不足 500 人，最早一批应该是前任大吧玛雅人他们，也就十几个人，玛雅人为戒色吧做出了杰出的贡献，他现在也已经是医学生了，也从西医的角度写过一篇戒色文章，虽然现在他已经离开戒色吧了，不过我相信将来他还会从专业的角度来论述手淫的危害，当他真正当了医生，应该会劝患者戒除手淫恶习的。当初的戒色吧还在发展初期，真正有觉悟的人很少很少，零回复的帖子很多，人气也明显不行，不过那时的戒色吧有一个很大的优点，那就是捣乱的人很少，来的人基本都是真正想戒色的，信心和决心都是很不错的，有些老戒友会很怀念那段时期，那批戒友的质量的确很高，大家都互相鼓励，互相帮助，整体氛围非常之好。现在的戒色吧也传承了互相鼓励，互相帮助的精神，现在这拨戒友其实也挺不错的，只是现在的戒色吧人数太多，捣乱的现象几乎每天都会发生，这也符合贴吧的发展规律，吧务会加强管理的。曾经有段时间，针对戒色吧的诽谤几乎很少，那时的贴吧人数在 50 万以内，后来树大招风，各种诽谤开始多起来了，现在很多戒友对诽谤也习以为常了，诽谤的内容也就那几样，没有任何新意，早就听厌了。他们的诽谤就像在为戒色吧这棵大树浇粪施肥一样，似乎这棵树长得更快更好了，真要感谢他们的“辛苦努力、孜孜不倦”。

从十几人发展到一百五十万，差不多用了五年的时间，将来很可能会发展到几百万乃至上千万，中国的烟民数量在 3 亿多，而撸民的数量应该远超烟民，很多孩子刚发育就开始撸管了，每年撸民的数量都在猛增，这是看不见的增长，因为这是一个极为隐秘的恶习，甚至比吸毒还隐秘，听说过聚众吸毒的，没听说过聚众撸管的，基本都是一个人偷偷摸摸地在撸，极为隐秘，比特工还特工，比潜伏还潜伏。曾经有戒友发过这样的愿望，就是希望戒色吧哪一天会空掉，也就是说中国再也没有撸者，他的愿望是好的，但撸者肯定会继续存在下去，因为这是一个可以无师自通的恶习，而且极易成瘾，基本都是一发不可收拾。媒体把戒烟宣传得那么多，现在还不是有上亿的烟民吗？烟民会继续存在，撸民也会继续存在，我们要做的就是普及戒色的知识和手淫的危害，这样就可以帮助真正想戒撸的人跳出撸坑，也可以让那些尚未染指手淫恶习的孩子从一开始就能得到正确的引导。

\paragraph{必须认清适度无害论}

请记住，真正有自控力的人是不会搞适度的，高度自控的人也不需要用适度来证明什么，只有那些不能自控的人才会搞适度，他们以为自己能控制，其实他们并不能，你让他们戒个 100 天、300 天试试，也许他们不到 30 天就破戒了，这就说明他们根本不能自控，他们其实已经上瘾了，只是自己不知道或者不承认。搞适度的人终究被适度给搞了，适度的水太深太深，适度两字害死人！前辈就是看着适度无害论撸废的，适度只是一个自欺欺人的借口和幌子，处于被心魔奴役的模式，还说自己在搞适度，这是不是有点太可笑了？很多人原先都相信适度无害论，但最后身体还是出症状了，只要撸就有害，每次撸都是在消耗宝贵的肾精，就像手机开机就会耗电，就像汽车上路就要耗油，怎么可能无害呢？手淫这个恶习就是以消耗宝贵肾精为代价的，所谓适度无害就是一个伪命题，这个伪命题是一个砖家级的撸者炮制出来的，完全就是在自欺欺人，害人害己，误尽天下苍生！有的人在撸管的前几年没事，因为身体底子尚厚，但是后来身体就渐渐不行了，开始出症状了，量变产生质变，最终症状肯定会爆发出来的。有些无知的人会觉得自己现在还行嘛，伤精症状不明显，所以不是很想戒，你让他去问问那些废掉的人，在废掉前是不是有一个阶段感觉身体症状不明显，于是就麻痹大意了，以为没事，但最后症状把他彻底击垮了。有些人就是不见棺材不掉泪，不撞南墙不回头，你去问问那些阳痿早泄的人，他们中的有些人之前都很猛，一天撸 6、7 次，当时还以为自己很强，但最后身体还不是垮下来了。那些严重脱发的人，也不是撸几次就会导致严重脱发，是有一个慢性积累的过程，所谓积撸成疾，久撸必废！就像温水煮青蛙一样。你劝青蛙跳出来，青蛙很不解，它说：“我舒服得很，为何要跳出来呢？”然而最后的结果是什么呢？

很多人都说自己在搞适度，其实还是一发不可收拾，一旦邪念附体，那就根本不是自己所能控制的，邪念附体就像醉酒一样，撸完才会清醒过来，到时就会发现自己干了一件天大的蠢事！无知的人往往会用“凡事都要有个度”来为自己辩护，其实这句话是要看具体对象的，不是一概而论的！难道杀人放火也要有个度？难道吸毒也要有个度？难道自残也要有个度？有些事情根本就不能有个度！因为一旦开始就会一发不可收拾！在心魔的奴役下还在想着搞适度，这无异于与虎谋皮！手淫这个恶习极易上瘾，成瘾机制和吸毒成瘾是一样的，国外也把手淫恶习比作毒品。前段时间一个戒友就反馈说他在初一时就遇见戒色吧了，但是当时不以为然，还在想着搞适度，于是就没戒，撸了两年他发现身体开始出现症状了，并且影响到身体发育了，这时候他才觉得前辈的忠告有多么正确。前辈是过来人啊，不听老人言，吃亏在眼前！当你和那些被适度无害论洗脑的人交流，你会发现他们满脑子都是错误的观点，很多观点都是砖家灌输给他们的，他们一开口就表明了他们被某类无害论洗脑的迹象，也表明了他们的无知与幼稚。

要想彻底戒撸，那就必须认清适度无害论，国外戒友也有戒色 90 天、半年乃至一年以上的，但人家也没说要搞适度啊，适度完全就是在自欺欺人。很多人对手淫还有侥幸心理，以为症状不会出在自己身上，其实当伤到一定程度，症状肯定会爆发出来的，逃不掉的。专业戒色最突出的一点就是认识到了手淫的高度成瘾性，这个结论来自成千上万的戒友的反馈，也来自国外最新科学的调查研究。国外研究人员发现，手淫的成瘾机制和吸毒是一样的，就是刺激多巴胺超量分泌，让人有短暂的飘飘欲仙的感觉，看黄手淫就是一种类似吸毒的行为，撸者就是吸黄毒的瘾君子！判断上瘾的一个最主要的标准就是自己是否能够自控，国外界定手淫是否成瘾有一条关键性的标准，即“想要停止，但是无法做到。”比如让你 100 天不撸，你是否做得到？当邪念袭脑时，你是否能够及时断除？很多人号称自己没上瘾，但是他们一到周末就无法自控，又去看黄手淫，这种人其实就是在自扇耳光，既然没上瘾，那又为何不能自控呢？很多人其实已经上瘾了，但因为无知而不知道自己上瘾了，其实他们根本无法自控！他们就是心魔的傀儡！！！按照成瘾程度来划分，有轻、中、重度三种，撸到后来心瘾会越来越重，心理也会变得越来越变态，原先的片子已经无法刺激出足量的多巴胺了，需要看更变态的片子来刺激，很多人都害怕那个变态的自己，完全就是畜生不如了。

有的戒友会问撸管和婚后性生活的区别，首先，两者都耗损肾精，都可能导致症状缠身；其次，撸管属于邪淫，婚后属于正淫，邪淫要坚决戒除，婚后正淫要注意保持节制，通过婚前戒邪淫来获得对欲望的控制力，这样在婚后才有望做到节制。另外，撸管和婚后性生活还有一个很大的区别，那就是婚后的对象是固定而单一的，这样欲望就会随着时间慢慢变得平淡，而看黄撸管则会一直给你提供新鲜感，这样就会让撸者疯狂地掏空自己。柯立芝效应的一个关键因素就是新奇本身，当新的黄片出现时，多巴胺就会再次急剧增加，让你全然不顾自己身体是否还能承受这种耗损，在那个时刻，脑中只有一个想法，那就是：撸出来！撸者一直在追求新奇，同时也在不断地厌倦着，他们疲于奔命地撸，当多巴胺升高了，他们就像打了兴奋剂，当多巴胺回落时，他们就会陷入更深的空虚与无聊，到时就会觉得撸管根本没有一点意思。撸完问问自己，有意思吗？答案就是三个字：没意思！那刚才怎么还会撸管，从心理层面的来讲，那就是被心魔附体了，从生理层面来讲，那就是被多巴胺控制了。爽的感觉来自于多巴胺的升高，空虚的感觉来自于多巴胺的回落。在一升一落之间，撸者迷失了自己。

《The Porn Trap》（跳出色情陷阱）中关于上瘾的标准：

\begin{quotation}\it
    要确定“我是否对色情上瘾了”，需要自我评估。色情成瘾者都具有三个关键性的特征：\begin{itemize}
        \item 对色情有强烈的、持续的渴望；
        \item 无法控制自己，想要戒除色情，但每次都以失败告终；
        \item 尽管明白色情会带来恶果，但还会继续观看。
    \end{itemize}
\end{quotation}

渴望（Craving），无法控制自己（Can't control it），不顾后果、继续观看（Continuing despite consequences），这三个以 C 开头的单词可以帮助读者记忆色情成瘾的三大特征。人们总是难以发现自己的上瘾倾向，等到醒悟时，人已被牢牢困在了陷阱之中。

\paragraph{取名飞翔}

上季有戒友又问起了为何取名飞翔，我曾经在一篇戒色文章里提到过，现在正好把这个名字的含义再完善下。记得上小学时，老师搞了个“雏鹰计划”，意思就是要把自己的学生培养成将来翱翔天际的雄鹰。我给自己取名飞翔，一方面来自“雏鹰计划”，另外就是因为我总是做同一个梦，就是梦见自己在天上飞。这季我再完善三个含义：

\begin{itemize}
    \item 飞翔有自由之义，戒色可以让人获得真正的自由和快乐，这种自由是完全超然的，仰望苍穹，看着雄鹰在天空飞翔，你觉得那是怎样的自由呢？振翅于辽阔的天空，整座城市都在雄鹰的羽翼之下。
    \item 鹰是觉察力极强的一种动物，我们戒色就是要开启内在的觉察之眼，必须通过不断练习观心断念来强化自己对内心的觉察力，鹰眼是向外觉察，我们则是向内觉察。
    \item 鹰有降伏之义，我们戒色就是要学会降伏自己的心魔，如果降不住，那就会被心魔拖入地狱。
\end{itemize}

\paragraph{幼失庭训}

有一个词叫“幼承庭训”，就是从小就有善教，耳濡目染，能够受到很好的熏陶和教育。在戒色方面，就是有具备戒色正见的长辈耳提面命，从一开始就能给予正确的引导。印光大师云：“家庭有善教，自然子女皆贤善。家庭无善教，子女之有天姿者，习为狂妄，无天姿者，狎于顽恶，二者皆为国家社会之蠹。是知家庭教育，乃治国平天下之根本。”我从小就缺少戒邪淫的善教，我相信大多数的戒友也是如此，父母虽然知道不能搞婚外情，但对于邪淫的其他方面是知之甚少的，特别是对于手淫恶习，很多家长自己也很无知，他们根本不知道手淫的危害。因为家长在戒色知识方面的缺失，所以就无法把正确的戒色知识传给自己的孩子。孔子曰：“少之时，血气未定，戒之在色。”色是少年第一关，很多家长对戒色根本没有一丁点的概念，甚至有些家长自己都被无害论给毒害了，他还把错误的理论传给自己的儿子。之所以幼失庭训，就是因为戒邪淫的知识在我们父辈那一代是完全断代的，他们也没学到正确的戒色知识，所以就无法把戒色的正知见教导给自己的孩子。我就是在一个缺少戒色正知见的家庭中长大的，从来没听父母和我说过一句关于戒色的话，他们自己也很无知，这也不能完全怪他们，只能说是教育的缺失。

\paragraph{打开潘多拉魔盒}

我还记得第一次手淫时的情形，来自于压床的摩擦，严格来说，这还不能算作手淫，但两者都是通过刺激生殖器来获得快感，有的戒友刚开始是通过夹腿来获得快感的，后来再慢慢发展成手淫恶习的。我发育的时候是在上世纪九十年代末，那时碟片开始出现了，最早出现的是录像带，相信三十岁以上的戒友都有记忆，陈佩斯和朱时茂还演过一个小品，陈佩斯演的就是录像厅放黄带的那个人。我最早看的就是录像带，后来再是碟片，我那几年处于刚发育的阶段，还是一个懵懂的少年，没有人告诉我手淫的危害，我就像吸毒一样开始过着一种隐秘的堕落人生。我在初中时就自觉戒过，因为我明显感觉手淫后身体不好了，但是一个少年能有多大自控力，完全就是在强戒和盲戒，没有任何的戒色觉悟，就像一个新兵上战场，还没搞清敌人在哪里就已经阵亡了。一旦开始就会被心魔牢牢控制，我那时也不知道什么是心魔，完全没概念，我只知道那种念头和感觉一来，我就要撸，其他什么都不管了，撸的时候早就把戒色的誓言抛之脑后了。我在初中时曾强戒了三周左右，那时感觉这三周的改善还是很大的，但是一破戒马上就会回到过去，身体又感觉不行了，最主要的就是感觉抵抗力明显下降了，很容易感冒，痘痘也加重了，还出现了腰痛腿软的表现，在初中时我就已经把自己撸成了慢前患者。我那时完全就是走火入魔的状态，像着了魔一样地撸，撸到射不出还在撸，撸到双腿发抖还不罢手，偷偷摸摸地躲着父母撸，就盼着家人出去，然后自己一个人就可以放开撸，然而每次撸完却感觉没意思，而且会感觉到更深的空虚感，有时撸完我会把黄片剪碎，因为我觉得那是害人的东西。我亲手打开了潘多拉的魔盒，放出了自己的心魔，在心魔的操控下，我完全沦为了一具撸管肉机，我就像被绑架了一样，完全身不由己，我知道这样不好，自己也想戒，但是无法做到。在录像带的时代，能接触到黄片的人其实还算少的，录像机也不是家家户户都有，但到了碟片时代，黄片就开始进入千家万户了，然后又进入了互联网时代和手机时代，这时候黄片已经触手可及了，网上很容易接触到黄源，现在的孩子堕落更容易了，随手就可以接触到，现在的孩子发育也早，有的 12 岁就开始撸了，13 岁就尿频了，14 岁就精索了，15 岁就早泄阳痿了，16 岁就神经症了……

\paragraph{从纯净次元跌落}

小时候我们生活在纯净的次元，每天开开心心的，看着花草树木都有一种特别美好、特别神奇的感觉。当开始手淫恶习了，这种纯粹的美好就完全感受不到了，自己脑中所想的就是黄片里的情景，然后就是自己天马行空的意淫，整个大脑都被黄毒入侵和占据了，以前看过国外的僵尸片，当好人被僵尸咬了，那么好人也会变成僵尸，我那时就是一具感染了黄毒的僵尸。大家都听说过埃博拉病毒和 SARS 病毒，大家会觉得这两个病毒很可怕，但真正可怕的还是黄毒！黄毒的传播范围实在太广了，黄赌毒，黄排在第一个，以前国家扫黄，用粉碎机粉碎成吨的黄片，还用压路机去压，现在进入互联网时代，网络扫黄的难度也变得更大了。前两年还是纯真无邪的孩子，再过两年一看，就知道发生什么事情了，孩子已经堕落了，而他们的父母因为无知还不知道发生了什么事情，父母拼命给孩子补营养，而孩子却在偷偷地耗泄自己宝贵的肾精。父母和老师搞不明白为何孩子突然变笨了，只有孩子自己知道自己究竟干了什么。当我从纯净次元跌落，进入了龌龊肮脏的手淫次元时，我再也感受不到纯粹的大快乐，我丢失了我最宝贵的东西，我的生活变得惶恐而颓废，虽然表面还在努力装成一个好孩子，但事实上，内在已经开始腐烂了，渐渐地，这种内在的腐烂也会慢慢表现在脸上，就像一个苹果从里面烂向外面，最终一切都会表露无遗。国外的戒色网站把手淫称为“disgusting act”（恶心的行为），当一个男人猥琐地看黄撸管，当他把手放在生殖器上套弄，这种场景的确令人作呕，有时自己手淫还不觉得，当一个男人在你跟前这样搞，你就会觉得对方极度恶心和龌龊，极度令人厌恶。从纯净的次元跌落，很多人都形容这是从天堂掉入了地狱，邪淫的地狱遍地都是痛苦的哀嚎，邪淫的人不是真正的快乐，他们只是心魔的傀儡。

\paragraph{丢掉钻石，捡起毒糖}

纯粹的大快乐宛如钻石，因为从来没有失去过，所以孩子就不懂得珍惜，也不知道这种纯真无邪的状态有多么宝贵。大家想象一下这样的情形，一个孩子本来手里拿着一颗钻石，但是他走着走着突然看到了一个外表有五彩斑斓糖纸包装的糖果，当看到这个糖果时，孩子高兴极了，他打开了糖纸，把糖果放进嘴里，瞬间感觉太爽了，于是孩子丢掉了手中的钻石，转而开始寻找下一个糖果。我们本来都是拿着钻石，后来因为手淫恶习而丢掉了钻石，在手淫前，我们的心灵状态是非常纯净的，所以那时对应的就是纯粹的大快乐，可以感受到一种单纯而极致的美好。进入发育期后，我们开始起邪念了，于是心灵状态遭到了染污，我们开始沉迷于手淫恶习，我们丢掉了钻石，转而开始吃手淫这颗毒糖！这颗糖的外面是甜的，里面却是苦的。刚开始你会觉得很爽，但是咬进去就会感觉异常的苦。手淫的爽是痛苦的因，愚夫是看不到这点的，他只看到眼前的爽而完全看不到之后的苦报，就像鱼儿只看到诱饵，却看不到里面的钩子！记得小时候看过老虎吃糖的动画片，狐狸不断送糖给老虎吃，最后把老虎的牙齿给吃坏了，百兽之王就这样废了！随着能量的不断耗损，我们再也感受不到纯粹的大快乐，我们的脑中开始邪念纷飞，我们被困住了，我们进入了极为糟糕的身心状态。

\paragraph{能量的浪费和错误使用}

从中医的角度来讲，肾精与一个人脑力、精力、体能都密切相关，而且与一个人的寿命也密切相关，《黄庭经》云：“急守精室勿妄泄，闭而宝之可长活。”又云：“仙人道士非有神，积精累气以为真。”肾精就是一个人的核能，再猛的男人在泄精后也会像滩烂泥一样瘫软下来，乃至倒头就睡。最近看的一篇国外的戒色文章，里面讲到：It weakens the memory, makes a boy careless, negligent and listless. 它（手淫）削弱了记忆，让一个男孩粗心、马虎、无精打采。宝贵的能量耗泄后，身心的各方面都会出现问题，就看伤到何种程度了，如果伤得很严重，那么症状就会表现得很明显。很多人都反馈在手淫后脑力下降了，精力也不行了，变得嗜卧懒动，容易疲劳，肾虚的表现开始出现了，另外体能也没以前好了。戒色就是能量管理，手淫完全就是在浪费宝贵的能量，这股能量是脑力、精力和体能的强大支撑，少了这股能量，不仅身心健康会出问题，而且你的人生包括学业、事业和家庭都可能会坍塌！宝贵的肾精能量应该用于学业和事业的奋斗，而不是滥撸滥泄，滥撸滥泄是对这股能量的错误使用。有些砖家会说撸管丧失的能量吃几个鸡蛋就能补回来，其实这完全是歪理邪说，完全就是想当然，如果吃几个鸡蛋就能补回来，那最后也不会症状缠身了，有的人每天吃下去的营养何止几个鸡蛋啊，各种大荤，有的还在吃补药，最后症状还不是爆发了。有时撸得狠了，几周乃至几个月都缓不过来，马俊仁就说藏獒“交配一次，体能精力消耗极大，甚至两三个月缓不过来。”藏獒什么体格，但也架不住这样耗泄，一顿獒食得花 100 多元，配种一次要价 3 万，也就是说一泡狗精价值 3 万！精是核能啊！名医张景岳云：“善养生者，必宝其精。精盈则气盛，气盛则神全，神全则身健，身健则病去。神气坚强，老而益壮，皆本乎精也。”滥撸滥泄完全就是傻逼到了极点！

\paragraph{人生第一桶金}

第一桶金是创业过程中赚到的第一笔钱，这是就创业而言，从另外一个角度来讲，人生的第一桶金就是戒色知识！人生的第一桶粪是手淫无害论，第一桶金是圣贤埋下的，第一桶粪是砖家埋下的。在无害论泛滥的时代，绝大多数人挖到的第一桶都是粪。学到了戒色知识，你就获得了人生的第一桶金，这桶金的价值其实是无量的，有了这桶精，你的脑力和精力就有了强大的补给和储备，你就像充满电的兔子，浑身有使不完的劲，戒色可以升级你的发动机，让你精力十足、动力无限。当别人还是拖拉机时，你已经通过戒色升级为超跑了，这时候你就可以用最佳的状态来投入到学习和工作中去，你的脑力和精力都处于峰值，就像运动员处在最佳的竞技状态一样，在这样的状态下去学习和工作，取得成功的可能性是比较高的。曾国藩云：“一分精神一分事业，十分精神十分事业。”南怀瑾先生云：“事业看精神。”曾国藩特别强调戒色，他认为沉溺于色欲是妨碍事业的，即使在婚后，曾国藩还是在戒色，还是在和自己的邪念做斗争！曾经我挖到的第一桶也是粪，直到十几年后，我才真正挖到了人生的第一桶金，也就是圣贤埋下的宝贵的戒色知识，希望将来的少年都能挖到人生的第一桶金！

\paragraph{觉悟降伏心魔}

在我彻底戒撸前，我也做过戒油子，我在那个怪圈中苦苦挣扎了十几年，也是处在屡戒屡败的状态，那时的我完全就是在强戒，强戒就是不学习，以为靠毅力就能戒掉，其实光靠毅力是不行的，就像光靠毅力你考不上北大清华一样，毅力一定要落实到学习上来，不学习的强戒完全就是在蛮干。不学习，你的觉悟没得到任何的提升，这样怎么可能降伏心魔呢？现在很多戒友都处在屡戒屡败的状态，要突破这种怪圈，唯有猛烈学习戒色文章，猛烈练习观心断念，这两个猛烈一定要好好贯彻和落实，然后一定要养成良好的学习习惯，持之以恒，所谓恒则成！也不能只靠一时的冲劲和热情，刚开始是要猛火煮，但后来就要慢火炖了，应该每天学习戒色文章，多做笔记多思考，戒色神力就来自于学习，学习就是练级，提升觉悟的等级，觉悟上去了，才有望战胜自己的心魔。我曾经在怪圈中也迷茫过，也放弃过，也有不想戒的时候，但当症状一次次把我逼回戒色路上时，我又一次次振作了起来，然后又被心魔打趴下，然后又站起来，我也不知自己失败了多少次了，那时我最高的戒色天数为 28 天，还没突破一个月，那时的我相当菜鸟，处于相当无知的层次。后来我通过不断地学习戒色文章和总结戒色经验，我的觉悟如坐电梯般上升了，当我再一次面对心魔时，我感觉我有把握战胜它了，心魔没变强，而是我的觉悟变强了，学习提升觉悟，觉悟降伏心魔！

\paragraph{从练身到修心}

曾经我是健身爱好者，通过培训和考证做过健身教练，那时我很喜欢健身，也想把自己练成肌肉男，后来我也的确把自己练成了肌肉男，那时的我觉得强壮的感觉非常好。因为懂得系统专业的训练和饮食，所以很快就强壮起来了，但那时也只能算是外壮，虽然表面看起来挺强壮，肌肉绷紧时触感像岩石一样，但现在想想，还是外强中干。那时我也没学习传统文化，也没接触圣贤教育，每天就是做力量训练，力量和肌肉是起来了，但是精神的层次反而下去了。练了力量之后，雄性激素分泌增加，会让人处在性亢奋的状态，这时候如果不注意修心，那就会疯狂邪淫，练了力量之后造业的能力和冲劲增加了，这股能量如果用在行善积德方面，那是很好的，但如果用在造业方面，那是很恐怖的。那时我周围几个同事基本都在造邪淫的业，有的还在嫖娼，我那时则经常看黄撸管，处在执迷不悟的状态。在强壮起来之后，如果不懂得修心，那么强壮就是自毁的催化剂。因为疯狂邪淫，没几年我就得上了神经症，身心彻底垮下来了，然后才接触到了传统文化，开始聆听圣贤的教诲，也从练身转向了修心，从外在的训练转向了内在的修炼。这时我才发现真正的强壮不是肌肉发达，不是力量惊人，这些都是外在的，真正的强壮是对自己内在的控制，也就是要学会主宰自己的心。南怀瑾先生云：“英雄可以征服天下，而不能征服自己。圣人之道，首先要征服自己，不想征服天下，征服天下易，征服自己难。降伏自己的心思而返归平静。”修心比练身更深奥，真正的英雄不是征服天下，也不是征服多重的杠铃片，而是要征服自己的心魔！

\paragraph{从禽兽变回人}

当不能制服欲念时，曾国藩总是骂自己禽兽，“真禽兽矣。”不为圣贤，便为禽兽！现在我已经学习了好几年的圣贤教育，这时候再回头看看以前盲目瞎撸的自己，真的就是处在手淫蛮荒时代，那时的我完全就是手淫的野蛮人，完全没有开化。特别愚痴的是，那时的我还以为人生就该及时行乐，就该好好放纵，要抓紧每一天尽可能地放纵。在纵欲主义思想的蛊惑下，我经常起邪念，经常手淫，在强壮的表象之下，我的身体内部已经被淫欲的白蚁给蛀空了，就像豆腐渣工程一样，就等哪天突然震动一下，就立刻全部垮塌了。印光大师云：“行邪淫者，是坏乱人伦，即是以人身行畜生事。”又云：“一切事业，以身为本。身若受亏，事俱消陨。伤身之事，种种不一。最酷烈者，莫过淫欲。是以君子，持身如玉。闲邪存诚，夙夜兢惕。”古圣先贤特别强调戒杀、戒邪淫和行善积德，而我那时却在经常犯邪淫而不自知，那时的我压根儿不知道自己这样放纵会导致什么样的后果。在初中、高中、大学时代，我都曾经努力戒过手淫恶习，但因为是在强戒和盲戒，所以都失败了，在踏入社会开始工作后，特别是在有了女朋友之后，就不是很想戒了，现在想想，有了女朋友更应该好好戒色，应该把最好的自己留到结婚后，这才是一个负责的男人应该做的。但在当时我还没有这个觉悟，完全就是野蛮和未开化，完全就是衣冠禽兽，等到神经症突然爆发，我才猛然醒悟过来，经过这几年的戒色养生，我的人生才逐步回到正轨。戒色即是戒邪淫，即使在婚后也是要戒邪淫的，戒邪淫是一辈子的事情，邪淫就是在行畜生事，戒除邪淫才能从禽兽变回人！

\paragraph{目不邪视}

《大智度论》云：“宁以赤铁，宛转眼中，不以散心，邪视女色。”子曰：“非礼勿视，非礼勿听，非礼勿言，非礼勿动。”孔子特别强调克己复礼，克者胜也，克己就是一个人能够克制自己，战胜自己，不为外物所诱，克己的功夫，最核心之处就是克念，也就是修心。念头导致行为，心正行为自然就正。《三国演义》第十一回：“妇人请竺同载。竺上车端坐，目不邪视。”我们戒色一定要做到目不邪视，生活中如此，上网时也是如此，目不邪视的关键点就是要管住自己的视线，并且要看住自己的念头，时刻保持高度警惕！就像一只猛虎坐在心中，任何邪念都不敢动，邪念胆敢妄动，必然横尸虎口！上网时很容易看到诱惑的图片和新闻，多属擦边图和擦边新闻，这时候就要格外警惕了，千万不可放任好奇心，一定要管住自己的视线，千万不可看第二眼，往往第二眼就陷进去了。看到诱惑内容的第一反应就是避开，这就是实战意识，很多新人看到诱惑马上就去点击，这就是实战意识不强，戒色老兵看到诱惑立马避开，就像避开冲向自己的大货车一样，就像避开射向自己的子弹一样。避色如避弹，这是个色弹横飞的世界，要在这个世界生存，那就必须狠警惕！戒色立场必须狠坚定！坚定到即使挖你眼珠，也不邪视女色，这就是戒色烈士的气概，要想戒色成功，就需要这么一股子的决绝与狠劲！

《续太平广记》中载一故事：“曹鼐为泰和典史，因扑盗，获一妇，甚美，目之心动，辄以片纸书‘曹鼐不可’四字火之，如是者数十次，终夕竟不及乱”。明代曹鼐，年轻时曾在地方为吏，有次押送一名女犯，途中夜宿破庙，女犯天生貌美，顾盼间令其心动，为了提醒自己抵住诱惑，他不断在纸上写下“曹鼐不可”，整整一夜写了烧、烧了写数十次，以此律己直到天亮，曹鼐此后在仕途上常以这四字严格自律，终成一代名相！《欲海回狂》云：“不可之中，大有力量！”曹鼐为人内刚外和，为政清廉，一身正气，两袖清风。曹鼐的不可，是内心的斗争与坚守，正人君子自当拒绝邪淫龌龊之行，自古以来就有不少拒色的典范，足以成为君子效仿的榜样。

\paragraph{两种模式}

\begin{itemize}
    \item 心魔奴役模式
    \item 欲望自主模式
\end{itemize}

戒色之后，会慢慢进入欲望自主模式，一旦破戒，那就会自动切回心魔奴役模式。有的戒友之前戒得很不错，能够超过百天，后来放松警惕，一着不慎满盘皆输，出现连续破戒，结果又回到了心魔奴役的模式，一旦重新回到了心魔奴役的模式，那是很可怕的，就像贼跑到你家里来作威作福一样，你就没有好日子过了。曾经有一位戒友戒得很不错，但是某一天他突然破戒了，这一破戒就是一发不可收拾，以前是信誓旦旦要戒色，后来破戒后居然去网上买邪淫的玩具，彻底陷入了疯狂和失控。欲望和心魔是一体的，就看你是否能自控了，一旦重新被心魔奴役，那真的是身不由己，就像着了魔一样，有的人甚至通宵看黄撸管，达到了废寝忘食的程度，撸出濒死感才知道回头，那种状态实在太可怕了，完全走火入魔了。我们戒色就是要切换成欲望自主模式，不能再回到心魔奴役模式，被心魔奴役就会导致自毁，本来你发誓要戒色的，但是心魔一来，你战胜不了，结果就被心魔附体，心魔的表现就是念头袭脑，你断念不行，最后就会被其附体。很多撸者处于心魔奴役模式而不自知，他们完全不知道自己被操控了，他们就是撸管的肉机，却还以为自己爽到了，真是愚痴至极，等到症状突然爆发，他们才猛然惊醒，但此时已经为时已晚，恢复的难度要比之前大很多。

\paragraph{醍醐灌顶}

《菜根谭》云：“心地干净，方可读书学古。”在戒色前，我过着一种浑浑噩噩的邪淫生活，圣贤教育离我很远，好似隔着几座山。那时我心里很污浊，全是邪念，几乎每天都会起邪念，在那种心理状态下，即使给我看圣贤的书籍，我也是看不懂的，一方面是心里不干净，与圣贤的思想不相容，另外就是邪淫导致我脑力大幅下降，这时候也无法理解圣贤究竟在说什么。后来我开始戒色，当邪念起来，我就马上断掉，在戒色的过程中也一直在看大德开示，刚开始看不大懂，后来才慢慢契入进去，这时候才深刻感受到传统文化的博大精深。以前一位小吧也和我说，说他以前学佛始终搞不明白大德在说什么，后来戒到一定程度，他智慧上来了，开始能理解大德的开示了，这时他才感叹佛法的不可思议。因戒生定，因定发慧，一方面好好戒色，另外就是要多看大德开示，这样坚持下去，慢慢就能理解了。我当时也是这样过来的，前半年看大德开示，很多地方不理解，后来戒了几年后，智慧就起来了，到时很多内容自然而然就能理解。是圣贤教育把我从邪淫黑暗的牢狱里给拯救出来，也是圣贤教育升华了我的生命，因为圣贤教育，我的生命完全不同了，圣贤教育让我的生命回到了正确的轨道，彻底告别了邪淫行尸走肉般的状态，我发自内心地感恩圣贤教育，此生能够遇到圣贤教育并且能够读懂他们的开示，这是我最大的福报。很多时候我在做笔记和复习笔记时，都会有顿悟之感，有一种醍醐灌顶的感觉，受到了很大的启发。我现在每天还在看圣贤的开示，每天至少一篇，这几年基本都没断过，一篇也就十分钟左右可以看完，不仅看，还要做笔记，我还经常复习笔记，往往在复习笔记的过程中有了新的领悟和发现。寒山子诗云：“凡读我诗者，心中须护净。”要读懂圣贤的开示，一定要心地干净，这样才能真正相应和契入。

\paragraph{提升振动频率}

\begin{quote}\it
    小到粒子，大到整个宇宙，万物都在振动之中。
\end{quote}

\begin{quote}\it
    人生的秘密就在于提升振动频率，振动频率上去了，纯粹的大快乐自然会到来。
\end{quote}

当我们将自己提升到一个较高的振动频率之时，一切都会变得神圣、微妙与喜悦。要提升自己的振动频率，最关键的就是净化自己的心灵和行善积德！有句话叫“为善最乐”，做善事可以提升你的振动频率，戒色也可以提升你的振动频率，修行也可以提升你的振动频率，当你的振动频率上去了，你就会看见完全不同的风景，感受到完全不一样的大快乐，这种快乐更持久，也更深刻！邪淫会导致振动频率的下降，让你进入一个较低的振动频率，而低振动频率对应的就是惶恐与痛苦，古圣先贤深知这个道理，所以他们极力告诫后人一定要戒除邪淫，并且要过一种行善积德的生活，这样才能与纯粹的大快乐相应。在现代物理学看来，宇宙间充满了各种物质与能量，从夸克到整个宇宙，都以振动的方式存在，每种振动模式都对应特定的振动频率和波长。这有点像电视机的频道，如果你沉迷于邪淫的生活，就会把自己调到灾难片和恐怖片的频道，你自己的振动频率自然会把你送到那个对应的频道，这就是宇宙的大秘密，真正的高人都知道这个秘密！只不过高人可能不会用科学的语言来表述，而是用另外一种语言来揭示这个秘密。

也许你会问，到底是什么在振动？

六祖慧能已经给出了最终极的答案——心在动！也就是你的念头在动！而念头生于纯粹的觉知，纯粹的觉知即是我们的本体，就是我们的真心。《华严经》云：“若人欲了知，三世一切佛，应观法界性，一切唯心造。”一切都是心变现的！佛法既不是唯心也不是唯物，因为心就是物，物就是心，一切都是念头动出来的幻象，最根本的就是纯粹的觉知！我们以为自己看到的一切都是真实存在的，其实从根本的角度来讲，它们都是不存在的，就像你昨天晚上做了一个梦，早晨醒来就会发现昨天那个梦是假的，根本不存在，如果你做了一个噩梦，当你未醒梦时，在梦中就会非常痛苦，而之所以会做梦，就是因为你潜意识里的念头在动，是动出来的梦。而我们大白天其实也是在做梦，晚上做的是黑日梦，白天做的是白日梦。当你潜意识里的念头真正不动了，梦境就消失了，然后只剩下纯粹的觉知。当我们在显意识里进入纯粹的觉知，这个梦境般的世界还会存在，只有当我们潜意识里的念头不动了，这个梦境般的世界才会消失。人生就是一场大梦，你在我梦中，我在你梦中，是互融互摄的。要改变梦境，只有一个办法，那就是改变你的念头，念头就是振动的波形信息，改变念头即可改变你的生命景象。有四个字很好，那就是“境随心转”，当你的念头改变了，你的处境也就改变了。大家家里应该都有电影碟片，每个碟片写入的信息都不一样，这样放出来的内容就是完全不一样的，要改变放出的内容，那就应该从改变碟片上的信息入手，当信息改变了，放出来的内容自然就改变了。同理，我们只要改变念头，我们的整个生命景象就会截然不同。另外一个例子就是照镜子时，镜子里的人很脏，这时你不会去擦镜子，而是把自己弄干净，然后再照镜子，镜子里面的人就干净了。《修炼当下的力量》里说：“你会吸引并显化与你内在状态相应的事物。”的确是这样，你内在起什么念头，就会吸引并显化与之相应的事物。

大家明白了这个道理，就会恍然大悟，这时你就知道，如果一个人一直起邪念，后果会是什么？邪念是低频信息，所解码出来的生命景象就是灾难的、恐怖的。大家如果有深入的体会，一定会知道那份短暂的快感最终会变成深深的空虚感，然后会衍变成某种形式的惶恐与痛苦。低频对应的就是低能量和痛苦，高频对应的就是高能量和纯粹的大快乐。

请记住，要改变你的生命景象，最根本的就是改变你的念头。要存好心、说好话、行好事！然后要断除所有的邪念，也不止是邪淫的念头，还包括杀生、嫉妒、傲慢、自私、骂人、害人等念头。当你改变了你的念头，这时解码出来的生命景象就完全不同了。

\paragraph{通过修心回到思无邪的状态}

《清静经》云：“人能常清静，天地悉皆归。夫人神好清，而心扰之；人心好静，而欲牵之。常能遣其欲，而心自静，澄其心而神自清。自然六欲不生，三毒消灭。所以不能者，为心未澄，欲未遣也。”发育前，我们的心地是非常干净的，那时的我们每一天都很快乐，每一天都开开心心的，是一种纯真无邪的状态。而发育后，开始起邪念了，慢慢心里就变脏了，就像清泉变成了混浊的污水一样，这时候再也感受不到纯粹的大快乐了，那种神圣的感觉也荡然无存了。《论语》里就专门讲到“思无邪”，圣人提倡思无邪，就是让我们从染污的心灵状态再次回到纯净的心灵状态，刚开始我们是干净的，后来被邪念染污了，染污得越深，就越痛苦，这时候圣人为我们指出了净化之路，通过修心来返回到思无邪的状态，当你的心灵彻底净化之后，你就又能感受到纯粹的大快乐了。之前有位戒友感叹：“原来戒色可以这么快乐，真的比撸管爽多了。”当你的心灵净化到一定程度，你就会再次回到纯净的次元，到时所体验到的快乐远远超过撸管所带来的短暂快感。那种纯粹的大快乐更持久、更微妙，是一种极致的美好，让人特别自由、快乐和幸福。有的人会说，人有欲望就要撸，这句话是完全错的，人是有欲望，但我们要学会控制自己的欲望，而不是跟着邪念跑，我们要学会断除邪念，断念就是在修心，通过修心才能做回欲望的主人。当你回到了思无邪的状态，更高层次的快乐就会向你敞开大门，到时宛如进入了天堂，纯真无邪即天堂！

\paragraph{恢复纯净纯善赤子之心}

在《道德经》第二十八章里，老子说：“知其雄，守其雌，为天下溪。为天下溪，恒德不离，复归于婴儿。”通过戒色让自己回归到婴儿般纯真无邪、纯朴自然的状态。在《道德经》第五十五章里，老子说：“含德之厚，比于赤子”。婴儿的心地没有受到染污，他们的灵性是非常光明的，处于一种纯净纯善的状态，德行非常之深厚，他们既不会起邪念，也不会想到去伤害别人，非常之纯真无邪。我们从干净到染污，现在我们要做的就是从染污再变回干净，通过修心我们即可回到纯真无邪的状态。看着孩子清澈明亮的眼睛，看着他们纯善纯美的表情和眼神，你会感到有一种最深沉的召唤来自于你内心最柔软之处，曾经你也是如此的纯净，曾经你也是如此的善良，可惜后来你被邪淫染污了，邪淫的生活就是在积累负能量，最终你被负能量困住了。纯净纯善赤子之心就是一种最深层次的召唤，净化心灵是生命最深层次的需要，即使被邪淫染污得很脏很脏了，然而在内心最深处还是渴望着恢复纯净，这是人的本能，就像迷路的孩子要回家一样。很多戒友在看儿时照片时都会泪流满面，那是怎样的纯净啊！实在不敢想象。儿时盼着快快长大，长大了又怀念儿时纯真无邪的岁月。让我们戒除邪淫，让我们重回纯净王国！我们永远是孩子，不撸管的好孩子！直到永远！！！

\paragraph{真正的自由、快乐、愉悦和满足来自于戒色}

很多邪淫的人是不知道这一点的，他们已经被砖家洗脑了，不戒色，是不知道戒色有多快乐的。修心的戒色通往纯粹的大快乐，强憋的戒色只会导致症状反复和痛苦，世间人只知道强憋的禁欲不好，会导致人越来越压抑，但是他们何曾知道还有一种禁欲是通往纯粹的大快乐，《四十二章经》云：“离欲清净，是最为胜。”真正的自由、快乐、愉悦和满足来自于戒色，邪淫带来的只是短暂的快感，快感过后就是深深的空虚感，觉得没有任何意思，当伤精的症状爆发后，到时就会感受到深深的痛苦和惶恐。真正有智慧的人都会选择戒色，戒色并不是要你做和尚，而是要你学会控制自己的欲望，学会做欲望的主人，这是人生阶段性的禁欲，当然如果你有更高层次的修道追求，想要终生禁欲，那就另当别论了，每个人的追求是不同的，对于凡夫而言，只要求婚前禁欲，而婚后则是保持节制。孟子曰：“养心莫善于寡欲。”《道德经》云：“见素抱朴，少私寡欲。”《为道章》：“欲者，凶害之根。”婚后总的原则就是寡欲，肾精人之至宝，千万不可放纵自己的欲望，君子当正心诚意，降伏自己的心魔。

\paragraph{开启觉察之光，消融邪念的黑暗}

戒色的核心就是修心，而修心的关键就是要学会觉察内心的活动，当你一次次地反观内心，当你的觉察力变得越来越强时，到时你就会发现在你看到念头的刹那，念头就会自动消失。我们要学会开启觉察之光，用觉察的光明去消融邪念带来的黑暗，强大的光明与黑暗是无法并存的，当房间里的灯亮了，黑暗也就消失了，关键之处就是要开启对内心的觉察，并且不断强化自己的觉察力。觉察即消灭，觉察即降伏，觉察就是断念的利器，当你真正学会了觉察，你就可以做念头的主人了，念头就会失去主宰你的力量，念头开始听命于你，念头回到了它正确的位置——仆人。凡夫的内在状态是主仆颠倒，他们是念头的奴隶，他们跟着念头跑，他们无法主宰自己的心。这就像骑马的人无法驯服马，结果被马带着乱跑，乃至从马背上摔下来，摔残摔废！很多人从来没有觉察过内心，他们从来不知道自己的内在空间发生了什么事，他们对自己的念头毫无觉察，他们也从来不知道自己如何被念头附体、被念头操控，他们完全无知。我们戒色之后就要学会觉察内心的念头，念头从纯粹的觉知中生起，我们要做的就是：通过觉察来消灭念头，然后安住于纯粹的觉知之中。纯粹的觉知就是最干净、最纯粹的状态，在那种状态中没有任何念头，也没有任何烦恼，也没有任何情绪，纯粹的觉知就是最深的宁静和最深的平安。随着安住的频次逐渐增多，你会发现在纯粹的觉知中有爱、有包容、有接纳、有喜悦、有快乐、有慈悲，所有正能量的品质，纯粹的觉知中都具备，最后你会突然顿悟到纯粹的觉知就是你最真实的身份，你就是爱、你就是包容、你就是接纳、你就是喜悦、你就是快乐、你就是慈悲、你就是最纯粹、最永恒的存在，生死只不过是一场幻觉，而你迟早会从梦境中醒来。

\paragraph{传承戒色理念，星星之火可以燎原}

一百万人，每个人宣传一百人，就是一个亿，现在戒色吧一百五十万人，很多人都在坚持宣传，就是为了拯救更多的撸民。有的戒友宣传的人数都过千了，还有的戒友发心真的很坚固，即使屡次遭遇误解和诽谤也丝毫不会动摇立场，每天还在继续宣传，并且在不断完善和优化宣传策略。华夏大地，一场伟大的理念变革正在如火如荼地进行着，越来越多的人开始了解和认识到手淫的危害，并且开始自觉戒除手淫恶习，越来越多的人开始加入宣传团队，不断宣传戒色的理念，前段时间一位骑行宣传戒色吧的戒友让大家颇为感动，极大地激励了大家宣传的热情和决心，众生善根的确不可思议。虽然现在还有很多人相信无害论，但我相信在不远的将来，也就二三十年，当真正具备戒色理念的戒友在各行各业崛起后，包括当了医生、老师、作家、导演、媒体工作人员，编辑等，当他们握有话语权和发言权时，他们就会以更大的力度来宣传戒色的理念，让全中国的人民都深刻地认识到手淫的危害。之前也有戒友拍过戒色动画片和宣传短片，前段时间有位戒友分享的教科书上，已经开始谈手淫的危害了，无害论和适度无害论的错误观点已经不见了，当然这只是某些城市的教科书，相信随着手淫危害的普及，到时全国的教科书都会被改写，到时正确的戒色理念就可以灌输给正在发育期的孩子们，让他们从一开始就得到正确的引导。星星之火可以燎原，我们这几代人一定要好好努力，让我们一起拯救更多的撸民，让我们不断传承古圣先贤高度智慧的戒色理念。

\paragraph{止于至善}

《礼记·大学》：“大学之道，在明明德，在亲民，在止于至善。”止于至善是圣贤追求的一种至高的境界，曾国藩也写过“止于至善”的书法，人在很小的时候是没有一个邪念的，然后慢慢长大了，邪念开始冒出来了，这时候就需要通过修心来对治邪念，不能跟随强化邪念。每个人的八识田里都有善恶的种子，就看你浇灌的是善的种子，还是恶的种子，有的人就一直在浇灌恶的种子，他之所以成为恶人，就是因为他一直在强化恶的种子，最后结出恶之花、恶之果，自己把自己给害了。《菜根谭》：“为善不见其益，如草里冬瓜，自能暗长；为恶不见其损，如庭前春雪，势必潜消。”很多撸者也有得意的时候，但身体垮下来之后就彻底颓废了，从短期看，很多人似乎没事，从长期看，基本都是废的！手淫恶习一点点废你，不知不觉间废你，废到最后，你会发现自己挖下的坑实在太巨大了，要填回去简直就是一个庞大的工程。《围炉夜话》云：“天地生人，都有一个良心。苟丧此良心，则人去禽兽不远矣。圣贤教人，总是一条正路。若舍此正路，则常行荆棘之中矣。”又云：“守身必谨严，凡足以戕吾身者宜戒之。”手淫恶习一定要彻底戒掉，然后要学会行善积德，所有的邪念都要及时断除，让自己止于至善。圣贤已经给我们指出了正路，即：诸恶莫作，众善奉行，自净其意。如果舍此正路而走邪路，那最后肯定会陷入困境，这是必然的。

最后总结：

《欲海回狂》云：“业海茫茫，难断无如色欲；尘寰扰扰，易犯唯有邪淫。拔山盖世之英雄，坐此亡身丧国；绣口锦心之才士，因兹败节堕名。普劝青年烈士、黄卷名流，发觉悟之心，破色魔之障。芙蓉白面，须知带肉骷髅；美貌红妆，不过蒙衣漏厕。纵对如玉如花之貌，皆存若姊若母之心。未犯淫邪者，宜防失足；曾行恶事者，务劝回头。更祈展转流通，迭相化导，必使在在齐归觉路，人人共出迷津。”邪淫易犯，易犯不犯真豪杰，难忍能忍真英雄！色关必须闯过去，如果闯不过去，那么这一辈子就可能彻底废在上面了。很多少年在撸管前都是朝气蓬勃的，但是撸了几年后就萎靡不振了，在撸界一直上演着少年撸成猥琐大叔的戏码，还有校草沦为撸管怪物的悲剧。闯色关和破色魔障是人生一大必修课，很多人一辈子，即使到死都没有闯过色关，这样的人生是极为可悲的。不管是白骨观还是不净观都是为了对治我们自己的邪念，人刚生下来是处于无邪的状态，后来才开始起邪念，我们要学会对治自己的邪念而不能放任和强化自己的邪念，人生就是一场修行，你必须要和自己的邪念斗争到底！如果你放任自己的邪念，你迟早会成为负能量的载体，痛苦迟早会降临在你身上，到时就生不如死了。

印光大师云：“人之少年，最难制者为情欲。今之世道，专以导欲诲淫为目的。今之少年，多半犯手淫病，此真杀身之一大利刃也，宜痛戒之。”要戒除手淫恶习，那就必须要狠下一番决心，手淫就是在拿利刃杀自己，这是多么惨烈啊！这简直就是在自残！无知者还以为自己爽到了，真是太愚痴了，他只看到眼前的快感而对将来的苦报完全无知。砖家扮演的就是“导欲诲淫”的角色，听砖家的，那真的是完蛋了。

《The Porn Trap》（跳出色情陷阱）里面讲到：

\begin{quote}\it
    “色情与烟、酒和毒品一样，不能戒除它，就是因为上了瘾。”
\end{quote}

\begin{quote}\it
    “色情极易从偶尔的消遣变成积习难改的问题，从而给现实生活带来无穷的灾难，受访的色情观看者意识到这一点时往往不敢置信。对他们来说，色情是逃避现实的感官娱乐方式，刚开始就是为了找乐子，那令人脸红心跳的禁忌世界令人沉迷，而事实上，色情却最终会化成恐怖的陷阱，如同流沙一般，把陷入其中的人悄无声息地淹没，而当事人浑然不觉。对一些最悲剧的人来说，色情毁掉了他们的全部生活，阻碍了他们的社交，砸掉了他们的饭碗，践踏了他们的自尊，甚至扼杀了他们所有的梦想和希望。”
\end{quote}

国外已经开始认识到色情的危害了，国外的戒色网站要比中国多很多，手淫有害的真相正在逐渐回归和普及。戒色是国际的趋势，也会成为未来中国的大势，我们是最早觉醒的一批人，让我们彻底戒掉手淫恶习，让我们成为正能量浇灌的立方体，让我们把这股强大的正能量传遍神州大地！让更多的人了解到手淫的危害，让戒色的正能量在世界的东方强势崛起！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[纯净纯善赤子之心]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            纯净的孩子，清澈，明亮而富有灵气 \\ 曾经我们都是纯净的孩子，活在无撸的天空下 \\ 那时的每一天都洋溢着纯粹的大快乐 \\ 后来我们开始起邪念，于是堕落开始了 \\ 心灵被邪念污染，我们失去了纯净的特质

            ~\\

            圣贤教育就是为了帮助我们 \\ 净化自己的心灵，战胜自己的邪念 \\ 当心灵恢复纯净了，纯粹的大快乐自然如泉涌 \\ 快乐是本自具足的，关键就是净化自己的心灵 \\ 纯净的心灵对应的就是纯粹的大快乐

            ~\\

            在戒撸前，我是浑浑噩噩的行尸走肉 \\ 那时觉得撸管会伴随我一生，直到死还是撸者 \\ 后来戒除这个恶习后，才发现 \\ 原来我可以不撸，原来不撸是如此的快乐 \\ 当再次感受到纯粹的大快乐 \\ 我知道这才是我真正想要的生活

            ~\\

            谁会想到真正的大快乐来自于纯净的心灵 \\ 没人告诉他们这个知识，他们太无知了 \\ 一次次看黄撸、一次次掏空自己，一次次被心魔奴役 \\ 像个傻逼一样糟蹋自己身体的精华 \\ 撸管的日子就像被雾霾笼罩着，灰暗而颓废 \\ 这是一种异常惶恐的日子，迟早会陷入绝望的深渊

            ~\\

            原本纯净的孩子因为染上撸管恶习 \\ 而逐渐失去纯净的光辉，最终沦为了撸管肉机 \\ 再看看撸管前的照片，那是怎样的感觉？ \\ 心灵脏了，人就会慢慢变得猥琐不堪 \\ 唯有戒撸才能焕发出全新的光彩

            ~\\

            戒撸就是在净化自己的心灵 \\ 当心灵的纯度得到提升后 \\ 你所散发出来的能量、气质和自信 \\ 就会完全不同，你就是最闪耀的那颗钻石 \\ 你就是最纯粹、最无邪的那个存在 \\ 让我们恢复纯净纯善赤子之心 \\ 让我们做回纯净的孩子 \\ 用最纯净的心灵去对应 \\ 最纯粹的大快乐 \\ 活出纯净真我 \\ 你就是奇迹
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面分享两本书。

\begin{book}[《回到当下的旅程》，李尔纳·杰克伯森]
    从古到今，在适当的时机就会出现一本能转变生命，提升意识至全新层面的书，而《回到当下的旅程》就是这样的一本书，这是一本完美而明确的书，书中教导了如何让头脑寂静下来，完全地处于当下的觉醒而进入生命的真理。李尔纳曾撰写四部力作：《来自寂静的讯息》（Words from Silence）、《拥抱当下》（Embracing the Present）、《架上天堂与地球的桥》（Bridging Heaven \& Earth）以及最新面世的《回到当下的旅程》（Journey into now）。在过去的二十年，他周游于美国、欧洲、澳大利亚等地区讲学，举办了多场座谈研习会和静修活动，李尔纳最近几年也来过中国，激励启发并引导那些走在真实生命道路上的人。李尔纳的这几本书都是很不错的，我也看过不少李尔纳的讲座，的确讲得很好，李尔纳的开示简洁而明了，多采用诗歌的表现方式，读起来也比较轻松，是非常精炼的一种开示风格，希望有缘的戒友能够读到李尔纳的开示。
\end{book}


\begin{book}[《寒山子诗集》]
    寒山与拾得两位大师是佛教史上著名的诗僧。唐代天台山国清寺隐僧寒山与拾得，行迹怪诞，言语非常，相传是文殊菩萨与普贤菩萨的化身。寒山问曰：“世间有人谤我、欺我、辱我、笑我、轻我、贱我、恶我、骗我，该如何处之乎？”拾得答曰：“只需忍他、让他、由他、避他、耐他、敬他、不要理他、再待几年，你且看他。”这个绝妙的问答，蕴含了面对人我是非的处世之道，因此虽经一千多年，至今仍然脍炙人口。清朝雍正年间，寒山、拾得被追封为“和合二圣”，与丰干禅师合称为“国清三隐”。《寒山子诗集》里面有几段我至今记忆犹新，那就是：“闭门私造罪，准拟免灾殃。被他恶部童，抄得报阎王。纵不入镬汤，亦须卧铁床。不许雇人替，自作自身当。”黄念祖老居士言：“在《晋译华严经》讲，人生下来有两个神老跟着你，一个叫同生，同你一块儿生，另一个叫同名。这两个神老跟着你，他看得见你，你看不见他，这种神跟人一块儿生，称为俱生神。不光《华严经》，《药师经》也说：‘有俱生神，具书罪福，与阎魔王。’他把你所做的罪，所作的福都作下来，写成档案，交给阎罗王，所以‘神明克识’，识是记，神明都做了记录。人间这些善恶都要去上报，《五戒经》讲：‘三覆八校，一月六奏。’三覆者：正月，五月，九月，三个月向天作汇报，负责的这些神向主管汇报。所以做坏事就这样，‘神明克识’都给你作了记录，因此终入恶道，一点也逃不出去。‘自有三途无量苦恼，三恶道里有无量无边的苦恼，‘辗转其中，累劫难出，痛不可言’，辗转于三途之中，多少劫都出不来，痛不可言啊！”古圣先贤传递给我们的信息非常宝贵而特别，真正有善根的人自然会信受，寒山子诗集多有精妙的开示，非常值得反复品味与阅读，真的是如服仙丹，受益无穷。
\end{book}
