\subsection{破除恋癖之四件利器}

\paragraph*{前言}

前段时间一位四十岁的戒友发了一篇文章，说长期沉迷手淫让他症状缠身，让他的人生黯淡无光，他也痛批了无害论和砖家。他真是撸界的老大叔了，应该是 70 后，现在很多戒友都是 90 后，最小的戒友是 00 后，也就十二三岁，这么小就能接触到戒色的善文，真可谓是一种有福报的表现。四十岁是十三岁的三倍多，然而四十岁的大叔却因为时代原因而没有在人生较早的年纪就接触到手淫的真相，他说：“手淫一直戒不掉，其间也感受到了手淫对身体的伤害，但是没有人正确地引导我。”现在这个时代很容易接触到邪淫的资讯，堕落的可能也比较大，但网络是一把双刃剑，既可接触到邪淫的内容，也可以接触到戒色劝善的文章，就看自己的善根和选择了。现在的戒友应该好好珍惜净化和提升生命的机会，这种机遇在过去的时代是很难碰到的，一定要好好珍惜，争取彻底逆袭颓废的人生。我想上天都会给每个人一次洗心革面的机会，关键就是自己是否能够接受和把握。手淫就像一座围城，外面的人拼了命、挤破头都想冲进来，里面真正认识到手淫危害且有深刻症状体会的人，则拼了命地想冲出这座怪圈似的围城。当冲出去的人告诉那些冲进来的人，赶紧戒掉手淫恶习，那些人很可能会误解你乃至骂你，因为你面对的是一群无知的、被无害论洗脑且自以为是的人，对于执迷不悟的人，只能让症状教训他们了，只有当症状把他们虐惨了，他们才有可能会回头。

关于禁欲有害的两个错误的观点，一，长时间不勃起会导致性功能障碍。这是错误的，因为戒色过程中会有晨勃，并不是长时间不勃起，很多戒友戒色一年多，性功能由阳痿早泄而恢复到正常。二，长时间不泄精会导致死精。这也是错误的，因为戒色到一定程度会出现遗精，身体会自动保持在正常的状态，反观很多人撸出慢前和精索后，他们倒是出现了死精和畸精，还有就是弱精和无精等。另外即使不遗精也没事，因为最新的科学研究表明，精液是可以内化的，可以重新被身体吸收利用。所谓，施之则生人，留之则生己。网上有很多关于禁欲的错误观点，无知的砖家会把戒断反应错认为禁欲有害，因为他们不知道戒断反应，所以他们就会产生错误的看法。有的人在戒色后不注意修心，还是时常意淫，意淫属于暗漏，属于偷跑流量，这样也会导致症状缠身，懂得修心的戒色是完全没有过失的，反而好处非常之多。古圣先贤多提倡在人生的某个阶段要彻底戒色，以获得对欲望的绝对控制力，从而做欲望的主人，而不会被失控的欲望所吞噬。婚前戒色就是一项修炼，让你学会控制自己的欲望，这样才有望在婚后做到节制，婚后如果不懂得寡欲养精，那也很可能会导致症状缠身，古来皇帝多短命，其中很大的一个原因就是纵欲过度，这在印光大师的开示里也专门提到过的。

最近有新人又提起了用转移注意力或者劳累来戒色，在真正接触专业戒色之前，很多人都会想到通过转移注意力来戒色，这是比较初级的戒色思路，我高中时就用过转移注意力的方法，效果还是有的，当自己忙起来或者劳累了，就没有闲暇和精力来起邪念了。但是，不管是转移注意力或者劳累，都没有真正把握戒色的核心，诚如一位戒友所言：“那些转移注意力的办法只有在转移的时候有用，等到转移的事结束之后念头又上来了。”往往事情一过，心魔进攻得更猛烈，人也不可能总是处在忙的状态，一直让自己劳累也不符合养生之道，很多人都是累出病来的。不少学生党平时在学校戒得好好的，因为他的注意力在学习上，但是周末一个人独处，比较无聊，这时候魔考就来了，所以很多人在周末都会破戒，周末时转移注意力其实是很难的，因为周末独处的时间太长了，而且有时候邪念上来得极快，就在零点几秒之内，一瞬间就入侵大脑了，等到想要转移注意力已经晚了。转移注意力在戒色的过程中有一定作用，但最关键的还是要学会修心，戒色的核心就是修心，要进入极稳定的戒色层次，那就必须要学会修心，修心也就是观心断念，要学会牢牢看住自己的念头，就像在脑海中装了天眼监控系统一样，每时每刻都要看住，当不良念头出现时要及时消灭，千万不能跟着念头跑，否则就会导致破戒。很多新人会把戒色想简单了，还没戒一个月就开始发表高谈阔论，殊不知刚开始是欲望休眠期，这段时间邪念极少，这时候很容易滋生骄傲轻敌的思想，这种思想实在要不得，我们戒色一定要保持谦虚谨慎。真正的戒色前辈都会有一个共同的体悟，那就是戒得越久，就越能感受到戒色就像高空走钢丝，稍微放松警惕，稍不谨慎，那都可能会出现破戒，真的是如临深渊，如履薄冰。新人来到戒色吧，最需要的就是认真学习，首先必须通过学习来纠正脑海中关于戒色的各种思想误区，只有觉悟真正提升了，才有望戒色成功。

关于戒烟的理论我们是可以借鉴和参考的，是有很多相似的地方，但戒烟的理论不能完全套用在戒色上，两者既有共性也有区别。烟毕竟是身外之物，而色就潜藏在你的八识田里，不管戒多久，只要淫欲种子在，那就可能会翻上来。戒烟到一定程度，就像把一件东西扔掉了一样，再也不会想了，但是戒色不是这样，不管戒多久，念头还是可能会冒出来，所以必须做好断念，不管是戒五年还是戒十年，断念永远是戒色实战的核心和主题。不是说看了一篇戒色文章心魔就彻底消除了，不用再断念了，绝对不是这样，很多时候都是自动翻种子，不是你主动起邪念，而是它自动冒出来，就像打地鼠的游戏一样，地鼠一个个自动往外冒。有的戒友看了一篇戒色文章，就觉得自己是非撸者了，不用再断念了，结果没过多久他就破戒了，你可以认为自己是非撸者，但是一定要做好断念，否则就是在自欺欺人。念头随时都可能会再次入侵，如果不能及时断除，就会被念头附体，最后就会身不由己地破戒，断念就是戒色实战，戒色就是脑海中的战争，这是一个看不见硝烟的战场，每天都有大批的人在不断阵亡，能够幸存下来的人，都是觉悟极高、实战意识极强、断念极狠的人。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔哥你好，如果没有当初我无意间点进来，我现在还是那愚蠢的撸者。太感谢了！原来我在小学时成绩很差，英语都是七十几。现在我初二了，戒色一段时间，英语每次都是全班最高，期中考和月考英语都是级段最高，完全不一样了！

    \textbf{附评} \textit{盖肾精生髓，则脊上行以入于脑，是为髓海。（《医林精义》）} 肾精既可化为浊精，亦可化为脑髓，就像手机流量既可以用于微信，也可以用于贴吧，就看你怎么用它了，我们一定要学会珍惜自己的肾精流量，肾精流量的用途很多，身体的五脏六腑都需要肾精流量的支持和补给。无知的人完全不知道肾精和脑力、精力的密切关系，他们处于幼稚无知的状态，被无害论洗脑了还以为自己很对，其实他们真的很愚蠢！被无害论骗了，还在为无害论辩护，真是荒唐透顶。记得我初一没撸管时，成绩还是很不错的，后来开始撸管后，就渐渐感觉脑子变笨了，就像一把刀变钝了一样，脑力下降后，对于学生党来说无异于一场灾难，原本一看就懂的题，再也看不懂了，其实对于工作族也是一样的，很多工作都要求强大的脑力和精力来作为支撑，当脑力严重下降后，很多事情就做不好了，总是容易出错。有些戒友说自己以前总是被老板骂，因为他总是出错，而且很多都是很低级的错误，类似于傻子才会犯的错误。脑力下降后那真的成了傻逼了，有些人的记忆力已经下降到极为恐怖的程度，就像老年痴呆症一样，刚刚做的事情，一转身就忘记了，而他才二十几岁啊！掏空了肾精就等于掏空了脑力，刚开始可能感觉不明显，但随着伤精程度的加深，最后就会表现得越来越明显，到时不管是对学业还是事业都是一种灾难。这位小戒友的福报还是很不错的，这么早就知道了手淫的危害，原本他成绩很差，在戒色后脑力得到了提升，就像升级为性能强悍的处理器一样。如这位小戒友所言：“完全不一样了。”曾经看过一篇戒色文章，写那篇文章的是一位资深的中医，他说手淫是成绩下降的隐秘原因，他在那篇文章里讲到：“我是中医，曾是多个大型中医论坛的版主，十多年来，解答过上万人男科问题。由于职业关系，深深了解手淫对青少年的危害。这个问题普遍存在，却又羞于启齿，以致于它危祸不浅，却深藏不露，常为家长所忽视！手淫如吸毒，特别是男孩子，一旦染上，常深陷不能自拔，甚者较为频繁，以致想睡睡不着，上课又思睡，注意力不集中，思维能力下降，记忆力减退，自责、烦躁、情绪不稳……”这位中医的见地极为正确，高人的见地就是异于常人，否则也称不上高人了，而常人多被无害论洗脑而看不到手淫的真相，等他们醒悟时也许早已症状缠身、苦不堪言了。戒色不仅可以提升脑力，还可以提升精力，在沉迷手淫后，你会发现自己变得烦躁易怒，而且很容易疲劳，而戒色可以大幅提升一个人的精力，可以让你进入超长续航的状态，别人学习半小时就感觉累了，而你可以连续学习几小时依然精力旺盛，干什么都有使不完的劲。戒色的知识真是太宝贵了，我在上季说戒色知识是人生的第一桶金，挖不到这桶金，那真的是亏大了！简直亏了一整座金矿！
\end{case}

\begin{case}
    今天可以说是我真正意义上的戒色第十天，在我身上已经有了一些非常奇妙的变化。我突然发现，我以前那几乎从来没有完全睁开过的眼睛，在那一刹那给睁开了，奇迹就是这么奇妙，我想这就是量变发展一定程度的质变吧。多年以来几乎一直是早上九点以前起不来的人，就是起来也非常的犯困，还会接着去睡，可事情就在今天早上发生了变化，我竟然七点醒来，点开了戒色吧，看了大概二十多分钟左右，我发现我竟然一点都不犯困，要知道这在以前近乎是不可能的事情啊！

    \textbf{附评} 这位戒友虽然戒色只有十天，但好的变化已然发生了，他的眼睛终于彻底睁开了。大家如果有比较深的体会和研究，一定会知道撸者的眼睛基本都会出现浮肿、凹陷或者眼皮下塌的表现，很多人看上去有一种睡眼惺忪的感觉，眼皮耷拉着，很没有精神，而且眼神还带着一种迷茫空洞的感觉。国外戒色文章把撸者的眼睛称之为“Lazy Eye”（懒眼），lazy意为懒惰的、没精打采的。国外戒色文章的形容非常之贴切，在撸管后，你会渐渐发现自己的眼睛无法睁到位了，上眼皮总是耷拉着，这种耷拉的感觉让人一看就觉得你没有精神，很糟糕很无力的感觉，很多人本来是很明显的双眼皮，这样一耷拉，双眼皮就被压成了单眼皮了，或者出现不对称的表现，一只眼睛大一只眼睛小。戒到一定程度，你会突然发现双眼可以重新睁开了，就像枯萎的花朵重新绽放了一般，这是一种很微妙的感觉，眼睛彻底睁开后，就会显得很有神采，很多人的眼睛在戒色后都会变得炯炯有神，充满正气、定光和威严。前段时间，名为“戒色集团军”的戒友戒色一年十个月，发了对比照，他的眼部变化就极为明显，相信看过对比照的戒友都会留下深刻印象，原来一个人的眼睛可以这样炯炯有神，这样清亮而富有神采，眉宇间也有一股凛然正气，戒色带给人的变化实在太大了。这个案例的戒友也反馈了精力在戒色之后的提升，原来九点都起不来的人，现在七点就醒了，而且一点都不犯困。中医讲到肾虚有一个表现就是嗜卧懒动，泄精后就容易起不来，而且总是犯困，哈欠连天，就像吸鸦片的人。别人睡七个小时就充足电了，他不行，他要睡十几个小时，而且睡醒后还是一副精力不济的状态。\textit{功名看器宇，事业看精神。（曾国藩）} 不仅事业看精神，学业也是看精神，干什么事情都要看精神，精神状态差，精力不足，什么事情都干不好。戒色可以升级一个人的精力值，让你进入能量爆表、大招连发的状态，有一种势如破竹、势不可挡的气势，以这种状态去学习和干事业，获得成功的可能性将会翻 N 倍！坚持戒色，你会变成精力十足的超人，以超人的精力和脑力投入学业和事业，你的人生将会彻底逆袭。
\end{case}

\begin{case}
    我是 1991 年生的，从十三岁开始 SY 到现在十一年多了，直到我发现早泄阳痿、腰极度疼痛、全身无力、掉头发、记忆力和智商都减退了，我才觉得应该戒了，可每次都没忍住。以前猛的时候一天能十几次，我现在非常后悔，现在腰疼得无法正常行走，不知道能不能治好，不知道戒了能不能恢复。

    \textbf{附评} 这位戒友从十三岁掉进撸坑到现在，一直没爬出来，真的很可怜，也很可悲。无知的人会觉得撸者应该很爽啊，其实撸者的状态真的很悲哀，很多时候并不是自己真的想撸，而是被心魔劫持，身不由己地撸，那种状态不是自由的状态，那完全是奴隶的状态，是心魔的傀儡，被心魔奴役和操控。在出症状前，很多人对于前辈的忠告不以为然，在出症状后，很多人对于前辈的忠告深以为然。最上善根，不需要出症状就会坚决戒色，最下劣根，即使症状缠身还是执迷不悟。这位戒友的善根还是不错的，在出症状后还是自觉戒了，只是没成功罢了。我们戒色千万不能强戒，强戒就是一味靠毅力，不学习戒色文章，这样觉悟就不会得到实质的提升，这样是很难戒色成功的。我到现在看到很多戒色一年以上的戒友，每一位都是靠认真学习戒色文章才戒到一年以上的，就像打游戏练级，级别到了才能打败大 BOSS，戒色也是如此，学习戒色文章就是在练级，级别到了才有望降伏自己的心魔，否则心魔虐你就跟虐菜鸟一样，心魔一来，一触即溃，根本没有任何的抵抗力和战斗力！这位戒友猛的时候一天十几次，但现在却症状缠身，腰疼得无法正常行走，他非常后悔，年纪轻轻就撸成这副衰样。撸到后来很多人都佝偻着背，腰板也挺不直了，二十岁撸出六十岁的脉象，二十岁撸出八十岁的身躯，前几天看新闻，一位 103 岁的老大爷还精神矍铄，腰板挺直，而二十岁的撸者却无法做到。手淫的危害真是非常之大，古德云：“色味虽甘毒最深，能走精气耗元神。”一天十几次，就完全就是自杀的节奏了，之前就有好几个新闻，当事人直接撸挂在电脑前，电脑里播放的正是黄片。撸得狠不如戒得狠，撸得狠导致自毁，戒得狠让你重生！戒出英姿飒爽、正气爆棚的自己，戒出精神饱满、神采飞扬、自信无限的自己！面对心魔英勇无畏、敢打必胜，打造出一支真正战无不胜的戒色铁军！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师你好，我是一位深度沉迷色情的年轻人，11 岁染上这个坏习惯，到现在已经十五年了，头几年十分频繁平均一天三次，那时候的症状主要是容易口渴疲倦，乏力，但是没当回事，中间的七八年平均一天一次，这个时候加起来有十年了，只是多了尿频尿急，消瘦，恶心不想吃饭。后几年也就是近几年出现了十分严重的情况，在撸了十三年左右的一天，撸出来的不是乳白色的了，变成了暗黄色，并且第二次无法快速勃起。到了最近这一年，突然在某一天我的视力变成了散光，这真是一觉醒来眼睛花了，去医院查是视网膜动脉硬化，最近又出现了手抖，手关节僵硬无力，心脏在睡觉起来的某一时段快速跳动有濒死感，很难受，然后脊柱在今年侧弯，还得上了荨麻疹，还有肌肉不自觉跳动，去了医院都查不出毛病，我今年 26，我快死了，飞翔老师我到底该怎么办？

    \textbf{附评} 这位戒友从 11 岁撸到 26 岁，最后来了一句：“我快死了。”这句话的确很触目惊心，26 岁正处于生龙活虎的年纪，但他却因为手淫恶习而废掉了，撸了十五年，也是该还了！出来撸迟早是要还的！头几年因为身体底子尚厚，即使有症状，也不是很明显，自己还能扛着，因为年幼无知，也没当回事，然后继续放纵，症状开始一点点多起来了，慢前、消瘦、恶心、精液质量变差、性功能障碍都出来了。最近这一年，他的眼睛也不行了，中医讲到肝开窍于目，而肝肾同源，手淫伤肾后，慢慢眼睛就会出现各类问题，比如两眼无神、黑眼圈、眼袋、视力下降、飞蚊症、玻璃体混浊等。视网膜动脉硬化普遍发生于五六十岁的老年人，而这位戒友才 26 岁，他的手也开始抖了，并且撸出了神经症，还有脊柱侧弯、荨麻疹，真可谓一身的病。关于脊柱侧弯，我曾经看到一个著名的教授说过，说导致脊柱侧弯的一个原因就是中医所说的肾亏，肾主骨生髓，骨头一疏松就容易发生变形，如果平时坐姿再不正确，那就更容易出现这类问题。脊柱是人体的中柱，又称“大梁骨”，结构复杂，具有负重、维持人体平衡、运动、保护脊髓和内脏的功能。中国人的脊梁和戒色是密切相关的，因为肾主骨，有戒色修为的人，骨头最硬，脊梁最直！要做一身浩然正气的君子，切不可做滥撸滥泄的邪淫浊滥人！邪淫的人其实是处在被心魔奴役的模式，是处在一种连畜生都不如的低劣状态。他们只看到快感，却没有看到快感背后隐藏的痛苦，就像鱼儿只看到诱饵而看不到诱饵里面所藏的钩子。家人想把你培养成顶梁柱，而你却因为手淫恶习把自己撸成了朽木！这根朽木去顶梁，后果就是整个家庭的垮塌。昭昭前事，惕惕后人，如果不能吸取前辈惨痛的经验教训，那就必将重蹈覆辙，撸出神经症也不是什么新鲜事，但很多人直到症状爆发才知道有这么一回事，这时候已经症状缠身、生不如死了。这位戒友 11 岁染上恶习，到 26 岁身体彻底垮下来，这放纵堕落的十五年最终结出了恶果，好在他现在还年轻，一切还来得及，好好坚持戒色养生，再配合积极治疗，相信身体的症状会大大改善的，到时自然有脱胎换骨、重获新生的一天。
\end{case}

\begin{case}
    首先非常感谢戒色吧，戒色吧简直给予了我重生的机会。记得在七月份的时候，那时候我症状缠身，痤疮、早泄、记忆力减退、精神萎靡……对生活甚至都失去了信心。直到我遇到了戒色吧，记得我第一次进戒色吧也和大家一样，发的都是求助帖。现在戒色一百多天了，期间遗精三次，偶尔意淫但都能够及时克制住。在戒色的这一百多天里，不光我的痤疮有所改善，记忆力和思维也明显加强了，学习成绩有所提高，手指的健康圈也由四个变为八个，更重要的是我获得了自信，回到了当初没有手淫的时候，我又看到了未来的曙光！

    \textbf{附评} 戒色一百多天，这位戒友的症状改善了很多，自信也恢复了，这一百天就像金蝉脱壳一样，手淫完全就是在作茧自缚。戒色吧就是邪淫苦海的灯塔，当你在邪淫的苦海里苦苦挣扎时，请抬头仰望，你会发现戒色吧的灯塔在给你指明重生之路。不管无害论怎么狡辩，手淫说到底就是一种能量的耗损，当耗损到一定程度，肯定会症状缠身，逃不掉的，迟早会有这么一天，到时就苦大了。能够来到戒色吧并且开始认真戒色，这就是一种有福报、有善根、有智慧的表现，真正的智者是绝对不会撸的，真正的高人也绝对不会撸，凡是沉迷撸管的人都有一个特点，那就是无知！无知最可怕！被无害论洗脑了还以为自己很对，这种人更可怕！手淫就像过山车一样，一下冲上了快感的顶峰，紧接着又冲进了空虚的深渊，到时就会觉得手淫太没意思了，甚至开始自责和后悔。随着撸龄的增加，你会发现自己越来越难以冲上快感的顶峰，这时候就需要看更变态的内容来刺激自己，这时候人的心理就开始越来越变态了，国外的研究也表明沉迷色情会让一个人的性取向发生严重的扭曲。本来你的性取向是正常的，但最后你会发现自己变得越来越变态了，变态得让自己都感到害怕，这哪里还是原来那个你啊，这分明就是衣冠禽兽了。以追求快乐的动机去撸，最后却发现自己并不快乐，不仅不快乐，反而异常的惶恐和痛苦，这时你才明白自己掉入了陷阱。不管你看了多少黄片，不管你一天撸多少次，最后你会发现自己还是不满足，还是不快乐，所谓欲壑难填，根本填不满。当你不再去填了，当你戒色了，你会发现纯粹的大快乐自然就涌现出来了，这时你才顿悟：原来快乐是本自具足的！前段时间一位戒友也是戒了百余日，他说自己“感受到了戒色的美好，甚至比邪淫前还美好”。他道出了真谛，邪淫前是美好，邪淫前是纯真无邪，但那时年幼无知，并不懂得珍惜，就像鱼儿在水里不知水的重要性，当离开了水才知道水的珍贵。失而复得往往会倍加珍惜，当我们再次返回到那种纯真无邪的状态中，这时才能真正深刻地品味那种纯粹的美好和快乐，你会深深地知道，这才是你真正想要的生活和感觉。请把邪淫的生活像一坨屎一样冲走！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥！我真是个废物！每次都过不了魔考，每次都是二十天左右就破戒！而且还是连续几次，连续几天。现在手一点握力都没有，走路驼背，腰直不起来，油头垢面，鼻子都是黑头，鼻侧总是发红，毛孔粗大也很严重，痤疮像钉子一样长在脸上，好几年了，这些都让我很自卑，二十岁的人比四十岁的人气色还差，半年没去逛街了！除了上班就是在家。我这辈子死都不会放弃戒色！不管破戒多少次，我都要站起来重新戒色！

    \textbf{附评} 人生到处是考试，从幼儿园考到大学，有的还考研考博，考公务员，驾考，单位的各种考核。从小到大，我们经历了成百上千的考试，但学校里没有一位老师会教我们如何过魔考，因为戒色的知识现在还不普及，这门知识就像黄金一样宝贵。几乎每个人都有频繁手淫的经历，当然具体的次数是浮动的，在某一阶段肯定会走火入魔般疯狂地手淫，这也很好理解，过不了魔考，自然就会被心魔附体，心魔附体后就不是你所能控制的了，你只是心魔的提线木偶，过着身不由己的撸囚生活。要想立于不败之地，那就必须通过不断练习来精进断念技法，这样才能真正把握戒色实战的精髓，断念技法不行就像枪法不行一样，枪法不行，上战场怎么消灭敌人？戒色之后念头肯定会冒出来，关键就是要能立刻消灭之，不能被其附体。念头是闯入者，突然闯入你的头脑，然后企图劫持你的身体，邪念就像劫匪一样。严格来说，所有能够导致破戒的念头都可以称之为邪念，包括怂恿类、疑惑类的念头在内都可以算作邪念。你所要做的就是：当念头劫匪一闯入，马上就爆它的头，来一个爆一个，爆得它不敢轻易闯入。断念的执行力必须强悍，断念就是戒色实战，就像战士上战场一样，很多人都在纸上谈兵，一旦念头上来了，他马上就溃败下来了，这就是只说不练，假把式！我们要做断念的练家子，要练到出神入化、炉火纯青的境地。断念和 CF 一样，CF 是进入网络的作战地图，而戒色是进入每个人自己的作战脑图，在戒色的过程中念头会不断冒出来，就像一个个敌人冒出来一样，你不干掉念头，念头就附体，然后就会身不由己地破戒，就这么残酷！断念就是短兵相接，就是刺刀见红！这是你死我活的战斗！不是念头死，就是你亡！没有第三种可能。当你阵亡了，要好好总结经验教训，并且认真学习前辈的经验，这就像切到未阵亡玩家的视角，学习他们的操作，看看高手怎么断念的，看看高手在面对诱惑的对境时是怎样一种表现，这都很值得学习和研究。

    一定要牢记戒色战场的三条纪律：第一，学会避开色弹；第二，学会击溃心魔的进攻（心魔的表现就是念头袭脑）；第三，不管戒多久，保持警惕！这三条纪律我建议大家把它抄下来，贴在自己时常能看到的地方，不一定是墙壁或者柜子上，也可以抄在笔记本的第一页，总之要时常提醒自己。第一条就是要学会避开诱惑，这就是实战意识，实战意识一定要够强够狠！要不断强化实战的第一反应，当不慎看到时，应该尽量避免看第二眼，因为第二眼往往就陷进去了。现在网上的擦边图很多，当遭遇诱惑时，应该要尽快地避开，不要看第二眼。很多新人的实战意识很差，他们不是避色弹，他们是自己去撞色弹，这样能不阵亡吗？避色弹实在是一门很高深的学问，要在戒色战场生存下去，一定要学会避色弹！高手为什么能久经战阵而不破？因为色弹打不到他们，他们都是避色弹的高手，他们的实战意识极强！第二条就是要学会断念，心魔肯定会入侵，这是毫无疑问的，邪念肯定会向你发起进攻，我们一定要学会击溃心魔的进攻，击溃的方式有好几种，断意淫口诀是一种，思维对治是一种，念佛号也是一种，要选择自己最擅长的方式，必须建立起自己的防御体系。第三条就是要一直保持警惕，不管你戒了多久，切记不可放松警惕，一骄傲，一放松警惕，心魔就有机可乘了。这三条戒色战场的纪律，大家一定要遵守，细分的纪律还有很多，但总的纪律就是这三条，守纪律才能打胜仗！

    这个案例的戒友才二十岁，但他的气色比四十岁的人还差，油头垢面，痤疮像钉子一样，手淫导致的痤疮就像钉子户，非常顽固和难好。手淫对一个人的自尊和自信的打击是非常厉害的，原本阳光自信的孩子，在手淫几年后就变得自卑了。前段时间一位十七岁的戒友，因为手淫他的容颜不仅猥琐，而且提前老化，十七岁就被人叫大叔了，看上去像三十多岁的人，对他自信的打击实在太大了，直到来到戒色吧，他才知道怎么一回事。我们一定要学会战胜心魔，当你觉悟真正起来了，到时自然就能战胜心魔了，用戒色知识武装你的头脑，做戒色的特种兵，打赢这场戒色的战役！暂时的失败并不可怕，人不能被失败所打倒，只要你具备百折不挠之坚定的信心和决心，猛烈学习，干劲冲天，将这股拼劲和狠劲保持下去，戒色成功就是迟早的事。
\end{case}

\begin{case}
    因为遇到飞翔师兄，二十年的邪淫终于终止，目前也戒了快 150 天，真是开心，自己的内心真的彷佛又回到赤子之心！昨天有去儿童读经班的比赛会场当志工帮忙摄影，看到孩子们在台上表演着传统文化，看得眼泪不自觉的一直流下，每个家长都是去看他们自己小孩的表演，而我流泪是因为在现在这个污染这么严重的环境，这群孩子居然能接触到传统文化，并能有这么好的表现，真的又感动又开心。回家后下载了几首孩子们表演的歌曲，说真的我觉得好好听，以前的我一听到这种儿歌，一定是马上切掉，但我现在居然可以体会到其中的美好，好神奇！真是无法言喻的美妙，我想我的车上有时候也会开始放着这些儿歌了，哈！感谢飞翔师兄，戒色真的太美好，邪淫真的太丑陋，体会过后再也不想走回头路，目前努力学习，将来有能力期望也能像飞翔师兄一样帮助千万大众！阿弥陀佛！

    \textbf{附评} 这位戒友终结了二十年的邪淫，真的很不容易！很多人邪淫十年就是一部血泪史，何况二十年，人生有几个二十年呢？能够来到戒色吧，得到了一个宝贵的心灵净化的机会，当心灵恢复了纯净，这时候就能再次感受到纯粹的大快乐了。当一个人长大了，他就很难再次体会到纯粹的大快乐了，因为他的心里开始起邪念了，他的心灵已经被污染了，就像河水被污染了一样，看着混浊发臭的河水，你作何感想？看到山里的清泉，你又作何感想？长大后就很难理解为何小孩每天都那么快乐，孩子可以自然地发出纯真无邪的笑容，那么真诚，那么发自内心。而很多人在沉迷撸管后，他再也发不出那种无邪的笑容了，他发出的是猥琐的笑容和假笑，皮笑肉不笑，是装出来的、很勉强的笑容，不是发自内心深处的笑容。小孩每天之所以那么快乐，就是因为他们心灵的纯度高，还未被邪念所污染，他们可以感受到那种纯粹的大快乐，当一个人处在纯净的次元，他看花花草草都有一种特别美好的感觉，有一种不可思议的新鲜和神奇，在开始邪淫后就完全感受不到了，当一个人的脑子被邪念所占据时，他最终感受到的就是烦躁、焦虑、惶恐、痛苦和绝望！当一个人恢复纯真赤子之心时，他就与纯粹的大快乐和极致的美好再次连接上了。诚如这位戒友所言：“戒色真的太美好。”儿歌可以传递纯净的能量，当你心灵肮脏时，那是很难相应的，你会越听越烦躁，当你心灵恢复纯净时，你就能体会到其中的美好了。我有时也会听听儿歌，的确有一种特别纯净的美好，心灵恢复纯净后就能与这种极致的美好形成心灵的共振，的确很神奇！纯真的孩子是很令人感动的，甚至会泪流满面，在孩子身上你会发现自己撸掉的东西，那就是灵魂最深处的纯粹与美好，这是一个人最宝贵的特质和财富，有了这种财富，人才会真正的快乐起来。马云说他当了首富反而不快乐，采访时，马云就是一张苦瓜脸，他说自己最快乐的时光是十几年前，月领人民币九十元的日子。真正的快乐并不是外在的财富所能买来的，真正的快乐来自纯净的心灵，来自知足感恩的心态。很多撸者看了多少 \unit{\giga\byte} 的黄片，你问他们，你真的快乐吗？肯定不快乐，因为那是虚假的快感，换来的只有深深的空虚和痛苦，撸到后来肯定症状缠身。真正的大快乐只有在戒色后才会出现，真正的大快乐是纯粹、细腻而无限美好的。要认清这一点，实属不易，世间人大多喜欢贪取快感，他们已经彻底遗失了纯粹的大快乐，他们被压缩在了邪淫的振动频率之中，他们背离了自己最纯真、最无邪的本质。这个案例的戒友还用到了一个词，这个词非常之好，那就是“开心”！只有当心灵纯净了，能量足了，一个人才可能进入开心的状态，否则即使你是亿万富翁，你也无法进入开心的状态。真正的开心，里面有一种纯真无邪的特质，只有心灵特别纯净的人才能进入最开心的状态。
\end{case}

\begin{case}
    感恩戒色吧，如果没有遇见这个平台，我现在的人生肯定一片黑暗，我都撸了十多年了，身体上的问题不是很明显，但心理一直处于亚健康状态，大脑思维紊乱，注意力难以集中，焦虑没有耐心，总是若有所思，别人还不理解你。我这些年看了很多心理书籍，找了几个心理老师，有台湾的心灵导师，有成都的心理医生，还到藏区找活佛开过光，我觉得我比别人想得够开了，也对现状接纳了不执着了，可心理状态还是没有好转，直到 2013 年遇见戒色吧，我才渐渐明白了这一切都是邪淫导致的，现在戒了快一年了，明显感觉大脑清晰了很多，心态也平稳了，谢谢你。

    \textbf{附评} 手淫是对身心的双重摧残，有的人虽然身体症状不算严重，但他的心理问题却很严重，对他心理的影响是非常大的，已经构成了严重的困扰。心理的问题比较隐秘，这种问题也只有自己知道，我那时心理也出现了很多问题，比如社恐、强迫、焦虑、自卑、烦躁易怒等，那时隐约觉得在手淫后自己的心理出现了很多问题，但因为无知还不能确定，后来学了中医就完全明白了，当肾精不断耗损就会导致心理方面的失调。之前有位戒友出现心理问题后，他还专门坐飞机跑到国外找心理医生，但依然没用，因为导致心理问题的最根本的原因没有找到。普通人一听说心理疾病，他们就会说，你想多啦，要么就说是压力大或者受刺激导致的，只有少数的人能认识到手淫和心理问题的密切关系。压力大或者受刺激的确可以导致心理问题，但很多人既没什么压力，也没受过刺激，但他们也出现了心理的问题，这就表明还有一种隐秘的因素没有被医生和大众认识到，这个隐秘的因素就是手淫恶习！手淫后脑力下降是极为普通的，因为肾上通于脑，肾精化生脑髓，脑力下降也只有自己知道，这个症状表现对很多人的困扰是非常之大的，很影响学习、事业和生活。这位戒友看了很多心理书籍，找了好几个心理老师，但还是不行，心理状态还是没好转。大多数的心理书籍只停留在心理的层面，心理医生也是从心理层面来开导你，他们往往忽视了一个真理，那就是：生理的失调会导致心理的问题。手淫恰恰会导致生理失调，肾为五脏之根，手淫耗泄的是五脏六腑的精华，生理失调后就会引起心理方面的问题。很多心理医生很能开导人，用的全是专业术语，但是他们缺少的正是专业的戒色知识，他们拥有专业的心理学知识，但却没有专业的戒色知识，这样就局限了他们的认识层面，以致于无法从根本上指出患者的问题。这位戒友来到戒色吧，终于明白了问题所在，戒了快一年，改善非常明显。戒色知识就是这么宝贵，掌握这门知识的人，真的是有福了，请把这门宝贵的知识传播给更多的人，造福社会大众。有时候一句劝导即可改变一个人一生的命运，因为你的一句劝导，他回头了，他开始戒邪淫了，他的人生从此开始逆袭了。出去宣传多有被误解被诽谤的经历，其实只要对方看到了，你就成功了，很多当初误解和诽谤的人最后都来到了戒色吧，开始认真戒色了，因为症状出来后，他们自然会醒悟，他们会在心里感激你一辈子。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我一直都在关注你，你的每个视频我都存着，我已经戒 180 天了，我有两个小孩和一个好老婆，以前邪淫毁了我的一切，如今的我恍若重生，气质精神变得极好，我的孝顺心让我家族重新刮目相看了，我想我已经找到了一种力量，这种力量就是纯净如初的力量！

    \textbf{附评} 戒色吧也有很多已婚的戒友，之所以戒色就是因为身体出现了很多的伤精表现，戒色就是戒邪淫，结婚后依然要戒邪淫，婚后正淫则要保持节制，如果症状缠身，那是应该先禁欲养生一段时间，等身体恢复后再节制性生活，切不可带病过性生活，这样是有可能加重病情的。之前有位戒友就说每次过性生活后，身体就像被刮掉了一层，他之所以有这种感觉，就是因为他的伤精程度已经很严重了，在这种情况下再勉强过性生活，那就会雪上加霜。伤到一定程度，任何的耗泄都会导致更深的亏空和透支，那真的是伤不起了，身体已经危如累卵了，这时再耗损肾精，那很可能会导致身心的大崩溃。以前看过一个名中医的医案，他看的一位患者因为纵欲把身子给掏空了，伤精症状非常严重，那个名中医就叫患者禁欲一年，然后严格配合中药调理，后来患者照做了，这样调养了一年多，身体才慢慢恢复正常。戒色保精不管是在婚前还是婚后都是非常之重要，可以说是贯穿整个人生的一种养生意识。这位戒友的福报还是很不错的，有两个小孩和一个好老婆，以前邪淫毁掉了他的一切，他现在恍若重生，戒邪淫对于人生的意义非常重大，可惜很多人并不知道什么是邪淫，他们经常在犯邪淫而不自知。看黄撸、嫖娼、婚外情都属于邪淫，是必须要戒掉的，邪淫是在积累负能量，是处在被心魔奴役的状态，必然会导致自毁。古德云：“淫念一起，各种恶念都生，如幻想心、迷妄心、贪恋心、嫉心、妒心、谋夺心、杀心等等，牵缠不休，因此，邪淫最污染人的心地，故绝不可邪淫。”万恶淫为首，一旦开始邪淫，各种恶念都会开始滋生，邪淫者必然会成为负能量的载体，负能量会吸引负面的生命景象，到时整个生命都会陷入深深的困境。我们在开始戒色后，一定要多学习传统文化，要学会孝顺父母，要学会行善积德，当你的正能量起来后，你的人生就完全不一样了，你散发出来的能量会吸引与之相应的事物，你的人生就此彻底改变。这位戒友最后说得真好，纯净就是一种力量，因为沉迷邪淫，你丢失了你的力量，只有坚持戒色修善，你才能找回属于你的力量！这股力量足以改变整个人生！
\end{case}

下面步入正文。

我在以前的文章讲过恋癖的问题，后来有好几位戒友建议再详细讲讲这个问题，这季就再次论述一下恋癖。

很多戒友都有恋癖的倾向，有恋癖的人戒色的难度会增大不少，这就需要下更大的决心来与过去邪淫堕落的生活一刀两断。记得以前有位戒友本来戒得好好的，但是看到丝袜就不行了，马上就被那种图片给俘获了，丝袜就像他的克星一样，因为他对丝袜有深度迷恋，所以见了丝袜他就会失控，就像狗见了骨头一样，马上就追了上去。有的人恋癖的倾向比较轻微，而有的人则是重度迷恋，达到了走火入魔的程度，曾经看过一个案例，那个患者搜集了上万张的恋癖图片，完全迷在里面了。古德云：色不迷人人自迷，万丈深渊亦自掘。不管你迷恋的是身体的某个部位还是女性的用品，其实从根本上来讲，它们本身并不具备任何吸引力，之所以你陷进去了，那是因为你动心了，并且在不断强化那种倾向，就像一块肌肉，你一直练一直练，那块肌肉就会变得越来越发达。

恋癖基本都会伴有性幻想和手淫恶习，之前有位戒友跑到美国留学，在 homestay，他偷偷拿房主家人的丝袜手淫，这种事情绝对是非常龌龊、肮脏和恶心的，甚至是罪恶的，是见不得人、见不得光的，如果被房主知道，弄不好真会赶他出门。其实他自己也不想这样，但邪淫的人什么事情都可能干得出来，人迷在里面就像喝醉酒一样不受自己控制。曾经的我，也迷恋过女性的某个部位和女性用品，只是还没有达到深度迷恋的程度，也没有去搜集那类物品。现在我戒除邪淫好几年了，再回头看看，就会觉得其实那些物品也没什么吸引力，就像小孩看到玩具眼睛就直了，但是长大后你再看以前的玩具，也没什么玩的心思了。当你还是孩子时，也许你可以玩变形金刚一整天，直到把它们玩坏还乐此不疲，但是长大后，你也许再也不会去碰了，因为它们对你而言已经没有任何吸引力了。在我沉迷邪淫时，我觉得那些东西对我极具吸引力，简直无异于毒品，我见到那些东西都会条件反射，马上就会起邪念，当我戒除邪淫，获得相当定力后，再次看到它们，已经没有过去的那种感觉了。当你迷在里面时，它们对于你来说极具吸引力，当你跳出来时，就会觉得这种事情很荒唐，就像你酒醒了，再想想喝酒后的丑态，就会觉得不可思议，觉得非常荒唐。

从专业角度来讲，恋癖属于性偏好障碍，也可以说是一种心理疾病，有些文章会说恋癖是性变态，因为性变态的定义中就包括恋癖，而其它一些文章虽然不这样说，但基本都会认为恋癖是一种心理疾病，是性心理发育过程中的一种扭曲，其特点是把性活动的目标转向异性所使用的衣物、用品等，大多见于未婚男性，多在青少年时期发病。他们所迷恋的女性物品大多是自己家人或者通过偷窃得来的，然后通过意淫和手淫的方式来获得快感。患者在事后往往会自责和悔恨，很多患者想戒除恋癖的行为，但往往不能自控，这样就很容易形成尖锐的心理冲突，为此患者的心理承受着极大的痛苦。有些人刚开始可能还会自责，但是时间长了也就麻木了，彻底沦为了心魔的傀儡，甚至开始出现偷窃的行为，新闻报道过一男子偷了五百件内衣，就是因为恋物癖，有些患者也因为偷窃女性衣物而被判刑，从而锒铛入狱，身败名裂。恋癖患者的内心就像有一只怪兽，他不停地在喂养这只怪兽，从小怪兽喂成了大怪兽，而他完全听命于这只怪兽，这是一只变态的怪兽，其实就是心魔的加强版和变态版。

\subsubsection{恋癖的产生}

恋癖的产生有以下几种解释：

\paragraph{长期习得和强化的结果}

很多人可能在小时候就对性有一种朦胧的认识和渴望，虽然那种渴望在发育前显得很朦胧很不确定，但是确实已经存在了。很多患者在小时候就可能对女性物品产生某种好奇和迷恋，一般经过多次强化后就形成了一种条件反射而固定下来。这其实就是一种倾向的形成、强化与固定，在发育前就可能出现这种倾向，等到发育后，这种倾向就会得到更频繁的强化。在这个网络时代，邪淫的讯息非常泛滥，很多都是变态、不正常的内容，而现在的孩子基本都熟悉网络，所以在很早就开始接触这类内容了，这使得他们的恋癖倾向变得更加强大，牢牢控制着他们。当那类念头、图像和感觉上来时，他们马上就会失去控制。记得前段时间看央视的法制栏目，一个杀人犯被抓后，说他之所以犯罪，就是因为当时起了一个邪念，他没有断除那个邪念，他听从了那个邪念。恋癖患者也是如此，最早这种倾向出现时，他没有断除那种想法，反而听从了那种想法，结果就是越来越强化那种想法，那种想法最后就成了一只异常强大的怪兽。很多患者刚开始并不会去偷窃，但是发展到最后就会不顾一切地偷，甚至屡教不改，发展到这种程度是需要心理治疗的，需要有专业的心理医生帮助他战胜心中的那种倾向和想法。恋癖患者往往有千奇百怪的恋癖想法，有些甚至匪夷所思，完全不符合正常人的逻辑，已经完全进入妄想、偏执和丧心病狂的状态了。

\paragraph{社会文化环境的影响}

如果让一个古人突然来到了现代，看到现代人的打扮和服装，应该会有一种奇怪的感觉，就像我们从来没见过某个少数民族，当第一次见到时，很可能会觉得他们怎么会穿那种衣服，第一感觉很可能会觉得奇怪。当古人看到现代人把蜘蛛丝一样的材质穿在腿上，估计也会有同样的怪异之感，古人因为没有接受过性感这个观念的灌输，所以看到丝袜也不会联想到性感，因为我们一直接受媒体这类文字和图片的灌输和影响，所以每当看到这类图片或者视频，自然就会往那方面想。我们在潜移默化中被某种观念洗脑了，当然我们自己可能还没有发觉。很多恋物癖患者之所以偷女性物品，就是因为他们认为那些东西很性感，对他很有吸引力，然而在另外一个人看来，也许就没多大吸引力，就是普通的衣物而已。我们在成长的过程中接受了某一种观念的反复灌输，我们自己也一直在认同与强化那种观念，久而久之这种观念就在你头脑中定型了。如果我们从小被告知，穿丝袜的人是怪异和丑陋的，是不正常的，这样我们长大后看到穿丝袜的人就会觉得怪异和丑陋，因为我们接受了那种观念。在上世纪九十年代，分头是流行的发型，在那个年代如果剃成现在这样两边推上去的发型，那时的人肯定会觉得你这个发型很丑陋、很怪异。而现在两边推上去的发型已然成为了流行，如果你看过民国时的照片，就会发现民国很多人的发型就是两边推上去的。社会文化环境的确会影响一个人的观念，恋癖患者更是某种观念的受害者，其实不管是身体的某个部位或者女性的衣物，本身并不具备吸引力，是想法赋予了它们吸引力，是某种念头在你脑中产生了，并且你自己强化了那种想法。就像丝袜本身并不性感，它只是一种材质而已，他们把丝袜套在腿上称之为性感，套在头上称之为劫匪，前段时间看到一张图说是套在猪腿上，然后那头猪看上去很性感，其实这非常荒唐，就是因为人们已经被灌输了性感的观念，所以就会那样认为，其实丝袜并不性感，材质也与性感无关，是人的心理在作怪！有的少数民族耳朵上打的洞可以放进一颗狼牙，他们认为那样很酷很帅，而我们可能觉得有点匪夷所思，甚至会感到怪异和可怕。

\paragraph{正确性教育的缺乏}

中国的孩子在小时候其实是很缺乏正确的性教育的，学校里虽然有生理卫生课本，但其中的很多内容还有待修改和完善。课本是有，但真正对性教育深有研究和认识的师资力量其实是很缺乏的，这样孩子在一开始就很难接受到良好而正确的性教育。你可以看看周围的同学或者同事，占据他们脑子的理论多是纵欲主义思想，对手淫危害的无知，对邪淫危害的无知，也不清楚恋癖对人生的不良影响，他们脑子里的思想就是及时行乐，没有一点自律的意识。当家长发现孩子有恋癖的行为时，应该马上就要给予正确的性教育，然而我们的家长也往往不知道该如何教育孩子，导致孩子的心理问题没有得到很好的疏导和解决，孩子的恋癖并没有得到纠正，只是暂时被压制了下来，甚至被完全忽略了。当孩子进入了发育期，恋癖的倾向就会得到进一步的强化，网络的世界邪淫泛滥，而且无害论邪说误人子弟，这样孩子的恋癖就会变本加厉。戒色吧有不少戒友都受困于恋癖的念头，当那种强大的念头出现时，他往往身不由己，当看到恋癖的内容时马上就会条件反射，别人看到时没有什么念头，就像没看到一样，但他不是，他见着了，心马上就粘上去了，就像干柴遇见了烈火、火星碰到了火药，有些恋癖患者看到晾在外面的女性衣物，他就想偷到手，一旦看到，他就会起偷窃的念头，他被那种念头所驱使，身不由己。如果我们在很早的年纪就能接触到正确的性教育，对恋癖的危害有深入的认识和了解，并且对于如何降伏自己的心魔很精通，这样就不会有后来那个近乎变态的自己。要学会停止喂养自己的心魔，饿死自己的心魔，把那种不正常的倾向从自己身上彻底剔除，不再受它控制和驱使。

\subsubsection{破除恋癖利器}

\paragraph{破除恋癖利器之一：建立正确认知，深刻认识恋癖对人生的不良影响}

我们要通过学习提高觉悟和认识，认清不正常的恋物癖是一种错误的行为，是相当幼稚的，一个大男人偷偷摸摸干这种龌龊的事情，实在为君子不齿。拿女性用品来宣泄自己扭曲的性欲，这是一种成长过程中的倒退行为，最终的结局必然是走上自毁之路，很多人发展到最后都会去实施偷窃等犯罪行为。我们应该了解正常性行为与变态性行为之间的区别，变态性行为的表现多种多样，归纳为以下三种：

\begin{multicols}{3}
    \begin{itemize}
        \item 性交数量异常
        \item 对象异常
        \item 满足性要求的方式方法异常
    \end{itemize}
\end{multicols}

变态性行为患者的心中往往有着某种特殊的邪念，并且在不自觉地强化那种邪念，到最后就会深陷在变态的性行为之中不能自拔。恋物癖是一种变态与不成熟的性心理表现，是成年人采取了儿童的方式，是十分幼稚和荒唐的，真正有理智和自控能力的人是不会这样干的。我们一定要学会克服恋物癖，请记住，你所深深迷恋的女性物品根本没有任何吸引力，吸引力来自于你自己的妄想，吸引力不是来自外在，而是来自于你自己的思想和所接受的观念。

之前某位知名的戒色前辈也谈到了他对女性某个部位的迷恋，这让他在戒色过程中也遭遇了一些障碍，但最后他还是顺利克服了，其实看穿了也就那样。有些人会搜集特定身体部位的图片，然后用于自己手淫，这种恋癖行为的每一次实施即是一次强化，到最后就会进入完全失控的状态，你会发现恋癖的念头是那样强大，当它出现时，你就会乖乖就范。当遭遇那类图片时，自己也完全没有抵抗力和免疫力，就像某种特定类型的病毒一样，你无法对它免疫，你的身体里没有抗体。恋癖的出现往往和童年的某些不正常的想法和特殊经历有关，随着步入青春期，那种倾向得到了进一步的强化，最后就会越来越偏离正轨。记得曾经有一位戒友恋足很厉害，他自己也很困扰，这种倾向已经影响到了他的正常生活，也影响到了他的正常恋爱，他喜欢足超过喜欢本人，他的女友觉察到了他的异常，觉得他很恶心很变态，于是提出了分手。其实他自己一直在强化那个念头，那就是：足是好看的，足是诱惑的，我太喜欢足了。大家要格外记住的一点就是：心魔往往会冒充你，以你的口吻在你心里讲话，当你的头脑出现一句话，比如：“我想如何如何，我认为如何如何。”你要小心，这个念头很可能来自心魔的假冒，心魔会冒充你，让你自以为那个念头是你自己，心魔是极其狡猾的，一定要学会识破心魔的诡计！

\paragraph{破除恋癖利器之二：系统脱敏，淡化恋癖“车辙”直至不起反应}

戒色后我们一定要建立正确的认知，从强化恋癖到弱化和消除恋癖，这需要一个过程，首先必须下大决心，删除所有色情的资料，把恋癖的物品处理掉，然后多学习戒色文章，了解邪淫的危害。恋癖患者有一个共同而突出的特点，那就是对迷恋物品或者部位的敏感，戒除恋癖就是一个脱敏的过程。普通人对那些物品或者部位的反应是处在一种正常的状态，而恋癖患者则是处于一种病态而失控的状态，他们一直在强化那种倾向而不自知，恋癖的车辙已经在他们的大脑形成了一条敏化的神经通路。大家应该都有这个体会，那就是草地上本来没有道路，但因为有人喜欢抄近路，然后在那里就形成了一条路，走的人越来越多，草地逐渐消失，就剩下了泥土路。恋癖患者的病态倾向就像一条路，他们一次次进行恋癖的行为就是在强化这条神经通路，最后就会形成条件反射，当看到目标对象时，他们自然就会起反应，就像看到美食自然会流口水一样。

恋癖患者应该意识到不能再强化这条神经通路，如果不断强化，那就会导致越来越敏感，最后就会越来越失控。做 IT 的人对 IT 的资讯异常敏感，因为他们因为工作原因要经常接触；喜欢集邮的人对邮票的内容则极为敏感，因为他们一直在关注邮票。一种行为不断重复，最后就会形成一条敏化的神经通路，如果你不再重复那种行为，这种敏感的现象就会逐渐弱化乃至消失，到最后看到了就像没看到一样，心如止水。不管恋癖多么强大，多么变态，只要掌握了这条规律，然后按照这条规律去戒，慢慢就能恢复正常。不管你恋的是什么，其实就是你内心状态向外的一种投射，它们本身并不具有吸引力，然而通过你内心的想法，它们变得极具吸引力，要让它们丧失吸引力，那只需改变你自己的想法。曾经我觉得身体的某些部位极具吸引力，后来明白了色不迷人人自迷，你的想法让你深陷其中，你的想法局限了你，当你强化了恋癖的想法，就是为自己挖下了深坑。

\paragraph{破除恋癖利器之三：建立厌恶感，思维恋癖的危害，使用不净观、白骨观}

恋癖的专业治疗一般都有强调建立厌恶感，有的文章会说要通过思维危害来吓唬自己，我不想用吓唬这个词，我更喜欢用警示这个词，要好好思维恋癖的危害，平时多警示自己，要下最大决心来破除恋癖。有些人可能会担心建立厌恶感是否会矫枉过正，其实一般不会的，因为恋癖是一种方向的力，就像树长歪了，朝向某一个方向，如果要把它扳正，那就必须给它一个反方向的力。迷恋的反方向就是厌恶，要克服恋癖，那就应该建立厌恶感，厌恶感并不是厌恶女性，而是厌恶自己病态的迷恋，这种病态的迷恋让你完全失控，严重影响你的正常生活。普通人看到丝袜也没多大反应，而有的人看到丝袜马上就漏了，身体宝贵的能量就这样不知不觉被耗泄掉了，恋癖的模式一旦固定，那就会习惯性地漏，这样对身心的伤害实在太大了。厌恶疗法中还有专门的厌恶治疗仪，就是电击疗法，让患者摆弄女性物品，治疗师在旁边观察其面部病情，等他极为兴奋时，就开启电击的开关，使患者产生比较痛苦的体验，以此来抑制患者的恋癖倾向。这种疗法在治疗网瘾和精神病方面也有使用，但这个疗法向来被人诟病，说这种治疗方法不人道。我也不大推荐这种疗法，我更推崇的是认知疗法，就是改变患者的不良认知，以矫正不良行为的心理治疗方法。患者的恋物行为与他们的错误观念及不正确认知有关，要从根本上改变其行为，必须改变这些观念和认知。

不净观和白骨观也可以说是一种认知疗法，不同于电击厌恶疗法，这是一种思维的厌恶疗法，是对治自己邪念的绝佳利器。人为什么对境时会起邪念，其实就是看不破，美色其实就是表面的一张皮而已，《聊斋》里面讲到画皮，就是表面的一张皮，皮里面的东西不忍直视，脓血屎尿，臭不可闻。拔山盖世之雄，坐此亡身辱国，绣口锦心之士，因兹败节隳名，就是看不破这张皮，真是可悲！片念邪淫常辗转，一生祸福此中因。古德云：“男女之体，本是革囊，满盛恶露，只因薄皮所覆，瞒尽天下英雄。”狄仁杰夜宿客栈，客栈主人的媳妇因丈夫刚死不久，是一个新寡。她见到狄仁杰年轻英俊就动了心，晚上来勾引狄仁杰，狄仁杰马上祭出了大招——认知厌恶疗法——老和尚教给他的不净观和白骨观，那少妇听完狄仁杰这一席话觉得十分惭愧和感动，她流泪跪下，拜谢说：“感谢您的大恩大德，不但保全了我的名节，还指示我熄灭淫欲的方法，我今后一定会洁身自守。”后来这位少妇果然坚守妇节，受到朝廷的表彰。而狄仁杰上京赶考及第，成为唐朝安邦定国的重臣，官做到宰相。后来又被追封为梁国公，极为显贵。狄仁杰为政期间，焚烧淫书，奖励百姓崇尚道德礼规，是一代名臣。狄仁杰诗作云：“美色人间至乐春，我淫人妇妇淫人。色心狂盛思亡妇，遍体蛆攒灭色心。”后人赞狄仁杰云：“己身守志避邪缘，尚勉孀姬节要坚；切戒一时云雨娱，名留万载感苍天。”

\begin{quotation}\it
    屎尿渠，脓血聚。算来有甚风流处。（中国禅宗第一代祖师达摩大师《皮囊歌》\footnote{\setlength{\columnseprule}{0.4pt}
        \begin{multicols}{2}[\centering 皮囊歌]\it
            \centering
            这皮囊，多窒碍，与我灵台为患害。随行逐步作机谋，左右教吾不自在。\\ 筋一团，肉一块，系缀百骸成四大。有饥有渴有贫穷，有病有灾有败坏。\\ 要饭喂，要衣盖，更要荣华贪世态。使我心上不得闲，为伊始下来生债。\\ 细思量，真难耐，招引群魔难禁戒。滋生五鬼及三尸，长养八邪并六害。\\ 屎尿渠，脓血聚。算来有甚风流处。九孔常流不净坑。六门尽是狼籍铺。\\ 堕三途，沉六趣，盖为皮囊教我做。如今识汝是冤家，所以教予生厌恶。\\ 问明师，求便路，得法方能自回互。只为生从爱欲来，欲心数尽无来去。\\ 断欲心，要坚固，休恋皮囊自失误。淡饭粗茶且给时，其馀更复生贪妒。\\ 主人公，休慕顾，识取其中玄妙处。内隐一颗大神珠，昼夜光明常显露。\\ 不拘言，难词诉，耳不能闻眼不觑。不空不有不中间，晃晃明明无定度。\\ 养皮囊，要纯素，纯素之中生解悟。忽尔心中解悟明，皮囊变作明珠库。\\ 放光明，遍法界，内外相通无挂碍。照见堂堂出世人，端严具足神通在。\\ 也无罪，也无福，也无天堂并地狱。一朝摆脱这皮囊，自在纵横无管束。\\ 也不来，也不去，来去中间无定住。荡荡嵬嵬烁天虚，谁能更觅成佛处。
        \end{multicols}}）

    休夸少年趁风流，强走轮回贩骨头。不信试看明镜里，面皮底下是骷髅。（吕洞宾）

    欲破烦恼军，智者擒其帅。主帅是淫魔，魔死余兵败。……秽哉血肉躯，无量虫所聚。潜伏四大中，其形甚微细。凡夫不觉知，天眼方能觑。静心一返观，男女真儿戏。（《安士全书》不净观颂）

    玉貌娇柔，自古风流不到头。粉黛罩骷髅，倾刻鸡皮皱。休！（观如大师《七笔勾》）
\end{quotation}

不净观和白骨观的力量是非常之大的，关键就是看破放下，转变自己的观念。恋癖患者如果对于女性的身体部位比较迷恋，可以多思维一下不净观和白骨观，这样即可破除恋癖而恢复正常。

\textit{破除淫欲之魔，要观照男根、女根的不清净。……你好不容易有这些经脉的滋养物，透过心一动排出来，你精散掉了。那精是生命的这种养料，你排出来了，你精、气、神就没有了。所以常常这种淫欲的行为过度的人，他内心没有精、气、神。于是他就没有思惟的能力，没有创造性。那些有创造性的民族，像犹太族什么，他们都有禁欲的这种习惯。包括那些科学家也知道：要攻克一个难题，必须要有几个月专门离开家庭，在那里钻研。离开这种淫欲的环境，他才能够集中精力。（大安法师）} 婚前禁欲对个人和整个民族都非常重要和关键，有戒色觉悟的民族才能有最强大脑，戒色就是戒邪淫，什么是邪淫？一切不受国家法律或社会道德所承认的男女关系，均称为邪淫。如未婚同居、一夜情、嫖娼、婚外情、手淫、意淫、同性恋等，即使夫妻之间的正淫也应有时间、地点等限制，不可放纵。恋癖也属于邪淫的一种方式，而且属于性偏好障碍，性偏好障碍原称性倒错，这是偏离正轨的一种倒错的性行为，是要及时纠正过来的。

不管是不净观还是白骨观，都是通过思维来破除邪念，也就是认知厌恶疗法，我们要学会控制自己的欲望，不要让它作祟，不要被它牵著鼻子走。\textit{外在的美貌是假的，那是外皮，内在的五脏六腑是脏的，除了水就是尿，五脏六腑，生脏之下，熟脏之上，最脏了。要这样来作不净观，观你的身体对治贪欲降伏贪心。（梦参老法师）} 美色原是骷髅撑，痴汉愚迷贪皮肉，不知手淫耗肾精，狂撸滥泄症状缠。\textit{饱后思味，则浓淡之境都消。色后思淫，则男女之见尽绝。故人当以事后之悔悟，破临事之痴迷，则性定而动无不正。（《菜根谭》）} 很多恋癖患者在手淫后又会感到后悔，然后把女性物品扔掉，其实在射完之后就会感觉没意思，之前完全是迷在里面了，就像中了病毒一样，撸完才会清醒过来。\textit{劝人竭力保守身，当视自身如白玉，一失手时即玉碎，事后知错补也难。视色视淫如鸩毒，须臾坚忍守自身，一念之差万劫生，劝汝保守终身用。（道济禅师）} 邪淫是必须要戒除的，因为危害实在太大了，恋癖式的邪淫更要下最大决心来戒除，必须停止喂养心魔，要多思维邪淫的危害警醒自己。

\paragraph{破除恋癖利器之四：念头干预，从起心动念上直接对治恋癖倾向}

\textit{心如功曹，功曹若止，从者都息。（《四十二章经》）} 心为功曹摄六根，是故治心如擒王。破除恋癖最根本的就是在念头上下功夫，这和戒色的道理是完全一样的，当然破除恋癖也属于戒色的范畴。形成恋癖之初，就是因为当时产生了某种念头，然后在之后的岁月里逐渐强化了那种念头。念头导致行为，要纠正行为，那就必然要在念头上下功夫。恋癖的专业治疗也很强调对治念头，治疗师会让你在手腕上套一个橡皮圈，当出现不好的念头时，就弹拉橡皮圈以产生疼痛，以此来消除不好的念头。有的医生也告诫患者在恋癖念头出现时，要立刻思维恋癖的危害来警醒自己，以此来消除恋癖的念头。在纠正恋癖的过程中，转变观念是需要的，但核心还是要对治不断冒出来的念头。随着不断对治，恋癖的车辙就会慢慢变浅，最后即可恢复正常，到那时就会彻底明白，不是色迷人，色本身不具有任何吸引力和诱惑力，因为你迷在里面了，所以才赋予了色强大的吸引力，对你来说极具吸引力的物品或者部位，也许在另外一个人的眼里连屁都不是，当你把观念转变过来了，就会觉得过去沉迷恋癖的自己有多么幼稚和荒唐。

前段时间看一位大德的开示，里面用到一个词很好，那就是“化解”！当恋癖的冲动起来时，你要懂得化解它，一定要学会战胜恋癖的念头而不是强化它，强化到最后就会越来越变态，乃至走上犯罪的道路。我们要学会对治和化解这种恋癖的念头，不管心魔如何出招，都要有效化解之，心魔的表现就是念头袭脑，念头分三种：概念思维、图像思维和微妙感觉，有时候袭脑的是概念文字，在脑海中突然冒出一个念头；有时候袭脑的是图像，直接插入你的头脑，如果你跟随，那就会在脑海中放小电影；而微妙感觉则是一种更细微的念头形式，可以感觉到但很难说清。当恋癖的念头出现时，你要立刻觉察，如果觉察力足够强足够快，那在觉察的一刹那，恋癖的念头就会被击溃，就像一束激光射向念头怪，立刻就能把它摧毁掉。如果你的觉察力不行，那就很可能会陷入念头之流中，随后就会出现第二个念头、第三个念头、第四个念头、第五个念头……你会进入被念头奴役的模式，身不由己，在跟随念头的过程中，恋癖的冲动得到了极大的强化，最后就会欲火中烧，完全失控。有的恋癖患者看到女性内衣，他就想要去偷窃，当他起了那方面的邪念时，他并未去对治，反而他听从了内心的那个声音，于是他一次次去偷，一次次强化那种倾向，直到最后被抓住，他都弄不明白为什么自己会变得越来越变态，他完全无知，他不知道什么是心魔，他也不知道如何对付心魔，他只知道起了邪念就听从就跟随，鬼使神差般地去偷。戒除恋癖最关键的环节就是念头干预，专业的心理治疗也是如此，当不好的念头出现时，一定要学会对治，不好的念头就像癌细胞一样，必须尽早介入治疗，否则等发展到晚期，那就很被动了。人人都知道要防外贼，但很少有人知道要防心贼，心魔贼防不住，那人生就会变成灾难片，外贼可以偷掉你的钱财，但无法偷走你的正气，而心魔贼偷的就是一个人的正能量，正能量被偷走了，人就禽兽不如了。有句话说得很好：人生最大的敌人就是自己！说得更准确些，就是自己的心魔！如何降伏自己的心魔是人生最高的学问！\textit{胜人者有力，自胜者强。（《道德经》）} 真正的强者是战胜自己心魔的人，不要向外杀，要向内杀，杀掉自己的心魔，这才是真正的雄猛大丈夫！

\paragraph*{总结}

国外戒色网站 NOFAP 有一条推文很不错：“Rule your mind or it will rule you.”（控制你的念头，否则就会被它掌控。也可以译为：打败你的心魔，否则你就会被它打败。）戒色就是念头之间的战争，用正念降伏邪念，正念亦可理解为觉察，培养出强有力的觉察，这样就可以直接消灭入侵的念头。国外的专业戒色其实也是在讲修心，只不过他们用了另外一种表达方式，还有三条推文也很不错：

\begin{quotation}\it
    Quitting porn might be difficult，but it is so worth it.（戒色可能很难，但它非常值！）

    Using porn is like drinking seawater.You may be tempted to quench your thirst，but it will only satisfy you for a few brief seconds.（使用色情就像饮用海水，虽然你特别想要解渴，但它只能满足你短短的几秒钟。）

    Porn harms in three ways：the brain，relationships，and society as a whole.Science has caught up with the truth，it's time to spread facts.（色情危害三个方面：大脑，人际关系和整个社会。科学已经赶上了真相，现在是时候把事实真相传播出去了。）
\end{quotation}

\textit{子曰：“吾未见好德如好色者也。”（《论语·子罕》）} 凡夫为色所迷，恋癖就是病态扭曲的迷恋，对于恋癖，一定要学会破除，严重的恋癖患者也可以去看看医生，寻求专业的心理治疗也是一种恢复的途径。诗云：贪花好色罪弥天，折福短寿苦无边，奇男倚天擎慧剑，英雄定过美人关！国外一篇戒色文章有一句话很棒，那就是：“男人选择自己的生活，奴隶才屈服于生活！”说得更直白些，就是：“男人选择戒色，奴隶才屈服于手淫！”那篇文章还讲到：“只有未成年的孩子才会控制不住最原始的性欲和任何一种暂时性的渴望。男人必须磨练自控能力和纪律性。从今天开始，成为一个真正的男人！”真正的男人应该是一个光明磊落、戒邪淫的君子，真正的男人具备更高层次的成熟和自律。手淫其实是非常幼稚的，一个大男人沉迷于这种龌龊的恶习，真的非常可悲。只有内心真正强大的男人才能戒除手淫这种顽固的恶习，而且只有真正戒除邪淫才能真正主宰自己的人生！内心真正有定力的男人就像一座雄伟壮丽的山峰，在这个邪淫泛滥的时代，他能够做到百毒不侵、千诱不动、万黄不破！他的体内已经培养出了黄毒的抗体，所有黄毒全部通杀，全部对他无效！就是亿 \unit{\giga\byte} 的黄片放在他面前，他看都不会看一眼，因为那些黄片在他眼中就跟垃圾一样，他的眼神中有烈士般的刚毅决烈与不屈！我们要做戒色的烈士，做真正有原则、有骨气的男人，拒绝一切邪淫的行为，活出最具正能量的自己。

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[戒色英雄史诗]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        仰望苍穹，邪淫的黑暗逐渐散去 \\ 曙光再次降临到他的脸庞 \\ 他被纯净的光辉所笼罩 \\ 阵地前遍地都是念头怪的尸骸 \\ 坚强的生命终于冲破了邪淫的诅咒 \\ 圣洁的光辉再次照耀不撸之地 \\ 戒色烈士身披战袍毫无惧色 \\ 一股视死如归的英雄气概在眉宇间洋溢开来 \\ 沉睡的戒色雄狮已经醒来 \\ 一记金刚狮吼摧破所有邪淫的阴霾 \\ 戒色的太阳辉映着纯净的灵魂 \\ 堕落时代的龌龊与不堪终将过去 \\ 我们将亲手开启一个彻底逆袭的征程 \\ 我们誓死坚守，我们誓与心魔战到底 \\ 当念头怪再次冲上来时 \\ 即是我们英勇杀敌的时刻，捍卫不撸之地 \\ 杀掉所有入侵的念头怪 \\ 让耀眼的纯净光芒永远洒落在这片净土上 \\ 我们的戒色立场比钢硬一万倍！ \\ 坚守戒色阵地，直到死亡！ \\ 英雄们已踏上征程，脸上写满了壮烈 \\ 背影是那样的坚定和决绝 \\ 一身浩然正气，撑起华夏百仞天！ \\ 去征服你的心魔，去征服手淫恶习 \\ 谱写荡气回肠的戒色英雄史诗！ \\ 我的兄弟们你们还在等什么 \\ 为了健康，为了理想，为了亲人 \\ 为了灵魂最深处的纯真无邪，猛烈战斗吧！ \\ 戒出你的血性！战胜心魔！重生！！！
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《欲海慈航》]
    清代黄正元先生所编写的这本《欲海慈航》广泛收集了前人防邪劝善的言论，汇集成书。就像在世人波涛汹涌的欲望之海中，放进一艘慈悲救渡的宝船。这本书是很不错的，我在网上请了一本，这本书是正规出版的，各大网上书店基本都能搜到，是文言文配上白话文翻译，时常看看对自己很有启示和益处。圣贤教育所传达的信息有不少都是跨维度的，也就是我们自己可能研究一辈子都无法获取那类信息，而修行高人能够通过某种途径获得，然后告诉我们，所谓高人，就是他们的认识比我们高出一大截，他们掌握我们不知道的信息。学习圣贤教育对人生的意义非常重大，也是圣贤教育给了我第二次生命，许多戒友都感叹在戒色前都白活了，他们说得很有道理，通过戒色和学习圣贤教育，我们才能知道什么是真正的幸福和快乐之道，只要当自己的思想觉悟上去了，才能明白那层道理。凡夫会愚痴地认为纵欲是快乐之道，看黄撸对于他们来说是一种福利，其实在真正的智者看来，邪淫就是苦因，假以时日，苦因迟早会酿成苦果，也许你身体现在感觉还行，但只要继续放纵，迟早会有垮掉的一天，这是肯定无疑的。凡夫的眼光和体会往往只能局限在几年之内，而智者可以看到十年、十五年乃至二十年后的变化。我们都应该好好学习圣贤教育，成为真正的戒色智者。古往今来真正的智者和高人都会努力戒邪淫，通过戒邪淫他们体悟到了一般人一辈子都无法达到的境界，他们也明白了一般人一辈子都无法理解的道理，那种高层次的道理只有在戒邪淫之后才有可能被领悟到。这季把《欲海慈航》推荐给大家，希望有兴趣的戒友可以仔细品读之。
\end{book}
