\subsection{破解心魔怂恿专题}

前言：

这季前言再讲下快版固肾功和慢版固肾功，我是比较尊重慢版固肾功的，也就是传统固肾功，之前也推荐过彭鑫博士的视频。但我个人比较推崇快版固肾功，快版是我改编的，类似于体育课的拉韧带，很多戒友通过练习快版固肾功达到了一个多月遗精一次或者几个月遗精一次，上次一位戒友做了快版固肾功，一百多天还未遗精，之前还有一位戒友做了快版固肾功半年才遗精一次，他身体的恢复速度大大加快了。身体要恢复得好，必须要有一个稳定且少的遗精频率，如果出现频遗，那是很影响恢复速度的。

我看过的慢版固肾功，有的需要五秒一次，有的需要十几秒一次，而我改编的快版固肾功 1 - 2 秒即可做一次，时间大大缩短了，更富有针对性，感觉也更强烈。我那时也练过慢版固肾功，但我更喜欢快版固肾功，也许和我热爱运动有关，以前上体育课时，老师就经常拿它来做热身运动。

然而有些人会觉得快版固肾功不好，为什么呢，因为有戒友反馈在做了快版固肾功之后出现遗精了，其实在做慢版固肾功之后也有反馈出现遗精的，因为导致遗精的因素非常之多。要成功控遗，一方面固肾功要做到位，另外一方面，就是各类导致遗精的因素都要学会避免。做固肾功时双腿不能并太拢，以免挤压到睾丸，有的戒友在做固肾功时都会漏，就是因为双腿并得太拢，我们在做固肾功时双腿可以稍微分开些，不要有挤压的感觉，这方面自己要学会调整。

说是快版固肾功，其实看过我视频的戒友应该都知道，速度并不算很快，节奏还是比较柔和的，所谓快版并不是叫你拼命冲刺，而是把握好节奏，相对的快而已，关键就是要找准拉紧感，并且不断强化拉紧感，这样才能起到固肾的效果。有些人可能对快版存在偏见，其实快版和慢版都很好，有的戒友做了慢版固肾功也照样遗精，难道就说慢版固肾功不好吗？慢版相对于快版耗时比较长，但慢版不容易出现累的感觉，而快版耗时短，如果体能不行，那就会出现累的感觉。如果你的体能比较差，我建议你可以减少练习的次数或者分组做，200 个分四组做，每组 50 个，或者 100 个分四组做，每组 25 个，又或者 60 个分四组做，每组 15 个，组间休息 1 分钟左右，次数可以自己灵活安排的，并不是一成不变的。刚开始练习有一个酸痛的适应过程，休息一段时间即可消失，到时再做就不会酸痛了。记得我刚开始练习固肾功时，做十个都费劲，而且第二天酸痛感很明显，后来休息几天就好了，现在我可以连续做 200 个，不带喘的，一点也不累，已经练出来了。

有些人因为练习的是慢版固肾功，所以他很难接受快版固肾功，他就觉得自己练习的是最好的，其他的功法都不行，这种认识就比较狭隘了。之前有位练气功的人，一听说快版固肾功，他就说把自己搞得腰酸腿疼的不累啊，其实他完全误解了快版固肾功，快版固肾功就是一个拉韧带的动作，相当简单明了，这是一个体育课上经常出现的动作，也是一个发展柔韧性的动作，这是一个相当好的动作，它不仅是一个体育锻炼的动作，也是一个与养生相通的动作。练习快版固肾功之后出现遗精，并不能怪快版固肾功，只能怪自己没有把握好要领，不管何种固肾功，都不能保证做了之后就万事大吉了。有的人虽然做了固肾功，但是意淫还是很多，又或者葱姜蒜、辣的食物和肉类吃多了，这样也可能导致遗精。之前那位做快版固肾功一百多天未遗精的戒友，他不仅快版固肾功做得很到位，而且其他各类导致遗精的因素他都尽量避免了，他把那些因素都罗列出来了，很小心地避开了。

控遗是一门很深刻的学问，大家应该好好研究之。关于快版固肾功和慢版固肾功，其实就是苹果和梨的关系，如果一个人喜欢苹果就说梨不好吃，这样就是一种偏见。苹果和梨要看是否适合自己，如果你觉得快版不适合自己，那你就练慢版的。练慢版的人也不要说快版的不好，很多戒友练快版都练得很好，人家也的确很适合快版固肾功。至于睡前是否可以练快版固肾功，根据我的体会和研究，完全可以！但要把握一个原则，那就是不能搞太累，搞太累很容易出现遗精，因为劳累会导致固摄能力下降，本来做固肾功是为了增强固摄能力，但如果搞太累，固摄能力反而会下降，很多戒友白天劳累，晚上就会出现遗精，所以要尽量避免出现劳累。练习快版固肾功不能贪多，要懂得循序渐进，体能差就少做些，让自己的身体慢慢适应强度。

最近中央台放的一个节目，里面讲到了张昌绍先生的“手淫之预防法”，张昌绍先生是我国药理学的奠基人，他一生从事药理学的教学和科研工作，主编的药理学教材和参考书被誉为中国药理学的经典著作。致力于培养药理学师资与科研人才，在化学治疗学和传出神经药理学方面做出了突出的贡献，对中国药理学的发展起到了开拓和奠基作用。张昌绍曾在上海医学院学习，并任上海医学院药理学助教，又去英国伦敦大学医学院药理系学习，获博士学位，还曾去美国哈佛大学医学院访问进修。下面是张昌绍先生在民国时期写的戒手淫文章的段落：

\begin{quote}\it
    青年时期，性欲旺盛，偶一不慎，即易误犯手淫之恶癖，以致身体衰弱，精神萎顿。前程远大，希望无穷之青年，往往因此一变而为佝偻曲背，遇事消极之老人。其影响于社会国家若何重大耶，当兹国难方殷，诸端待举，吾曹任重之青年，即不为己之身计，何不为国家计耶！手淫之害，已于前篇详之。（见十九期本刊卫生栏）兹所述者，为预防之法，以避免刺激，抑制淫恣为第一要义。青年男女，如能实行，则淫欲之念，自然清减，更无所谓手淫矣，即因手淫而起之种种生殖器病及神经衰弱症等，亦得渐行治愈也。
\end{quote}

张昌绍先生的这篇文章在网上能搜到的，这只是那篇文章的开始段落，这是张昌绍先生高二时写的文章，大家想一想，民国时期的高二学生就能写出如此好的戒色文章，让人颇感惊讶，反观现在的中学生，有多少具有戒色的正知见呢？大部分都是被无害论洗脑的无知者。在民国时，他们就知道手淫会导致各种疾病，在那个年代，他们就知道手淫会导致神经衰弱。现在手淫有害的真相正在回归大众的视野，已经被越来越多的人接受了，不过现在我们尚处在少数，前段时间有位戒友总结得很好，他说戒色人群会从少数变成多数，从被误解到广泛接受戒色的理念。我觉得他说得很好，从少数到多数，这是必然的发展过程，戒色知识会慢慢普及开来，到时无害论就会被扫进历史的垃圾堆。

无知的人会把“食色性也”作为放纵的借口，古人说“食色性也”是有一个大前提的，那就是在戒邪淫的基础上才说食色性也，就像我们必须在遵守交规的前提下才能开车上路。无知的人往往会误解和歪曲古人的意思，殊不知古圣先贤都是一致反对邪淫的，婚后的正淫也要保持节制，不可乱来的。无知的人一听到“食色性也”，就会觉得放纵是天经地义的，好像理直气壮一样，其实他们太无知、太愚痴了，不仅误解了食色性也，还以为自己很对，到处跟别人说食色性也。等到自己撸废了，才知道原来是“食色祸也”！天道祸淫最速啊！！！

下面分享一些案例。

\begin{case}
    本人年龄 20 多，少说害自身 10 年了，断断续续地戒掉又反复，从来没坚持过长时间，最近一次 8 天，就在昨天破的。今早去看了老中医，老人家 80 多岁，进屋本来想说治疗失眠，我心想啥都不说了，留了心眼。左手把了 2 分钟。老人抬头问我：“多大了？”我说：“26。”当时心里就有种不好的直觉，果然下一句就是：“年纪轻轻的就心梗前兆！”哎呀我去，当时很淡定地说了句：“不能吧！”老人把症状一讲，果然不差！还跟我说了句：“小小年纪，浑身是病。”走的时候给我拿了四包药，下午回家找个中医店去熬了。楼主是不信邪的人，回家直接找个中医诊所，直接找个医生把脉，诚然和老中医说的基本没出入，把完直接说：“你肺脾肾全虚，气血不足，这病西医治不了。”
    \subparagraph{附评} 这位戒友这两次看病的经历真的给了他很大的警醒，“心梗前兆”这四个字就像惊天霹雳一样，一下把他震惊了。据统计，心肌梗死年轻化日益严重，20 多岁的年轻人也无法幸免，前两天看电视，就看到一个九零后猝死的新闻，120 赶到现场抢救都没有抢救过来，他母亲真的哭天抢地也无济于事。很多人会把心梗和老年人联系起来，觉得这是老年人才会得上的疾病，怎么可能和小年轻联系起来呢？其实，现在年轻人心肌梗死的发病率已经越来越高了，而且年轻人发生心肌梗死往往起病急骤，症状则更加凶险，猝死率也比较高。导致心梗的发病因素：压力大、工作劳累、熬夜久坐、纵欲过度、缺少锻炼、嗜烟酗酒、饮食不节、寒冷刺激、情绪激动等，年轻人得上心梗往往和生活习惯密切相关，很多年轻人都在纵欲、熬夜久坐、缺少锻炼、暴饮暴食，还有抽烟的也很多，这样就提升了年轻人心梗的发病率。记得我上大学那会，报纸上有个新闻，就是两个大学生在一周内因为连续熬夜分别猝死在宿舍床上，同学叫他们起床，已经没有任何反应了，身体都僵掉了。这个案例的戒友，他的撸龄在十年以上，“害自身”这三字说得很好，撸管就是在害自己，当伤害日积月累，最后就会迎来症状的大爆发。给他看病的 80 多岁的老中医真是经验丰富，很多问题在脉象上可以提前显示出来，这位戒友的脉象已经有心梗前兆的表现了，而他自己完全不知情。很多心梗的病人在发病前表面看上去还行，自我感觉也还行，但突然就不行了，有时自我感觉是有一定欺骗性的，你可能觉得自己性欲很强，身体很好，其实你的身体已经被蛀空了，你所谓的性欲强只是虚则亢的表现。肾为五脏之根，一直滥撸滥泄，就是在掏空五脏六腑，最后下场肯定很惨。这两次的看病经历真的给他敲响了警钟，也给大家很大的警示，撸管的危害实在太大了，必须要趁早戒掉，也许你现在感觉还行，但要知道“小漏沉大船”，伤害是日积月累的，千里之堤溃于蚁穴，也许哪天你身体就突然不行了，所以必须要提高警惕，要趁早戒掉这个害人的恶习。那副场景又出现在我的脑海里，120 呼啸而至，急救人员在紧张地为一名心梗的患者做抢救，家人跪在一旁哭天抢地，最后还是没有抢救过来，从此，世间又多了一块墓碑，墓碑上刻着一个名字，几几年到几几年，当中一条横杠……真的不能再撸了，好好珍惜自己的身体，这是对自己负责，也是对家人负责。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师你好，不知道你能不能看到我的留言。我今年大二了，学习的是中医，自己也了解到了手淫的危害之大，一学期基本天天都在看戒色文章。本来时间很长了，但是这个寒假又破戒了 3 次，而且还是连续破戒，感觉淫念上来一点控制不了。而且我现在每天脑子都觉得昏昏沉沉的，对这个世界的感知都不是很清晰，每天上课都没有精神，一开始上课便犯困。晚上睡眠质量还很差，我现在好没有信心，每天这样真的感觉生不如死。飞翔老师，我到底怎么才能恢复得快一点，这样的脑子真的好难受！
    \subparagraph{附评} 这位学中医的戒友已经撸出神经衰弱了，每天脑子昏昏沉沉的，感觉不清晰，这的确是一种生不如死的生活，只有亲身体会才知道那种感觉。学中医的好处就是能通过专业知识来认识到手淫的危害，但仅仅认识危害是不够的，一定要懂得戒色的原理和方法。之前他戒得不错的，但是寒假又破戒了，冬天破戒的危害是比较大的，冬天是一个藏精的季节，特别忌讳的就是耗泄肾精，被心魔反转后，往往会出现连续破戒，再次变回心魔的傀儡。邪念肯定会再次上来的，关键就是要及时断掉，也许你已经成功断了 100 次，但第 101 次你没及时断掉，那就会再次被邪念附体，邪念就是一个程序，一个木马病毒，断不掉，就会被它劫持、被它附体，从而身不由己地破戒。破戒后一定要好好反省和总结，不要气馁，暂时的失败并不可怕，要加强学习补强自己的觉悟，并且要不断练习观心断念。如果神衰比较严重，那是应该积极治疗的，可以看中医调理，也可以吃西药控制病情，自己一定要在养生方面好好下功夫，神衰患者可以试试打坐或者养生桩，这样可以促进神衰的恢复，戒色养生是恢复的基础，然后配合积极治疗，这样坚持一年以上，神衰就会逐步痊愈的。这位戒友用到了“生不如死”，用到了“真的好难受”，我很理解他的心情和处境，我那时得神经症时也非常痛苦，后来坚持戒色养生一年多才慢慢走出来，一般坚持戒色养生半年就可以好一半，关键就是自己要在养生方面多下功夫，必须尽量避免破戒，一定要彻底戒撸。在 19 世纪，西医已经知道手淫会导致神衰了，张昌绍先生在民国时也已经知道手淫会导致神衰，现在最新的科学研究也已经证明，手淫对脑子的影响是非常大的，彭鑫博士分享过一个案例：“我曾见过一个 60 岁的美籍华人，他就是由一场感冒而引发其他疾病致死。他曾做演艺产业，身边美女如云，年轻的时候在这方面非常不检点，结果 50 多岁患小脑萎缩和肾病。脑髓是全身精华的高度汇聚，脑为髓之海，脑髓萎缩就容易痴呆。而小脑萎缩，行动就失调。我第一次见时，他从宾馆里出来，推着一个小车，侍者扶着他，一步一步挪过来。这就是小脑萎缩很典型的一个表现，走路不稳。”《医学从众录》云：“肾为肝之母，而主藏精，精虚则髓海空虚而头重”。指出肾精化生脑髓，髓海得养，脑的生理功能才能发挥正常。肾上通于脑，一直纵欲耗泄宝贵肾精，很容易导致脑力下降，伤精严重的话就会导致神衰，上了年纪后就可能出现脑萎缩，到时邪淫的报应现前时，那真的是苦大了。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我戒了两个月了，但是最近几天头脑里不断浮现不良的画面，我忍住了，但是现在头脑感觉要爆炸，看见女的就想这想那，根本停不下来，感觉就要破戒了，怎么办啊？
    \subparagraph{附评} 戒了两个月也应该迎来魔考了，一般在戒色一个月左右就会迎来一次魔考，然后在之后的戒色过程中还会陆续迎来魔考，即使戒色几年了，还是会有魔考，所以千万不可放松警惕，必须牢牢看住自己的念头。很多人平时戒得比较轻松，等魔考一来就垮下来了，魔考是真正考验的时刻。这位戒友的头脑中不断浮现不良画面，这就是心魔入侵的表现，心魔的表现就是念头袭脑，而念头又分三种：概念思维、图像思维和微妙感觉，袭击这位戒友的是图像。根据我的研究，图像袭脑所占的比例是非常大的，很多戒友都反馈过去的回忆突然就浮现了，是以图像的方式出现的，可能是黄片的某个情节，也可能是自己曾经放纵的经历。当图像出现在脑海中时，一定要第一时间觉察，如果觉察力够强的话，就能马上消灭之，所谓念起即觉，觉之即无。如果觉察晚了，那就会陷入很被动的状态，乃至欲火中烧，就像这位戒友一样，他说“头脑感觉要爆炸”，这就是觉察晚了，心魔已经彻底燃起来了，心魔已经起势了。戒色不是等到心魔燃起来后再强忍住，不是这样，而是当心魔刚一出现时，就立刻狠狠打击，必须把心魔消灭于萌芽状态。这位戒友其实已经被心魔劫持了，已经不受自己控制了，在这种情况下很容易就会出现破戒。断念的修炼贵在平时，养兵千日用兵一时，平时就应该苦练断念，断念之刃必须够快、够锋利、够狠！这样心魔一来，就是来送死的。如果断念不行，那肯定会被心魔虐，不管你看了多少戒色的理论知识，也不管你写了多少戒色文章，如果你的断念功夫不行，那肯定还是会破戒。断念就是戒色实战，就是拼刺刀的时刻，理论一定要结合实战，很多戒友虽然在不断学习戒色文章，但是他们是脱离实战的，他们并未意识到断念的重要性，其实理论的最高表现就是实战，理论的唯一检验也就是实战，纸上谈兵要不得，一定要苦练断念！特种部队有句名言：训练不拼命，打仗就丢命！从实战出发来学习戒色文章，以实战的标准来练习断念，唯一可以确定的是，心魔肯定会再次进攻，而你所要做的就是拼命练习断念，当心魔入侵时，一定要把心魔干下去！我的戒色文章有一个很大的特点，那就是“贴近念头实战”，不搞花架子，说得一丈，不如行得一尺，做真正的断念行者，不断磨砺自己的屠魔刀！正所谓：刀气纵横心魔裂，神锋出世扫八荒！
\end{case}

\begin{case}
    我的 SY 史八年，以前真的很自卑，不敢跟女生讲话，记忆力差，做什么事情都打不起精神，还早泄。自从一年半前来到了戒色吧，很多前辈都给了我很宝贵的建议，我自己也因为身体江河日下而痛定思痛，决定戒色之后，到现在没有破过。很高兴的是三个月以前，我的社恐突然消失了，人也精神了许多，再也不像原来一样自卑了，找到了属于自己的阳光。很幸运的是，同一个月我遇到了人生挚爱，在我们相识相知相爱的这段日子里，我把我的这些经历都告诉了她，她很理解，也很支持。所以在婚前禁欲、婚后节欲这点上我们也达成了一致。
    \subparagraph{附评} 这位戒友已经完成了蜕变，一年多的坚持让他找到了属于自己的阳光。生命本可以如此阳光，但是很多人却因为沉迷邪淫而活在了阴暗惶恐的世界里。一个邪淫的人，他的能量层级其实是很低的，能量层级和一个人心理状态密切相关，如果一直起邪念，这本身就是一种漏，沉迷于意淫和手淫，身体的能量就会遭到很大的耗损。不仅人会变得自卑，而且脑力和精神状态都会大幅下降，那是一种很颓废很无力的感觉。记得我当健身教练时，虽然很多器械都可以举到底，也就是可以用最大的重量来进行训练，但是我的心理其实是很无力的，也就是精神力量非常弱小，内心不够强大，甚至可以用懦弱来形容，缺少一种光明磊落的底气和自信，眼神也时常闪躲，缺少一种直视的坚定与正气。我那时候的状态就是如此，外表强壮而内心懦弱，因为我一直是心魔的提线木偶，一直过着身不由己的生活。我知道我心中有个魔，但是我却无法降伏它，只能被动地听命于它，完全就是奴隶和傀儡的生活。当一个人开始下决心戒色了，这其实是需要相当勇气的，这意味着要和心魔彻底决裂，不再听命于它的摆布，这就是在解放自己，通过戒色的修炼，内心才能真正强大起来，降伏心魔的人是最强大的存在。这位戒友的恢复过程也表明了量变产生质变的规律，手淫自毁符合量变产生质变，恢复过程也是如此。3 个月以前，他的社恐突然消失了，就像盖在头上的一块黑布突然被揭去了，人变得精神了许多，这种感觉犹如重见天日，有的戒友经历了这种戏剧性的痊愈后，就像被五指山压住的孙悟空重获自由一般，那种感觉真是太棒了！当身心恢复后，这位戒友也感召了如意眷属，一看就是好女孩，有的人感叹自己遇不到好女孩，其实以他那种邪淫的状态，即使遇到了也会错过。人的肾精就像打火机的油一样，一定要省着点用，尽量避免婚前性，把最好的自己留到结婚后。
\end{case}

\begin{case}
    我意淫十多年了，手淫有三年多，身体已经有神经症了，头疼，偏头痛。工作是程序员，自己脑力跟不上，辞了工作，毕业一年半。现在心里有阴影了，胆小，没勇气。我的确受到报应了，生不如死地活着，只有戒色养生让肾气恢复，我才能好起来。我现在就希望脑袋不要像铅块那么沉重，我好东山再起。现在在家呆了一个月了，年后不知道去干什么工作，可能只能去打工了。现在神经衰弱，写代码的压力让我头扛不住，不是压力大，而是自己神经扛不住。我现在焦虑、恐惧、社恐，怕与人打交道。我曾经坚持戒色到 27 天，我记得那天我突然发现我脑袋能学进东西了，后来还是破了，我现在彻底后悔了，当初为什么为了一时之快看黄手淫？！
    \subparagraph{附评} 程序员的工作对脑力的要求是比较高的，而且这个工作很可能需要熬夜久坐，对身体恢复也很不利。这位戒友已经得上神经症了，也用到了“生不如死”这四个字，得上神经症的人基本都有生不如死的感觉，神经症是伤精患者的一道分水岭，也许你现在有慢前、精索或者其他慢性的症状表现，其实这些症状还是能忍一忍的，如果你得上神经症了，那就真的很煎熬了。所以我总是劝那些还没撸出神经症的戒友一定要早日戒除手淫恶习，不要等到得上神经症了再下大决心来戒，到时就有点晚了，现在就应该下最大决心来戒除手淫恶习，这个恶习不除，你永不宁日，就像眼中钉、肉中刺一样，必须要尽快拔除。经云：“拔诸欲刺，以安群生，拔除欲箭，究竟安稳。”“淫欲颇恣，如饮咸水，多饮多渴，唯死而已。欲火入心，犹如鬼著。淫火内发，自烧而死。”这位戒友意淫十多年，手淫三年多，手淫是在砍生命之树，意淫是在锯生命之树，一点点磨损你，在不知不觉间废你。念起即断不会造成伤害，就怕你主动去意淫，那就会造成暗漏。这位戒友已经感受到报应了，他想东山再起，但目前他的身体已经吃不消了。要想在事业上有一番作为，身体必须给力，而这位戒友的身体已经无法承受工作的强度了，如果勉强工作，只会更加拖累自己的身体，而且也难以保证工作效率。我聊过很多神经症患者，其中有很多人最后都选择了辞职，严重的神经症患者大多都选择在家休养，如果是处于康复期的神经症患者，那倒是可以考虑出去工作的。神经症是一个很厚的茧，要想破茧重生，是需要一个过程的，我是从症状地狱爬出来的人，我太清楚那是怎样一种感觉，的确生不如死，备受折磨。前段时间有一位神经症的戒友自杀了，没死成，说是把腿给跳断了，到鬼门关走一回后，他想通了，想好好戒色了，十分后悔之前冲动的举动。无论如何，都不应该选择自杀，好好坚持戒色养生，症状严重的话要配合积极治疗，然后多做善事增加正能量，这样神经症是会慢慢痊愈的，到时就焕然一新了，那真是重生的感觉。《医理真传》云：“人之为善，则性从阳，光明气象；人之为恶，则性从阴，黑暗气象。”邪淫就是在积累负能量，会开启你黑暗的惶恐人生，我们一方面要好好戒色，另外就是要力行善事，这样才能让自己重回光明气象。根据我深入的体会和观察，我发现戒色修善之人会有一股很强大的正气凝聚在眉宇之间，这股正气会表现为某种特定的眼神和表情，这种凛然正气的感觉在邪淫者的脸上是看不到的，当别人看到你这种眼神和表情，自然就会被你深深打动和折服。有些人虽然也有些正气，但没有戒色修善之人那么强大，那么彻底而纯粹，那么问心无愧。降伏心魔的人有一种特别强大的精神力量，这种感觉就像雄狮的气场一般。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔前辈，看了你的文章，我感触颇深，我好像知道了自己上了高中后为什么成绩一落千丈，我都撸了三年了，初中撸时成绩还很好，所以不以为然，但现在症状都爆发出来了，记忆力明显下降，单词课文背了五六遍都背不下来，身体越来越虚，打篮球打一会儿就腰酸背痛，撸管危害真大啊！
    \subparagraph{附评} 《灵枢》云：“髓与脑，皆精之类，精成而脑髓生。”脑髓之源滥觞于肾精，现在很多孩子根本不知道肾精和脑髓的关系，他们被无害论洗脑后变得更加盲目和无知。这个时代砖家太多了，砖家的理论不符合事实，但符合撸者放纵的心理，砖家的理论可以为撸者提供心理支持，让他们撸得心安理得，废得心甘情愿。这位戒友初中撸管时感觉还行，影响不是很明显，毕竟身体底子还比较厚，但是耗损了几年后，症状就开始爆发出来了，记忆力明显下降，身体也越来越虚，这时候才知道撸管的危害有多大。记得我初高中时也感受到了撸管的危害，比如脑力下降、腰酸腿软、鼻炎加重、慢前出现、容貌变丑、痘痘爆发、双眼无神等，我那时也就撸了三年左右，伤精的表现已经很明显了，我那时就隐隐觉得撸管是不对的，但还是在用“最后一次”欺骗自己，那时的我相当幼稚和无知，在缺少理论指导的情况下一味地强戒，结果注定失败。脑力下降对学生党是一场莫大的灾难，学习成绩就靠脑力来支持，脑力一下降，学习成绩自然就会下降，有一个成语很好：水涨船高！脑力上去后，学习成绩也会随之提升，脑力下降后很多题目就看不懂了，有的人在撸管后脑力的下降幅度简直是高台跳水，可以从年级前列沦落为年级倒数，老师家长轮番做思想工作，课外辅导加足马力，但学习成绩还是很难上去，因为脑力已经被隐秘的手淫恶习给掏空了，所谓烂泥巴扶不上墙，真是朽木不可雕也。有的人本来是清华北大的料，然而最后却名落孙山，手淫太影响考运了，有时候明明分数够了，但鬼使神差般地填错了志愿，去了不想去的学校，进了大学后更是没人管，撸天撸地的，就这样荒废自己的人生，从朝气蓬勃的莘莘学子撸成猥琐无神的大叔，脑子里全是那些邪念，整个人一点正气都没有。古德云：“心术一坏，即入祸门。一念不慎、败坏身家有余。”青年学子特别要戒除手淫恶习，不要让自己发出邪念，否则就会像磁铁一样感召不好的事情，人必须要有一股浩然正气，这股浩然正气就是最好的护身符！
\end{case}

\begin{case}
    我是一名即将毕业的大学生，刚上大学的时候学会了撸管，一星期两次吧，暑假两三天一次，想想那时候真像一个傻瓜，不知撸的危害，只是一味地沉迷于那一两秒的快感，去年症状爆发了，出现了前列腺炎，治疗后有所好转，两个月没撸，好了一点后又开始撸了几次，加之熬夜久坐，上学期最后，所有的症状爆发了，开始失眠恐惧，就在前几天我还想要自杀结束自己，吃了点治疗抑郁的药，自杀倾向有所减少，但时不时还会有想法冒出来。现在失眠症状把我搞得死去活来，只有靠吃药才能有所缓解。哎，身体就这样废掉了，又面临着毕业工作，自己不知道怎么办才好，希望我的惨痛教训能够唤醒更多像我一样的人。
    \subparagraph{附评} 这位戒友已经撸出神经症了，考虑抑郁性神经症，抑郁性神经症是一种以持久的心境低落状态为特征的神经症，常伴有焦虑、躯体不适感和睡眠障碍。在临床症状方面，抑郁性神经症与抑郁症的主要区别在于，前者也有情绪低落、兴趣减退、对前途悲观失望、自我感觉差等抑郁症表现，但病人没有明显的言语动作减少、思维迟缓等抑制表现。总而言之，抑郁性神经症要轻于抑郁症。精神疾病分为重精神疾病和轻精神疾病，像重度的抑郁症、精神分裂症、躁狂症，就属于重精神疾病；像神经症、大多数的抑郁症，就属于轻精神疾病。神经症包括焦虑症、恐惧症、强迫症、神经衰弱、疑病症等。诊断标准会随着时代有所修改，但总体不会有太大的改变。曾经我总结过一个公式：熬夜 + 纵欲 + 久坐 = 完蛋。这是经过我好几年深入的研究所得出的结论，一个人如果光手淫，不熬夜不久坐，那要达到一定的伤精年限才可能爆发神经症，但如果又熬夜又纵欲又久坐，这样神经症很快就会爆发出来，短的话也许几个月身体就彻底垮下来了。现在这位戒友已经掉入了症状地狱，症状把他搞得死去活来，我那时得神经症也是如此，活得异常惶恐和绝望。这位戒友上大学时才学会撸管，属于比较晚的，一般都是发育时就无师自通了，但这位戒友有熬夜和久坐，这样身体废掉得就特别快，面临毕业时身体垮下来了，真的很悲催！年少无知，用自己的健康去换那一两秒的快感，真的很不值，把自己的福报都撸掉了。教训的确很惨痛，好在神经症是可逆的，好好坚持戒色养生，身心都有望恢复正常的。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，惭愧惭愧，戒色 200 多天，一月份破戒了五次，遗精了七次，我真的疯了一样，是我小看了心魔，我做了念头的奴隶，真的，那时候我就像一个傀儡，撸完以后空虚和寂寞马上就会袭来，都不知道刚才自己为什么会撸，然后反过劲来，心魔继续上脑，一个念头断不了，就有千千万万个念头上来了。我要重新开始戒色，心魔来吧，我一定要战胜你，每天学习戒色文章，我一定要加油，感恩飞翔哥，感恩父母。谢谢大家。
    \subparagraph{附评} 小时候看狼牙山五壮士的电影，觉得英雄啊！佩服啊！那一个个敌人上来，都被打退，打到最后没子弹了，就扔石头，总之拒绝投降，这真是一种视死如归的烈士气概。我们戒色其实也是如此，只不过敌人在里面，敌人在入侵你的大脑，企图占领你的大脑，占领你的大脑之后就能控制你的行为。那一个个念头怪上来时，你必须坚决消灭之，否则就会被附体，撸完才会清醒过来。一旦被心魔攻克，在短期内就会回到被心魔奴役的模式，从而疯狂破戒。这位戒友戒色 200 多天，战绩挺不错，但千万不要小看了心魔，心魔的反扑是很猛烈的，就等你放松警惕，就等你露出破绽。心魔袭脑的速度是极快的，你必须高度戒备！一个念头断不了，就会引发一连串的念头，就像蓝藻一样在你脑海里疯狂地繁殖，然后你又变回了撸管肉机，撸啊撸，把自己的精华全部射掉，其实在射掉后再去撸就会觉得下面异常难受，当多巴胺下降后，感觉就会截然不同。即使你看了成吨的黄片，你也不会感到真正的快乐，你所能感受到的只是邪淫短暂的快感和之后深深的空虚，真正的快乐来自戒色，来自纯净的心灵，看黄撸管是在染污自己的心灵，最终必将导致惶恐和痛苦。断念实战是我一直在强调的主题，我们一定要守住戒色的阵地，心魔肯定会发起一轮又一轮的进攻，我们一定要保持警惕，坚决打退心魔的进攻，绝对不能让心魔得逞。不管戒多久，保持警惕，不管戒多久，保持谦虚谨慎！戒骄戒躁，稳健戒色。
\end{case}

\begin{case}
    2014 年 1 月份，一天晚上 10 点左右 SY 大概一分钟不到，心脏突然跳得特别快，呼吸急促，头脑特别空，空得特难受，当时内心崩溃，感觉要死了一样，立马让亲人送我去医院，测了下血压，190 左右，后做了脑 ct，检查虽然正常，但是头脑特别空，也测了心电图，后来打了两瓶药水，吃了一粒血压药就回去了，到家已经凌晨三点，从这一晚后身体发生了翻天覆地的变化，就是身体完全崩溃的感觉，虚弱到了极点，心率一直失常。第二天还是去了学校，虽然家人劝我不要去，但当时没太当回事，天真地以为睡个觉就该好了吧，到了学校才发现生不如死的感觉，坐在椅子上，心脏特难受，能闻到一股刺激的味道，头脑感觉没有了一样，在座位上特别不自在，后来这种感觉越来越严重，变成恐惧感，躯体不适应，偶尔还会有濒死感。每一节课我都听到心脏嘣嘣嘣跳得好快，最要命的是身体常有飘起来的感觉，后来有一天在一节课上心脏强有力地跳了一下（咚咙）当时真的吓死了，我一直难受地憋着，下了课就直接跟老师说了，老师带我去了医院，一路上感觉要死了一样极度崩溃，到了医院又测了心电图（过速），也仅仅开了些抗血压的药就回家了，之后休息了一天，从这以后每天都是吃血压药才去学校，状态比之前好很多，不过还会有恐惧感、胸闷、莫名害怕，就这样混完了一个学期，这学期上课根本听不进什么，浑浑噩噩参加了中考。注：SY 共三年，前两年几乎天天，后读初三天天熬夜。
    \subparagraph{附评} 这个案例又应验了那个公式：熬夜 + 纵欲 + 久坐 = 完蛋。这位戒友也就SY了三年，但已经撸出濒死感了，考虑是焦虑症的惊恐发作，应该去看神经内科。惊恐发作（panic attacks），亦称为急性焦虑发作。患者突然发生强烈不适，可有胸闷、气透不过来的感觉、心悸、出汗、胃不适、颤抖、手足发麻、濒死感、要发疯感或失去控制感，惊恐发作是焦虑症的一种表现形式。之前我的文章也收录了不少关于惊恐发作的案例，这种情况其实是非常多的，因为现在的年轻人多有熬夜的习惯，如果再沉迷于手淫恶习，这样出现惊恐发作的可能性就会大大增加。这是一种绝对恐慌的体验，内心极度的崩溃，感觉要死了一样，真的活生生地把自己的生活撸成了恐怖片，从此活在了症状地狱之中。汽车讲油耗，而人讲精耗，耗损到临界点就会发生翻天覆地的变化，到时就会感觉身体一下就不好了，然后就会陷入恶性循环，一直处在那种糟糕的感觉中，很难走出来。很多人可能从生下来就没听说过神经症，但是当他真正得上了，才知道还有这么痛苦和恐慌的体验，这位戒友前 2 年几乎天天撸，初三又天天熬夜，这样身体怎么能吃得消呢？再强悍的身体素质也架不住如此频繁的耗泄，就像千万富翁疯狂花钱而不懂得理财，这样迟早是会沦为穷光蛋的。肾精就是身体的本钱，也是学业和事业的本钱，本钱是不能随便动的，好比镇库钱一样。开始手淫，其实就像进入了一个雷区，也许刚开始你走进去没事，但走着走着，迟早会踩到雷，指不定哪天就炸了，到时就苦大了。《周易》：“恶不积不足以灭身。”一次次撸，一次次耗泄，在不知不觉间已经滑向了症状爆发的临界点，到时突然给你来这么一下，那真的是太可怕了，很多人都是打120直接送医院抢救的，在那一刻真的感觉自己要挂了。前一刻，还在对着黄片撸，后一刻，人已经上了 120。如果你对一个无知的人说：“撸管会让你活在恐惧的感觉中！”你觉得那个人会信吗？估计很难相信，以他目前的体验，他会觉得撸管很爽，因为他极其无知、短视和盲目，所以他看不到之后会发生什么，就像一条高速公路的尽头是断崖一样，很多人并不知道前方是断崖，他们高速冲向了断崖，直到汽车飞在了空中才意识到发生了什么，这时已经为时已晚，必将承受惨烈的痛苦。撸到后来，也不仅仅是神经症，其他各种重大的疾病都可能得上的，古德云：“欲火焚烧，精髓枯竭；百病易生，窒其聪明，短其思虑；不数年有用之人，废为无用，渐成痨瘵之疾。”诗云：“青年无知患手淫，血气未定身已损；洁白之驱鬼相随，葬身欲海不自知；奉劝世人早自省，色淫两事深戒之；道德善书常阅读，百病顿消健似仙。”手淫这个恶习必须要彻底戒掉，否则迟早会把你拖入痛苦的深渊。
\end{case}

下面步入正文。

这季就心魔的怂恿详细谈一下，心魔是非常狡猾的，心魔这个大 BOSS 已经修炼到很高的程度，要打败它，不仅需要一定的断念水平，也需要强大而完善的觉悟，要学会识别心魔的各种怂恿，就像识别骗子的骗术一样，不要认同那类念头，要及时断除那类怂恿的念头。在戒色的过程中，一定要高度警惕心魔的怂恿，很多人可以断除意淫，但对怂恿类的念头警惕性不高，不能很好地识别怂恿的念头，一旦被心魔怂恿后，很快就会沦陷。古德云：“一念稍疏，陷溺难返。”能够导致破戒的念头是很多的，怂恿类的念头其实是比较常见的一类，很多人栽就栽在怂恿类的念头上。

在我戒色的过程中，我自己就体会到了来自心魔的怂恿，已经记不清多少次了，当那类念头一出现，我就知道是心魔在怂恿我，我第一时间就看穿了心魔的伎俩和把戏。记得我在初高中和大学时戒色，那时的我可没有这个觉悟，我不知道什么是心魔，也不知道心魔的表现是什么，完全无知，我那时就是一个十足的菜鸟，被心魔虐得遍体鳞伤、体无完肤。那时的我是极度渴望学习戒色文章的，可惜在十几年前几乎接触不到什么戒色文章。要戒色成功是需要提升自己的觉悟的，你必须知道心魔的表现是什么，心魔的套路是什么，你必须好好研究心魔，所谓知己知彼百战不殆。很多新人光发誓，但对心魔一无所知，这样就等于上了战场还不知道敌人在哪、敌人长什么模样，就已经被干掉了。你必须熟悉心魔的各种套路，必须要看穿心魔，不能被心魔骗住，这样才能做到不被心魔控制。

心魔这两个字，可以分开看，心就是念头，心魔就是念头魔，所谓心生魔生，心灭魔灭！心魔的表现就是念头袭脑，在念头没上脑时，很多人戒得相当轻松，其中有些人会大放阙词说戒色很轻松很简单嘛，犯了轻敌和骄傲自满的思想错误，在战斗没打起来时，那的确很轻松，因为敌人还没出现，等到了破戒高峰期，心魔就开始疯狂进攻了，那真可谓软硬兼施，无所不用其极，有的戒友一触即溃，没有任何战斗力，有的则说自己顶不住了，一闲下来心魔就拼命怂恿他，让他坐立难安。有的人断意淫很快，心魔见意淫的念头不行，它就会用怂恿的念头进攻你，有时两种念头一起进攻你，反正就是要动摇你的戒色决心和立场。

在我戒色成功前，我曾经失败过很多次，可以说是不堪回首。现在想想，其实心魔的套路也就那些，如果你真正研究透了，也就不怕了，到时就可以做到胸有成竹、沉着应战，一点也不会慌。很多戒友被心魔怂恿得非常慌，因为他感觉他就要破了，他招架不住了。心魔的怂恿会在你意想不到的时候出现，真可谓防不胜防，所以必须一直保持警惕，牢牢看住自己的念头，对某类高度可疑的念头，一定不能放过，就像在心里装了监控一样，时时刻刻看住自己！这就是观心的功夫，对于哪些念头会导致破戒，哪类念头是心魔的怂恿，一定要了解清楚，一切都要立足于实战！之前有的前辈写了很多戒色文章，但后来还是破戒了，主要就是认识上存在缺陷，在念头实战中无法战胜心魔，很多人就是败在怂恿的念头上。戒色方面的文章，关于阐述心魔怂恿的可以说很少，但这方面的内容又极其重要，我之前的文章也多次强调过不能听信心魔的怂恿，怂恿类的念头是最应该被降伏的一种念头。

\begin{case}[必须完善你的觉悟]
    感恩飞翔哥，最近又翻起了《戒为良药》，比起刚开始戒色时感悟深了很多。以前戒了一年多以为自己觉悟基本可以了，没想到还是破戒了。后来看了戒为良药才知道自己很大一部分原因是输给了怂恿类的念头，这类念头一直被自己忽略了，以前自己只注重黄的念头，不注重怂恿类的，在憋与射之间认识不清，给心魔钻了空子。这回长记性了，确实是自己觉悟不够完善。
    \subparagraph{解析} 心魔的怂恿是五花八门的，常见的怂恿就是试定力、试性功能，怂恿你看黄，如果你觉悟上存在缺陷，心魔就会对着你的缺陷一顿怂恿，企图让你乖乖就范。关于憋与射的问题，我专门写过一季，有的戒友本来戒得好好的，突然有一天出现憋精了，这时候心魔就跳出来怂恿了，比如脑海中会出现这样的念头：“反正都憋住了，已经变成浊精了，还不如撸掉。”又或者：“憋住对身体有害，赶紧撸掉，否则对身体很不利。”这时候如果你的觉悟上存在缺陷，对这个问题认识不清，那你很可能就会听信心魔的怂恿，于是就破戒了。很多人通过不断学习戒色文章，他们的觉悟已经相当高了，但可惜百密一疏，在一些关键的问题上认识不清，结果还是会导致破戒。具备戒色正知见是非常重要的，因为这本身就能破解心魔的怂恿。关于憋精的问题，偶尔憋一次问题不大，但也可能出现不适，注意休养很快即可缓解消失，千万不可撸掉，否则很可能会导致一发不可收拾，重新陷入怪圈。
\end{case}

\begin{case}[慎勿信汝意，汝意不可信]
    飞翔哥我戒色 105 天了！有一天我经过反复阅读《戒为良药》然后又看国外的戒色文章，突然顿悟！真的有些念头根本就不是自己的，是心魔的！心魔的念头真的藏得很深！真的很容易让我误认为是自己，当我认为是自己后我就听从，这就是我破戒的原因。戒色的诀窍就是停止听从心魔的念头，慎勿信汝意，汝意不可信！前几天我一度被心魔怂恿，现在我想通了，现在我算是明白了，绝不能听信心魔的念头！原先不明白，现在感觉这两句话真有分量啊！！！
    \subparagraph{解析} 《四十二章经》云：“慎勿信汝意，汝意不可信。”如果某个人对你说，我们一起去干坏事吧，你可能会很警觉，因为你知道对方正在怂恿你，是在把你引入歧途，但是，当你的内心中响起某个声音，你也许就会选择听从那个声音，因为你觉得那个声音代表的就是你，其实不是，那个声音来自于你的心魔！心魔会冒充你，从你的思想角度来怂恿你，让你误以为是自己的想法，其实这不是你的想法，只是心魔的怂恿而已。我们一定要学会识别心魔的怂恿，千万不可听信。这位戒友顿悟了，他明白了这两句话的分量，这两句话就是和心魔实战的指示，心魔的确很狡猾，当你把心魔的套路都研究明白了，其实也就不怕了，见招拆招，不再上心魔的当！
\end{case}

\begin{case}[慎勿信汝意，汝意不可信]
    现在戒 5 - 8 天就会撸一次，怎么也抵挡不住欲望，就是一种“我想撸一管”的微妙的想法出现在脑袋里，断不掉啊！！！
    \subparagraph{解析} 《这就是典型的心魔在冒充你，大家请注意看，“我想撸一管”，这里的我是第一人称，当这个想法出现在脑海中时，很多人误以为是自己的想法，然后就开始撸了，也许他在前几天还发誓说：“我再也不破戒了，我要彻底戒撸。”那时的“我”说出的是自己的想法，但是过了两天，脑海中又出现了一个“我”，这个我说：“我想撸一管。”这时很多人不知道这个念头来自心魔，所以就听信了这个念头。很多人不仅会出现“我想撸一管”的念头，甚至还会怀疑戒色，心魔会用无害论来怂恿他。这位戒友说“断不掉啊”，其实不要跟随那类念头，那类念头自动就断了，念头继续下去的能量是你给的，你不跟，它就没辙，你一跟，能量就又注入进去了，然后念头就会越来越多。
\end{case}

\begin{case}[心魔会帮你找借口]
    每当在多次的手淫后，我的身体好像被抽空了一样，而且整个人就像报废了。记得当时内心总有两个小人在对我说话，其中一个恶魔小人命令我好好把握住拥有这种快感的机会，因为它认为这种快感可以让我欲仙欲死且不容错过呀，多撸几次是很值得的。另外一个天使小人流着泪告诉我我的身体已经差不多废了，它让我回想下我自己的社交恐惧与倒霉多病的现状，并劝告说如果再这样下去我就会沦为淫欲的奴隶，最后灭亡的还是我自己。内心的这两个小人的争论常常让我难以定断，在思想的斗争之下，我最终还是选择了手淫来获取那几秒的快感，我彻底沦为了淫欲的奴隶。
    \subparagraph{解析} 这位戒友的描述很形象，他把两种相反的念头比作了恶魔和天使，两种念头在他心里争论，就看最后谁胜出了，其实到了这种程度，基本都会破戒，真正的断念高手都是念起即断，绝对不会陷入和心魔的争论。心魔总是在帮你找借口，比如“最后一次”、“撸一次没事的”、“试下定力吧”、“就看看不要撸”等等，很多人架不住心魔的狂轰乱炸，这时捂住耳朵也没用，因为这是内心的声音，内心的怂恿，心魔就像一个说客一样不厌其烦地在向你怂恿，很多人最后都动摇了，于是就破戒了。我的建议就是，不要在内心开辩论会，不要试图说服心魔，对待心魔的怂恿就是不辩、不听从，一个巴掌拍不响，心魔尽管怂恿，你不听，它也拿你没办法。
\end{case}

\begin{case}[心魔会帮你找借口]
    我每次想撸的时候，就会告诉自己，你不能撸，可心魔就会说，没事，你都戒了这么久了，犒劳犒劳自己，然后我会出一个新的理由战胜心魔，心魔却又出一个，最后就破了。
    \subparagraph{解析} 这位戒友就陷入了和心魔的辩论，心魔给他找了个破戒的借口，他出了新的理由战胜心魔，然后心魔又出一个借口，这样双方就陷入了缠斗，心魔老怪多狡猾啊，最后败下阵来的往往是自己，几乎没人可以说服心魔，因为心魔知道你的弱点在哪里，当你想说服心魔时，其实你已经陷进去了，你要做的就是不跟随，不跟随就是断，如果觉察力比较强的话，就能做到念起即觉，觉之即无，对待心魔就不能讲道理，你跟它讲道理，它就会一点点动摇你的立场，你所要做的就是识破心魔，然后断除那类怂恿的念头，不要让自己陷入和心魔的争辩。
\end{case}

\begin{case}[心魔会帮你找借口]
    昨天为了不破戒，把好兄弟叫来我家睡，没破。今天早上吃过饭，心魔怂恿看黄，想着只是随便看看，破戒了。
    \subparagraph{解析} 这种怂恿的念头也比较常见，就是心魔怂恿看黄，想着只看不撸，结果呢？基本都会破，之前有前辈总结过看黄必破，其实看黄本来就是一种破戒，因为沉迷意淫会导致暗漏，已经对身体造成耗损了。人在无聊的时候就会跳出看黄的想法，这就是心魔在怂恿你了，所以必须时刻看住自己的念头，降魔先降心，一定要降伏怂恿的念头。很多人一次次失败，越戒越差，因为他们失败后从来没有认真总结过，有的人虽然总结了，但执行力不够，道理貌似都懂，但是一到实战就不行，这其实还不是真懂，真懂的人在实战中必定极为强悍。我非常强调观心，你必须学会时刻观照自己的内心，对于冒出来的念头要学会识别，不能冒出一个念头马上就听信，这样就像好人坏人不分。如果你认真观照过自己的内心，你肯定会发现很多念头会把你导向放纵和堕落，对于那类念头是必须要及时断除的，否则就会被那类念头附体。
\end{case}

\begin{case}[脑中的短信]
    心魔实在是太狡猾了！最近我戒色天数有一个新的突破，达到前两个月都没有达到的 20 天。可能很多人觉得 20 天不算很长，不过和前几次几天破一次比起来有进步。本人基本上每天都在学习戒色的文章来提高觉悟，也学到了关于断念的一些技巧。这次戒色几乎每次意淫的时间都不超过半秒，心魔见到强攻不行，就开始变招，发送怂恿我破戒的消息：撸一次吧，没事的。可惜我没看好这个怂恿的念头，不慎破戒了，现在十分后悔，以后对心里的念头一定保持十分谨慎！
    \subparagraph{解析} 手机上时常会发来各种消息，其中也有诈骗类的消息，或者伪装成中奖信息让你点开，如果你有相当的觉悟，就不会上这个当，然而很多受害者就没这个觉悟，然后就上当了，甚至被骗了上百万，新闻也报道过的。我们的大脑就像一个显示屏，好比手机的显示屏，上面会发来各种念头，你要学会识别各种念头的性质，对于怂恿类的念头一定要及时断除。这位戒友说得很好，心魔的确很狡猾，怎样才能做到不破呢？那就必须熟悉心魔的套路。很多人意淫断得很好，但遇见怂恿的念头，他的经验就不足了，暴露出了认识上的缺陷，所以必须通过不断学习和总结来补强自己的觉悟，这非常关键。有的前辈可以戒 200 多天，但是一旦栽在怂恿的念头上，他就可能一蹶不振了，从此越戒越差，能够让他东山再起的，只有重新找回学习的热情，养成良好的学习习惯，必须在念头上狠下功夫，不要总是靠外在，最关键的还是降伏其心，你如果能降伏心魔，那就能立于不破之地，不管心魔如何出招，你都能将之化为无形。
\end{case}

\begin{case}[脑中的短信]
    戒了一百三十多天，欲火大，心魔在不停怂恿，不忙的时候或者不运动的时候就会出来怂恿我，比如“学了戒色知识，知道怎么控制，以后可以有规律地破”，或者是“最后一次”，又或者“身体好了，一次没影响”之类的，请指教。
    \subparagraph{解析} 心魔的怂恿的确是五花八门的，这个案例就是用适度无害来怂恿他，如果他对适度无害认识不清，结果就很可能会出现破戒。如果你的觉悟比较完善，认识比较深刻，那么对于心魔的这种怂恿就可以轻易地破掉。我虽然极其强调断念实战，但也强调综合觉悟的提升，因为综合觉悟的提升可以大大增强你的实战能力和表现。如果心魔这样怂恿我，我绝对不会听信，因为我知道真正有觉悟、真正能自控的人是不会撸的，搞适度就是在自欺欺人，所谓的“最后一次”并不是最后一次，因为还有下一次，身体再好也不能撸，因为撸属于邪淫，邪淫伤身败德，果报非常之惨烈。不管心魔怎么怂恿，不管用什么内容来怂恿，我都不听，对于撸管只有一个态度：彻底戒除！一次都不能有！这种态度就像金刚石一般坚固，任何心魔的怂恿都不能动摇！
\end{case}

\begin{case}[破心中贼]
    心魔又开始怂恿我了，让我去嫖娼，我因为撸管头发已经都没了，而且记忆力相当差，再继续下去我会死得很惨，大家快来帮我打败心魔对我的控制。
    \subparagraph{解析} 王阳明云：“破山中贼易，破心中贼难。”梦参老法师：“我们要像防贼一样护持好自己的心念。”有句话是这样的：“日防夜防，家贼难防。”真正厉害的贼不在外面，真正厉害的贼在你心里，就是你的心魔贼，这个贼一直在偷你的肾精流量。古圣先贤的教育就是为了帮助我们降伏自己的心魔贼！阿罗汉有一个别称就叫“杀贼”！贼在心里，杀心中的贼，心中的贼杀掉了，你就真正太平了，否则贼当家做主后，你就是心魔的奴隶。这个案例的戒友就是被心魔怂恿了，让他去嫖娼，之前有位戒友说他去嫖娼时，感觉腿不是自己的，意思就是被心魔附体后，根本就是身不由己，管不住自己了，双腿不听使唤地往那种场所走。我们一定要防住这个贼，这个贼可以偷走你的一切。
\end{case}

\begin{case}[破心中贼]
    最近心情太差了，到了周末闲下来心魔一直怂恿我放纵下，有没有人能帮个忙，趁我现在还清醒，不然我觉得今晚就破啊！
    \subparagraph{解析} 当情绪很差时，心魔是会加强怂恿的，这叫趁火打劫，情绪不好时很可能会想到通过撸管来发泄，所以必须要学会情绪管理，当情绪陷入低谷时，要学会调整到正常状态，要多激励自己。到了周末闲下来时，心魔更是会加强怂恿，心魔是怂恿的高手，它会针对你觉悟的弱点来进行怂恿，也就是攻击你觉悟的短板。很多人都顶不住心魔的怂恿，就像有一个人在不断劝你破戒一样，而且这个人是以念头的形式出现在你的脑海里，这样就防不胜防。我们平时就应该加强学习提高觉悟，要充分熟悉和了解心魔的进攻方式，并且要好好练习观心断念，这样就可以击溃心魔的进攻。
\end{case}

\begin{case}[研究心魔的特点]
    戒了 40 多天，现在一到周末心魔就怂恿我放纵，我一直在和心魔作战，我不想让这么多天的成果都白费掉。可是到周末心魔就不断骚扰我，我现在好焦虑啊！该怎么办啊？
    \subparagraph{解析} 心魔喜欢在周末来骚扰，这是心魔出现的特点，周末破戒的确很常见，心魔的特点有很多，我上面的文章也讲到了，比如心魔喜欢以第一人称来怂恿你，让你误认为是自己的想法，心魔也会在你情绪差时怂恿你，心魔会在你生活中受挫时怂恿你，在你得意忘形时怂恿你，在你赖床无聊时怂恿你，在你骄傲自满时怂恿你……这位戒友戒了 40 多天，他已经进入了破戒高峰期，心魔开始不断怂恿他了，这就是魔考，就看他觉悟水平如何，看他是否能顶得住了。戒色也是讲实力的，如果你觉悟很高，断念极快，那就不怕心魔的怂恿，心魔尽管来好了，来了正好练兵，战胜了心魔你就会更强大，不断战胜心魔，你就会不断强大，到最后就会越来越稳固。我们要学会研究心魔的特点，心魔什么时候容易出现，在那个时段就应该保持高度警惕，心魔入侵的方式有哪些，你也要做到心中有数，这样临阵才不会慌乱，到时自可运筹帷幄，决胜千里，有一种戒色大将军的风范。
\end{case}

\begin{case}[研究心魔的特点]
    2015 年的 1 月 1 日，我在网上无意间看到了一个链接，关于如何戒除手淫。我点了进来，里面说建议加入戒色吧，我便来到了戒色吧。看了飞翔老师的一些帖子后，决心戒除手淫。第一次戒直接戒了 280 天，身体非常好，人也乐观了许多。可万万没想到，一次洗澡的时候，竟遭到心魔的怂恿，破戒了。此后便一发不可收拾，基本上一周一发。2016 年到了，我决心再次开始戒色。
    \subparagraph{解析} 这位戒友第一次就戒了 280 天，战绩相当不俗，可惜马失前蹄，在洗澡时遭到了心魔的怂恿，我又想起了古德的那句话：“一念稍疏，陷溺难返。”你只要稍微一疏忽，没有看住自己的念头，那个怂恿的念头就会在你头脑里自动安装，然后劫持你的身体，就像一个病毒木马在电脑里自动安装一样。只要你认同了那个怂恿的念头，就会导致自动安装，最后你就会变成撸管肉机，不受自己控制。当怂恿的念头入侵时，真的要十分警惕，洗澡时本来就容易放纵，不少戒友都是洗澡时破戒的，在洗澡时必须很警惕，牢牢看住自己的起心动念，不要让心魔得逞。我们的戒色觉悟就像防火墙一样，防火墙如果出现漏洞，那就很容易被心魔攻破，怂恿的念头一旦在你头脑里安装后，就会对你强制执行撸管的行为，到时就会不得不破。心魔入侵大脑和黑客入侵电脑有着高度的相似性，我们自己一定要提高警惕，加强防护！必须建立严密的安全防御体系，对于念头的入侵实现有效拦截。我曾经了解过黑客如何攻破电脑防火墙，其中包括冒充管理者、欺骗和发送危险指令等，这和心魔入侵大脑真的高度相似，心魔也会冒充你、欺骗你，向你发送破戒指令，真的如出一辙！一旦你误认为那是自己的想法，那就会被心魔劫持。
\end{case}

\begin{case}[研究心魔的特点]
    这些天没有学习戒色文章，很少做笔记，对于正能量的事也很少做，导致在高峰期到的时候，没有足够的觉悟来面对心魔，今天念头突然冒了出来，经过长时间的奋战，还是忍不住意淫了一会，心魔不断在怂恿我：“破戒吧，看一下”，心里有个声音一直在让我看黄，可是我并没有屈服，直到现在，这场战斗还是没有结束，我很惭愧，如果这些日子我有加强学习，定然可以轻松断念，破戒高峰期真是不可小瞧，心魔的强大远远超出了我的意料之外，一定要提高警惕，不是它死就是我亡！
    \subparagraph{解析} 我的戒色文章一直在强调学习提高觉悟，为的就是在念头实战时能够降伏心魔，念头肯定会上来，进入破戒高峰期时，心魔就会不断怂恿你破戒，脑中那个声音会再度响起，一个劲地劝你破戒，一个劲地为你破戒找借口，那个声音在脑海里挥之不去，如果你断念不行，那就会被那个声音反复纠缠乃至说服。这位戒友还是很有斗志的，一直不肯屈服于心魔，但他自己也感到惭愧，如果平时能够加强学习戒色文章，能够把断念练好，那么当心魔怂恿时就可以立刻断掉了。心魔极其狡猾，也非常强大，我以前的文章曾说过心魔是纸老虎，关键就是要识破它，降伏它，不能被它骗住。心魔 BOSS 的出招表你要完全熟悉，不管心魔出什么招，不管是什么套路，你都必须破解掉。当你是菜鸟时，你会觉得心魔太强大了，简直就是最强 BOSS，但是当你觉悟起来后，再回头看看心魔，就会发现心魔并非不可战胜，这时对心魔作战已经取得了获胜的把握。你必须要让心魔久攻不克，不管心魔怎么攻击怎么入侵，你都能把得稳，守得住，不为所动，不动如山！戒色其实就是一场关于身体控制权的战斗，你绝对不能让心魔得逞！否则就会沦为心魔的傀儡！这个案例的戒友，他的决心和斗志很不错，这是我比较看重的，觉悟尚浅时是可能出现破戒，但必胜的决心绝对不能丢，否则就会越戒越差。破戒后应该好好总结和反省，继续加强学习戒色文章，这样就能越戒越好。
\end{case}

下面是戒友“浑河大鲨鱼”的七条反馈，写得很好，我一一做下解析，如下：

\begin{quotation}\it
    先为戒色吧的戒友介绍一下自己：“我是浑河大鲨鱼，目前戒色一年零五个月。读了《戒为良药》十三遍，正在冲击第十四遍。目前在研究怂恿类的问题。说一下自己遇到过或者是论坛上的戒友遇到过的问题。”

    \begin{itemize}
        \item 去年七月，本来在夏季症状就容易反复，某一天午睡的时候，妈妈怕我热，帮我开了空调，当时我并不知情，连续遗精两次。并且第二次伴有比较强烈的感觉，心魔立刻对我进行了怂恿，让我误认为第二次是自己使劲射出来的，好在我立刻念念念觉，最大警戒 MAX，不然当时戒色一年的心血全都会白费。\subparagraph{解析} 吹空调受寒是可能会导致遗精的，所以不能对着空调吹，温度也不能开太低，以免受寒出现频遗。一般在遗精后邪念会变得活跃，是很容易出现破戒的，有时遗精也会有快感，有时则有种不适的感觉，还有的时候仅仅是一种向外输送液体的感觉，如果自己没有任何感觉，早晨起来才知道，那就考虑滑精了。心魔的确是异常狡猾的，遗精并不算破戒，但心魔会怂恿你，如果你认识上存在误区，那就可能着了心魔的道。遗精后的几天内一定要保持更高的戒备，以免心魔趁虚而入。
        \item 去年九月，晨起上厕所，然后觉得时间还早，倒头继续睡，当时处于非完全清醒状态，谁知就在模模糊糊精神并不完全清醒的时候居然 YY 了一阵，并没有按照预想的那样睡着。吓得我赶紧从床上跳了起来，但是稍微有点漏了。那天的身体状态很不好，和破戒很相似，就连情绪状态都很相似。心魔也没放过我，对我进行了怂恿，让我误认为自己已破戒，我立刻给飞翔哥留了言，飞翔哥也帮我点破了心魔。\subparagraph{解析} 半睡半醒的时候是很容易失照的，所谓失照就是失去对内心的观照，就像门卫睡着了，然后小偷就进来了。YY 了一阵是很容易导致漏的，这样漏也会导致身体状态的下降，症状也可能出现反复。严格来说，沉迷 YY 就算破戒，因为 YY 会导致暗漏，我们平时一定要学会克服 YY，必须做到念起即断。在半睡半醒的时候很容易失照，这种情况偶尔会出现，宽松地讲，可以不算破戒，但是下次一定要很警惕这种情况，要时刻保持对念头的观照。心魔的怂恿很有特点，它会动摇你的立场，让你觉得自己破戒了，然后心魔就可以接管你的身体，到时破戒就会一发不可收拾，又会变成心魔的傀儡。其实在白天也会有偶尔失照的时候，但只要还在你的掌控之下，那就可以不算破戒，如果你在失照后一直没警觉，并且放任自己沉迷意淫，那就考虑破戒了，因为有主观故意的情节了。
        \item 去年 12 月，冬季也是容易反复的季节，去运动脚踝受伤有些崴到，需静养。考虑到是老伤，就一直在床上呆着，当然读戒色文章是没有放松的。但毕竟身体的姿态容易影响到遇见心魔的概率大小，这点飞翔哥在《戒为良药》里面也提到过，躺着比坐着容易翻种子，坐着比站着容易翻种子。由于行动不便的缘故，我那几天 YY 频出，虽然立刻将其断之，但念头就像打不完的小怪，时不时的出现一下。弄得我那几天状态也不太好，和破戒之后的感觉也有些许的类似，心魔也没放过这次机会，对我进行了怂恿，好在自己积累了一定的功力，并未让心魔得逞。\subparagraph{解析} 在我看过的案例中，很多人在受伤后反而更容易破戒，因为行动不便，总是需要坐着或者躺着，然后无聊的时候太多，这样遭遇心魔的概率就会大大增加。坐着的确比站着更容易翻种子，有的时候我坐着休息，然后就能感觉到念头上来得很猛烈，那股力量的确很强大，因为我比较有经验，所以马上就站起来了，那股力量立刻就被削弱了，断念也变得轻松了许多。坐姿很容易让人失去观照，让人处于一种懈怠懒散的放松警惕的状态，这时候很容易被心魔入侵，心魔也喜欢挑这种时候入侵。心魔是进攻专家，它会挑你警惕性比较弱的时候进攻，所以自己时时刻刻都应该保持警觉，魔鬼就在细节中，戒色高手在一些细节上比普通的戒友要注意得多，有时成败往往就体现在细节上。
        \item 前几天看了一篇类似于“不良电影揭秘”的帖子，里面是揭露那些不良电影的花样手段，内容是劝解戒色的，文字也不露骨。但是自己居然无意之中起了条件反射，而且是并未让我察觉到的条件反射。看过之后，我还去给别的帖子回答了几个问题。最令人想不到的是，自己去小便的时候居然发现有些漏了，令自己感到无比的惊讶，完全出乎了自己的意料。看来残存在潜意识当中的 SY 经历并未被彻底消除，用佛教的观点来说就是八识田里面还是有邪淫的种子存在。之后心魔也没放过我，对我进行了强力的怂恿，让我觉得自己是因为贪图那些文章里面提到的内容才导致漏的情况出现。虽然自己立刻念念念觉 + 思维对治，将其斩杀之，但是还是引起了心理上的一些动荡，第二天情绪也有些不稳定，心态以及身体上的一些表现和破戒之后有很高的相似度，也出现比较强烈的翻种子现象，虽然坚守住了阵地，没有 SY。但是这次情况的出现真的是出乎了自己的预料。如果没有读过您的《戒为良药》，恐怕早已经破戒了。\subparagraph{解析} 导致漏的情况有很多，但最难防的就是条件反射，相信深有体会的戒友都会同意这一点。只要有那么一点点的暗示，那么一点点的勾起你回忆的情节，那都可能会导致条件反射式的漏。心魔看你心态不稳，这时候它就会出现，心魔的狡猾程度可见一斑，当你军心不稳时，它就会加大怂恿的力度，让你觉得是自己在贪图那些文章里的内容。对于怂恿类的念头一定要及时断除，否则很可能会被心魔说服，心魔的逻辑有时看似荒唐，但的确很具有诱惑性和误导性，很容易击中你的软肋，只要你稍微迟疑那么一下，那都可能会引起自己心理的动荡不安。在戒色实战中会出现各种情况，学习前辈的经验后，加之自己的亲身体会，这样就会有更深刻的认识，下次出现类似的情况就知道怎么做了。对于暗示性比较强的内容，一定要保持高度警惕，很多内容应该跳过，切忌回看。
        \item 再分享两个接触过的戒友案例，一位戒友也是最近看了一段关于戒色的视频，视频的内容是一位拍摄过不良影片的女演员在宣传戒色，内容也是很正常的，并没有什么问题，我本人也看过那段视频。但是那位戒友看了之后居然漏了，然后强烈地翻种子，告诉我心魔总是在怂恿他，让他误认为自己已经破戒，心魔让他误认为自己是贪图那位女演员才看的视频，从而导致出现漏的情况。还有一位戒友和我的案例一很相似，也是连续遗精之后心魔让他产生了是自己故意遗精寻求快感的错误认识，我去年也和您在帖子里面交流过，您也给了他一个强有力的解释说明，消除了他的疑虑。还有的戒友因为遗精之后，身体以及精神上的感觉和破戒之后类似，被心魔怂恿了，从而导致破戒的情况出现。\subparagraph{解析} 那个视频我应该也看过，好像不止一个视频，因为我的警惕性比较高，所以没有出现漏的情况。那种女演员的确会给人某种暗示，虽然她在谈邪淫的危害，但她很容易勾起你的某种回忆，然后那些情节就从脑海里浮现出来了。在实战中出现这种情况，其实就是在考验你的警惕性，当你发现自己有那么一种微妙的感觉出现时，你就应该马上关掉视频。我曾经看过一本国外的戒色书籍，里面的内容的确处理得不够，看了容易让人漏，好在我把自己的警惕和觉察开到最大，这样才没有漏。现在已经出现一种比较常见的情况，那就是看某些戒色文章、帖子、书籍或者视频也会导致漏，因为里面的内容处理得不够，当然也有自身的原因，比如自己觉悟尚浅，定力还比较差，有的人哪怕看到撸这个字，他都会漏，当觉悟提升到一定程度，就不会出现这种情况了。对于戒色文章中处理得不够的部分，我们应该及时跳过，并且保持高度警惕。戒色实战中会出现各种防不胜防的情况，只有警惕者才能幸存。对于心魔的很多怂恿，只要你的觉悟很完善，认识上没有明显的偏差和错误，那自然就可以破掉心魔的那些怂恿。如果认识上存在缺陷，很多问题认识不清，那么被心魔一怂恿，那就很可能会出现破戒。
        \item 我个人身边发生过的怂恿类实战案例，往往都是一些戒色有了一定基础的戒友出现的问题，和戒色时间相对较短的戒友出现的那种比较典型的怂恿情况，比如：“撸一次没事的”、“试一试性能力”、“测试一下自己的定力”还有所不同，往往更加的五花八门，心魔的怂恿手段也更恶毒、更隐蔽。因为有了一定戒色成果的戒友，往往对于戒色成功也更加的看重，心魔应该是从这个角度来对戒友进行更加阴险的怂恿。\subparagraph{解析} 心魔的怂恿很有针对性，你越在乎什么，心魔就会从那个方面对你下手，我们当然要追求戒色成功，但也不应该太过执著，否则心理很容易失衡。心魔比较阴险的怂恿就是让你误以为自己已经破戒了，心魔就像在对你说：“放弃抵抗吧，你已经被我打败了，你已经破戒了。”破戒意味着重新变回心魔的傀儡，心魔会再度操控你的身体，心魔的这种怂恿的确很阴险，你越在乎什么，它就在那方面给你下套，让你钻。不少戒友戒色一年多还是会中了心魔的怂恿，很多人能克服意淫，但依然会破戒，因为他们没有学会识别怂恿的念头，他们听从了怂恿的念头。在我深入研究戒色的这几年里，我深感戒色觉悟的重要性，一直在强调提升戒色觉悟，也许你的戒色觉悟已经比较高了，但如果还存在明显的缺陷，那就很可能会被心魔再次攻克，心魔 BOSS 多狡猾啊，无所不用其极，而且极擅长把握时机，就等你心态不稳、放松警惕时给你致命一击。
        \item 我想请教您一下，如何才能在强烈翻种子的时候避免漏的情况，我真的是一点也不想漏，一点也不想让心魔得逞，但自己戒色这一年多以来，已经出现过几次类似的情况，有的时候心魔来得特突然，虽然也立刻念起即断了，但毕竟我的伤精史长达十年，多多少少引起了一定的条件反射，有时候真的会漏出来一些，而且心魔有时是连着放大招，一招比一招狠，我只能拼命防守来抵抗。虽然昨晚经过抵抗干掉了心魔，自己应该感到高兴才对，但毕竟自己已经戒了一年多，还是应该对自己的要求再高一些，唉，真的不想漏啊，一点也不想。\subparagraph{解析}实战中慢一点都不行，慢零点几秒就可能会漏，所以必须要牢牢看住自己的念头，严格做到念起即断，念起即断这四个字，里面的功夫大有深浅，断念高手就在那零点几秒内和广大戒友拉开了差距。我个人的体会，当念头入侵时，只要一个迟疑，睾丸就松了，然后就可能漏了，那一个迟疑也就零点几秒，睾丸一松接下去就可能会漏，这时可以试试提肛功，让睾丸再度缩紧，同时保持高度警惕，紧盯自己的念头。我戒到现在依然每天保持高度警惕，我们必须发展自己的觉察力，就像发展深蹲卧推的力量一样，当觉察力足够强大时，漏出的情况就会大幅减少乃至消失，在实战中真的慢一点都不行，差之毫厘谬以千里，就像百米赛跑，差个零点几秒就有几个身位。当你的觉察力强化到一定程度，条件反射也可以克服，很多条件反射看似没起任何念头，比如和女友牵个手就漏了，打个电话内容很正常也漏了，但如果你仔细回忆下那个过程，其实在漏出前你的心里已经出现了某种暗示、某种贪恋、某种迟疑、某种微妙的感觉，这正是心魔袭脑的第三种方式，非常微妙，难以言说。当你把自己的觉察力练到很强的程度时，那种微妙的感觉也是能克服的，要克服条件反射，必须不断加强修心，不断强化自己的觉察力。
    \end{itemize}

    浑河大鲨鱼是一位善根很不错的戒友，学习戒色文章也很勇猛精进，具备恒心。他的这七条反馈很好，说出了念头实战中很多细节性的内容，加上我的解析，相信能给大家带来很多启示。
\end{quotation}

最后总结：

要破解心魔的怂恿，这就需要完善的觉悟，也需要不断提升自己的断念水平。完善的觉悟可以帮你识破心魔的诡计，而断念就是直接断除那类怂恿的念头，就像你接到一个电信诈骗的电话，你的觉悟让你知道对方是骗子，这时你并不会陷入与对方的纠缠之中，也不会听信对方的话语，而是直接挂断电话。断除怂恿的念头就与之类似，你知道那种念头是心魔的怂恿，你坚决不听信，也不与之争辩，而是立刻断掉那种怂恿的念头，这样心魔就无法得逞了。

要进入更高的戒色层次，最根本的就是完成身份认同的转化，你是谁？当有一个人这样问你时，你的回答是什么？也许你会回答，我叫某某某，我的身体就是我，我的思维就是我，然而这是错误的认同，你真实的身份是纯粹的觉知（Pure Consciousness），身体只是觉知的载体，念头只是觉知的表现，如果你不知道自己的真实身份是纯粹的觉知，那么你就会认同念头是自己，于是就会作茧自缚！你可以成为念头的觉知者、念头的观察者，念头不是你，你是念头背后的那个觉知，要学会让念头在觉察中自行消失，不要去认同你的念头，要深深扎根于纯粹的觉知。

当你成为观察者后，一种更高层面的意识状态就已经开启了，你不再跟着念头跑，而是在观察自己的念头。如果你仔细观察过念头从何处生起，你会在某个时刻突然顿悟到——念头是从一片空无中生起，然后又返回到空无之中！这不是死的空无，而是有觉知的空无。这片有觉知的空无即是纯粹的觉知，它是一片浩瀚无边的意识之海，任何念头都是这片意识之海上的波浪，生于意识之海又归于意识之海。普通人不知道自己是纯粹的觉知，他们认同念头是自己，然后跟着念头跑，从而沦为了念头的奴隶，念头正确的身份应该是仆人，而不是主人，主人是纯粹的觉知，念头充其量只是一种工具。完成身份认同的转化是极为重要的，也是拉开戒友之间层次的关键之处，如果你这点悟不明白，你就无法进入更深的修道层次，你只能停留在普通的戒色层次，一旦你哪天真正悟明白了，你就有望活出自己的本体，本体亦即纯粹的觉知！

《大乘宝云经》云：“如是观察住心念处。则便能得不随于心能为心师。以心师故则能得为一切法师。若能于心得自在者。则于诸法而得自在。”不随于心，能为心师，意思就是不要跟随自己的念头，要学会做念头的主人，只有真正能主宰自己的心了，才能获得大自在。佛法就是为了帮助我们降伏自己的心魔，《大乘本生心地观经》云：“三界之中以心为主。能观心者究竟解脱。不能观者究竟沉沦。”我们要学会观察自己的念头，当你向内看了，才有望带来真正的转变，你不再认同你的念头，你不再是念头的奴隶，你开始学会主宰自己的心。专业戒色其实和佛法是完全相通的，最高的层面都是在讲修心，只不过佛法讲得更深入、更具体、更彻底，也更系统。要破解心魔的怂恿，一方面要提升综合觉悟，另外就是要不断强化观心断念，当你越来越娴熟于观心断念，到时心魔就很难撼动你了，你就像一座无比壮丽的雪山，那些念头只不过都是浮云。

下面分享二首戒色诗歌。

\begin{poem}[撸劫]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            几年前看见他 \\ 还是一个朝气蓬勃的小伙子 \\ 几年后再看见他 \\ 已经快认不出来了 \\ 他的头发已经基本掉光了 \\ 一副灰头土脸的模样 \\ 从帅小伙撸成了猥琐大叔 \\ 他的眼神带着一股邪气 \\ 他的身形有种说不出来的感觉 \\ 佝偻着背，特别没有精气神 \\ 浑身散发出一股酸臭气 \\ 让人有一种厌恶的感觉 \\ 他失去了宝贵的纯净财富 \\ 他沦为了心魔的傀儡 \\ 他被黄毒感染了 \\ 就是一具撸管的肉机 \\ 他的脸部也开始扭曲变形 \\ 当初的帅气已经消失不见 \\ 要毁掉一个人其实很简单 \\ 只需满足他的欲望 \\ 欲望是一个无底洞 \\ 永远无法彻底被满足 \\ 一个不懂得控制自己欲望的人 \\ 必然毁于自己的贪欲 \\ 再诱惑的黄片我也不会看一眼 \\ 因为我知道那是杀人的刀 \\ 在他们眼中是福利，在我眼中 \\ 就是杀人不眨眼的刀 \\ 色字头上一把刀，这把刀 \\ 每天都在屠戮无数的年轻人 \\ 撸管就是人生的劫难 \\ 必须救赎自己堕落的灵魂 \\ 再也不能这样撸下去了
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[戒色敢死队]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            面对心魔疯狂的进攻 \\ 沉着应战，敢打必胜 \\ 必须制服心魔贼 \\ 千万不可让心魔贼得逞 \\ 发扬大无畏的英雄气概 \\ 继承英勇顽强的战斗作风 \\ 前赴后继，视死如归 \\ 拼死戒，戒到死 \\ 心魔上来一百次 \\ 就降伏它一百次 \\ 心魔上来一千次 \\ 就击杀它一千次 \\ 时刻保持高度警惕 \\ 严密监视心魔的一举一动 \\ 念头冒出就爆头 \\ 绝不手软，我们够狠 \\ 敢打硬仗、恶仗和大仗 \\ 戒出威武雄壮的血性 \\ 苦练一招制敌 \\ 不断强化实战意识 \\ 这是你死我活的战斗 \\ 不是心魔死，就是你亡 \\ 没有第三种可能 \\ 就是这么残酷 \\ 我们是戒色敢死队 \\ 一往无前，战无不胜 \\ 遇敌冷静，克敌有法 \\ 攻如猛虎，守如泰山 \\ 在念头实战中屹立不倒 \\ 一寸河山一寸血 \\ 我以我血复河山 \\ 顽强抗击心魔的入侵 \\ 誓与心魔血战到底
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《回到你心中：马哈希的灵性课堂》]
    在这本对话体例的记言书中，拉玛那谈论到了他对于内在、体验、沉默、心智、智慧、自性和宁静的看法，他所采取的是一种向内参问的形式，在对“我是谁”这一问题的不断深入探察的过程中，渐渐地拔除了让心灵感觉到痛楚的尖刺，引导人们重新找到内心的宁静与友爱。《回到你心中》是一本不可多得的心灵圣书。拉玛那马哈希（Ramana Maharshi），印度上世纪彻悟本心的究竟觉者，他在十七岁时经历了第一次灵性体验，忽然参透生死。后离开家人去往阿鲁那佳拉山脚下的提鲁万纳马赖城，在那里开始了他刻苦的圣者修习生涯，直至涅槃。他的修行思想是直指内心的，意在指导人们向内心发掘，认清自我，并以此获得最终的宁静和友爱。这本书挺不错的，大家有兴趣的话可以去看看，马哈希尊者的很多开示都直击要害，给人非常深刻的启示。人来到这个世界上，不是混吃等死的，最高的价值就是认识真我，活出自己的本体！你究竟是谁？等你真正悟到自己是谁的时候，你的生命就完全不同了。
\end{book}
