\subsection{独处破戒的专题分析}\label{103}

\paragraph*{前言}

前段时间一条新闻引起了大家的广泛关注，一个 54 岁的做设计工作的人，在工作期间看黄手淫，最后脑干出血，经抢救无效身亡。家属认为是超负荷工作导致的，属于“过劳死”，于是将公司诉至法院，被告代理人根据监控表示，去年五一，章某并不是在工作，而是在浏览黄色网页并手淫。一条命就这样撸没了，虽然有过劳的因素，但和手淫是脱不了干系的，\textit{凡精少则病，精尽则死，不可不思，不可不慎。（孙思邈）} 精液虽可自动生成，但短时间内是会达到竭尽的程度，就像抽空一口井，这方面我深有体会，以前我用水泵抽井水，抽了一个多小时，井就到底了，抽不出来了，要等一天至两天，水位才能恢复。很多人都有亲身经历，那就是连续撸管，最后就很难射出了，如果勉强射出，人甚至会昏倒，身体完全虚脱了。撸到猝死的新闻时有报道，很多人也不是撸时死的，而是撸后几小时死的，中医称为“脱症”，民间又叫“大泄身”。

有的新人会说怎么结婚了还撸，其实结婚后很多人撸得更猛了，结婚后对象单一，而网上的诱惑千变万化，充满新奇，人性的弱点就是喜欢新奇，这就是柯立芝效应。手淫是具有高度成瘾性的，成瘾的活动并不能带来持久的快感，在射出后就会陷入巨大的空虚和无聊，到时就会感到很没意思。在多巴胺高亢时你感到极度兴奋，在多巴胺下降后你感到的却是深深的空虚，甚至是某种衰竭的感觉。奖赏回路中激增的多巴胺会超越你的餍足感，全然不顾理性大脑的阻拦，只是想要更多，所谓过把瘾就死。很多人结婚后依然在撸，因为他们需要新鲜的刺激，对于陈旧的刺激，他们的身体已经难以响应了，于是他们就会寻求网络色情，殊不知网上的诱惑太猛烈，真的会把自己的身体彻底掏空，那些邪淫的资讯就像炸弹一样轰炸你的眼球，刺激你分泌高水平的多巴胺，让你进入完全失控的状态。国外最新的科学研究也谈到色情无异于毒品，一旦色情用户习惯了这些化学物质所产生的脑脉冲，试图削减他们观看色情的习惯会带来戒毒一样的戒断反应。\textit{这就像我们发明的一种海洛因，用户可在自己家中秘密使用并通过眼睛直接注射进大脑。（普林斯顿大学 Jeffrey Satinover 教授）} 曾经一位戒色前辈说过：“粉尘这种东西，我们偶尔接触过一次两次，最多让你鼻孔里脏得要命，回家洗洗澡后，该吃吃该喝喝。但是，若长期处在粉尘之中呢？恐怕各种肺病就来了。撸管这种事和粉尘是一样一样的。不是说撸一次就能怎样，而是说这东西一旦沾上不下决心戒除，就会成年累月地拖累你。”我觉得这位前辈说得很好，从量变产生质变这个角度来讲，的确是这样，只不过粉尘是工作原因，不存在上瘾的可能，而撸管具有高度成瘾性，特点就是一发不可收拾。也许你现在感觉身体还行，但只要一直撸下去，迟早有一天会给你来一个晴天霹雳，让你呆若木鸡，所以戒撸要趁早，越晚戒越被动。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    两百多天前功尽弃，我又要重新戒色了。上个月捡到一张内存卡，是上铺的，我知道里面有邪恶的东西，就迫不及待地装进了自己的手机，然后我两百多天的戒色由此而毁，现在破戒五次了，不知还能不能再次击退心魔。

    \textbf{附评} 人往往在关键的时候就会败下来，经不起考验，这位戒友其实戒得不错的，两百多天的战绩在新人的眼里已经算大神了，但是当诱惑的对境一来，还是经不起考验，如药水汞，遇火即飞！捡到一张内存卡，这种事情就带着很强的好奇心，想看看里面是什么，这位戒友其实知道里面有邪恶的东西，但是他却迫不及待地装进了自己的手机……我想说的是，戒色的实战意识在哪里？戒色的战场是避开色弹，还是迎着色弹撞上去，自取灭亡？相信很多戒友遇见这种情况都会马失前蹄，栽大跟头，之前一位戒友是在家里找到一张光盘，他知道里面是黄的，但也是禁不住诱惑打开看了，最后就破戒了。还是那句老话，一定要保持高度警惕！否则下一个阵亡的就是你！如果我捡到这张内存卡，我一定会及时销毁掉，就像什么事也没发生过，如果还给上铺，也是在害他，遇见这种事情，最好的选择就是销毁！不管是内存卡，还是光盘，都应该立即销毁掉，不可有一丝一毫的偷心！古德的开示有四个很给力的字，那就是：死尽偷心！！！如果你还有一丝一毫想邪淫的心，那遇见诱惑的对境时，很容易就会把持不住，就像鬼使神差一般。这位戒友用到“迫不及待”这四个字，他已经等不及想看黄了，就像已经戒毒的人再次接触到了毒品，这时候那真叫迫不及待，很快就复吸上了。一旦再次破戒，那就会重新进入被心魔奴役的模式，很容易出现连续破戒，破戒后一定要好好总结和反省，必须吸取破戒的经验教训，精费不能白交！这位戒友一着不慎，满盘皆输，虽然恢复成果不会一下清零，但这样连续破戒很容易影响戒色的状态，也容易导致症状反复。心魔 BOSS 的确非常强大，在面对诱惑的对境时更应该牢牢看住自己的念头，必须不断强化实战意识，在实战中要做对的事，做对的事就不会导致破戒，一旦出现错误，那必然就会破戒。戒色战场有一条非常重要的纪律，那就是：避开色弹！如果你不遵守这条纪律，那么你迟早是会破戒的。戒色老兵知道如何做到不阵亡，戒色老兵只做对的事！戒色的实战意识必须够强、够狠！
\end{case}

\begin{case}
    2015 年 7 月 14 日第一次来戒色吧时，看了你的几篇文章后下定决心戒撸，现在已经戒了 235 天了，体力恢复了，课余运动跑二三千米不是事。脑力也恢复了，以前都是年段二十多名，这段时间两次考试直接闯进前三，离高考只有 94 天了，我会继续坚持戒色。

    \textbf{附评} 围棋方面有一个词很好：厚势！厚势这个词也可以用在戒色方面，厚势的形成需要一个积累的过程，随着坚持戒色养生，不管是身体还是心理都会慢慢积累出一种厚势的感觉，非常自信，非常有底气。大家都听说过做人要厚道，厚这个字真的很有学问和讲究，要达到厚的程度，必须通过严持戒律来达到，人无戒不立，戒邪淫是一个人安身立命的基础，失去这个基础，即使你的福报再厚，也会被邪淫削得薄薄的，也许你本来是状元的命，最后却因为邪淫而穷困潦倒，荒度余生。这位戒友戒了 235 天，他已经积累出了一种厚势，一种锐气，一种冲劲，体力恢复了，脑力恢复了，这种恢复就是实力上的增厚，一旦形成厚势，人生就会势如破竹，势不可挡，有一种摧枯拉朽的气势。这位戒友本来成绩就不俗，年段二十多名，再加上戒色，简直如虎添翼，闯进了前三甲，大家应该都知道，越进入年段的前列，超越的难度就越大，因为排在前面的都是真正的尖子生，要超越尖子生，就需要形成厚势，而戒色恰恰能让一个人在体力和脑力上形成厚势，最后厚积薄发，一鸣惊人！离高考很近了，希望高三的戒友好好备战高考，祝愿你们都能考取理想的院校，加油！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥你好，我是一名留学生，现在在美国读研，本科毕业于英国名校。有十年的 SY 史，2015 年 3 月份，偶然的机会接触到戒色吧，看了你的文章，收获很大，开始戒色，如今快一年了。戒色期间也有破戒但很少，身体精神恢复得非常好，现今精力充沛。但是两个月前，由于空腹喝了一杯咖啡，惊恐发作，之后患上轻微焦虑。这让我有些迷茫，因为发作是在戒色期间。发作之后，总感觉头部不适，在国外看了心理医生，由于症状不严重，没有开药。

    \textbf{附评} 这位戒友的福报真是不错，在英国读本，在美国读研，一般人还真没这个福报，但是十年的 SY 史却为他的人生前途埋下了定时炸弹。好在他遇见了戒色吧，并且开始认真戒色，戒色快一年了，他恢复得还是不错的，神经症的恢复过程中是会经历症状反复的，不可能一直都好的，现在季节转换，更容易出现症状反复，自己要注意休养，尽量不要空腹喝咖啡。好好坚持戒色养生，神经症会逐步痊愈的，千万不可熬夜久坐，也要避免劳累，因为这些因素都可能导致神经症复发。在我神经症痊愈的过程中，也经历了多次反复，虽然我一次都没破过戒，但依然经历了多次神经症的反复，直到戒到一年半左右才逐渐稳定下来，到现在再也没有复发过，算是彻底痊愈了，当然我也不敢再放纵，养生方面也格外注意。神经症患者太苦了，很多伤精症状都苦，但神经症患者格外痛苦，乃至想自杀。以前看过新闻，某个亿万富翁跳楼自杀，高楼摔下来都裂开了，死无全尸，原因就是得上了神经症，生不如死。一般人都说好死不如赖活着，但是有一种病让你生不如死，那情况就截然不同了。神经症要痊愈应该身心同调，心理医生可以帮你调整心态，但自己也要好好坚持戒色养生，这样神经症才会慢慢痊愈。我那时得神经症时，每天都很绝望，有一种大难临头即将彻底崩溃的感觉，太煎熬了。现在我已经爬出了那个症状地狱，衷心希望撸出神经症的戒友能够早日走出来，也希望尚未撸出神经症的人能够吸取前辈的惨痛教训，不要等到撸出神经症了再回头，到那时恢复的难度就会加大很多。\textit{不惜元气，服药无益。淫逸骄奢，仕途无益。（林则徐《十无益格言》）} 色是少年第一关，其实不管是少年、青年抑或是中年，色关都必须闯过去，否则沉迷于邪淫的生活，报应迟早会降临，到时就像被狙掉一样，身体突然就不行了，一旦彻底垮下来，再想恢复，就需要一个漫长的过程了。
\end{case}

\begin{case}
    不是不报，时候未到。我 24 了，手淫八年，全身是病，前列腺炎尿频尿急，阳痿早泄，刚开始只有这些病，而且智力明显不行了。但是我还在撸，还在继续手淫，终于大恶报来了。2015 年 7 月 24 日，出现畸形血管破裂，就是头里的血管破了。差点就……哎！

    \textbf{附评} \textit{文帝曰：“天道祸淫。其报甚速。人之不畏。梦梦无知。苟行检之不修。即灾殃之立至。”（《文昌帝君训饬士子戒淫文》）} \textit{天道福善祸淫。（《尚书》）} 这位戒友遭受了大恶报，他的帖子附上了照片，头上做了开颅手术，一条很长的圆形的手术疤痕赫然呈现，真是太可怕了，绝对触目惊心。很多人虽然撸出了不少伤精症状，但还不算是遭了大罪，还是能勉强忍受的，但有的人却遭到了大恶报，比如尿毒症，中风、绝症、猝死等，之前都有这方面的案例，年纪还轻，就是因为疯狂邪淫，把自己身体掏空了，这样得上大病的概率就大幅增加了。脑血管畸形一般和先天因素有关，但也不排除后天的一些因素，比如酗酒、抽烟、熬夜、纵欲等等，我在脑血管畸形预防的文章里就看到：“房事过度可致肾水亏虚，肝木失养，肝阳上亢，肝风内动，而诱发脑中风。”这位戒友也就 24 岁，撸了八年，现在动了大手术，以后的人生也会受到很大的影响，也许他的畸形血管是先天的，但纵欲的生活方式无疑会诱发畸形血管的破裂，看黄撸管时，人处于极为兴奋的状态，因为刺激太强烈了，一直这样疯狂纵欲，就大大提升了血管破裂的概率。有时邪淫的果报来得极为惨重，到时真的太痛苦了，我到现在看过无数的案例，其中有一个很普遍的规律，那就是：因撸致病、因病辞职、因病返贫、人财两空！之前有的人看前列腺炎就花了十几万，前段时间有个戒友花了五万看精索静脉曲张，最后病没看好，反而出现了频遗，以下是他的自述：“在公司里我一干就是三年，也成为了小组长，底薪工资 4500 加提成，一个月估计有 6000 块，这时我才十八岁，在同龄人眼里算是不错的。但是因为 SY 惹下的后遗症，导致我的脑力不足，经常头晕头痛，所以我辞去了这份工作，我跟我爸爸说，爸爸就带我去医院检查了，医院说是神经衰弱。2015 年的经历让我永世难忘，为了治精索静脉曲张我到了河北、北京、辽宁、湖南、广东、江苏、上海，前前后后花了五万块，病情一点好转没有，反倒弄出了一个频繁遗精，连续五个月每个月遗精超过十次，人虚脱得起床的力气都没有，最严重的时候一个星期遗精六天。”一个人撸得越疯狂，最后报应回到他身上就会越惨痛，何况很多人的身体底子本来就不厚，根本就伤不起，而他却在疯狂撸管，最后报应猛然现前时，那真是太痛苦了。天道好还，不是不报，时候未到！福祸无门，惟人自召！出来撸，迟早是要还的，你撸多少，最后报应就会以痛苦的形式加倍偿还。不仅让你痛苦，还消散你的钱财，所谓真“精”白银，真精耗泄了，银子自然也跟着消散，撸管的成本实在太高了。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，特别感谢您，看到您写的这些，我受益匪浅，我深深地感受到了撸管的坏处，体会到了戒撸、修心的好处。我今年二十一，撸龄七八年，在来到戒色吧之前我是个非常自卑，天天浑浑噩噩，脑子里跟浆糊似的，天天打瞌睡，眼神涣散，浑身没劲的人。现在我已经戒色第十天了，别小看这十天，变化对于我而言真的非常大了，上班的时候精神饱满，也不打瞌睡了，身体也比之前强了许多，也敢于表达了，同事都说这两天气色真好，变帅了，哈哈！人呐，有了精气神，各个方面都会迅速地提升，想成为人上人，必须具备超强的忍耐力和控制力。我会不断地向您学习戒色知识，我要走充满阳光的正道。

    \textbf{附评} \textit{人心之得其正者即道心。（王阳明）} \textit{清净为天下正。（《道德经》）} 邪淫之人的心是非常肮脏的，这不是一种光明磊落的心，一个人不断起邪念就是在污浊自心。要让心恢复清净，那就必须戒除所有邪淫的行为，而且要在起心动念上修，面对一切女色都不能起一丝一毫的邪念。当邪念自动冒出来时，也要立刻断除之，千万不可跟随邪念，助长邪念。《菜根谭》里面有四个字非常好，那就是“斩绝萌芽”！邪念刚冒出来，还处在萌芽的阶段，你就斩立决！这样邪念就会失去操控你的力量。\textit{念头根本没有所谓实体的真实，或本质的存在。所以，念头根本没有理由拥有强过我们的力量，我们也没有理由沦为念头的奴隶。（顶果钦哲仁波切）} 戒色就是要学会做念头的主人，凡夫的特点就是跟着念头跑，做不得主，而戒色就是要斩断邪念，真正主宰自己的心。这位戒友虽然戒色十天，但是改善还是比较大的，毕竟只有二十一岁，身体恢复的速度比较快，这样戒色十天就能改善很多，精气神有了一个显著的提升，心理层面也恢复得很好，敢于表达了。本来他是一个浑浑噩噩、脑子像浆糊、爱打瞌睡的人，后来戒了十天就有一个崭新的蜕变，能量值提升后就会焕然新生，戒色就是一种力量，纯净就是一种力量，这种力量完全可以改变一个人的精神面貌和整个人生的走向。当一个的内心恢复清净了，一股正气就会油然而生，古德云：“欲修其身者，先正其心。”心正则得其正，心邪则得其邪，心正的人才有能量去干大事业，心邪的人即使暂时得志了，也会很快衰败下来，因为守不住，德不配位，必有灾殃，积恶之人，必有大祸！
\end{case}

\begin{case}
    现在的我特别后悔，撸了三年多，以前的我绝对算帅，在学校小有名气，理发时老板也夸我五官长得好，我当时已经撸了两年了，也发觉其实自己已经变丑了，但并没有觉醒，撸到现在，快四年了，我特别想回到当初，现在的我丑挫猥琐，看着就想吐。

    \textbf{附评} 相由心生，五官虽是天生的，但会有最好的状态和最糟糕的状态之分，而且随着伤精程度的加深，五官也可能出现变形。撸管导致变丑的案例实在太多太多，而且这种变丑的过程是潜移默化的，是在不知不觉中让你变丑的。在撸管前，很多人都是比较帅的，有的人虽然谈不上帅，但看着也顺眼，不像撸到后来看着就令人厌恶。撸前的帅带着一种纯正和清澈，眼神中有一种天然的善意与美好，这种帅是很有亲和力的，看上去非常舒服。而在撸管后，脸上就会出现猥琐的感觉，甚至带有一股戾气和邪气，让人看着很不舒服。这位戒友以前也是比较帅的，撸了快四年，帅的感觉消失了，取而代之的是丑挫猥琐，自己都想吐。一个人最深的渴望不是女优，而是恢复纯净的灵魂，放纵的生活会把你导向惶恐与痛苦，而纯净的灵魂包含所有的美好与喜悦。你会发现邪淫的生活并不是自己真正想要的，因为这是以耗损能量为代价的，能量的不断耗损必然导致灾难性的后果，很多人撸到后来就像一张刷爆的银行卡，整个身心都危机四伏、危如累卵。他们追求虚无的快感，却忘记了曾经拥有的纯粹的大快乐，只需戒撸，就能再次拥有纯粹的大快乐，请放开撸管的手，一切的美好与快乐都会回来。只有真正放开了，你才能腾出手来，抓住真正属于自己的快乐与幸福。
\end{case}

\begin{case}
    确切地说，本人第一次手淫是在十六岁，真正的上瘾是在十七岁，那年我高二。高一的时候我的成绩在全年级前五十位以内，高二染上手淫后成绩就一路下滑，最后考了一个末流的大学。毕业后参加工作，压力大，手淫的次数就越发多，那时候又不怎么锻炼，于是身体越来越虚。后来想去锻炼，但是等我开始行动的时候就已经晚了，一次体检血压直接冲到 220，被迫住院检查，那时候就发现已经是慢性肾衰，至今已经一年多了，学医的应该都知道慢性肾衰以现在的医学只能是维持，延缓进入透析的时间，也就是进入尿毒症的时间。住院期间，我偷偷问医生，我还能活多久，医生说包括透析的时间大约还有十二年的时间，那天我一个人偷偷哭了很久，为自己，也为日渐年迈的父母。

    \textbf{附评} 肾衰竭跟尿毒症，肾脏受损的程度是不一样的，肾衰竭肾脏受到的损伤要比尿毒症小，但是如果得不到控制，肾衰竭很快就可以发展到尿毒症。之前就有好几个得尿毒症的，撸到一定程度，大恶报是可能突然而至的，人命是非常脆弱的，佛法有讲到人命就在呼吸之间，一息不来，阴阳两隔，在一次次麒麟臂的疯狂过后，我们离开症状爆发的临界点又近了很多，到时症状突然爆发，真的可以把一个人彻底击垮。这位戒友在高中时代本来属于优等生，后来沉迷手淫恶习，脑力大幅下降，脑力下降后成绩自然会一路下滑，就像滑滑梯一样，最后滑进了末流大学。最近看的案例，有一个戒友高中考上省重点，其实他初中就开始撸了，是凭借学习的老本考上的省重点，上了省重点，更加变本加厉地撸，最后高考两度落榜，最终上了一所私立大学，也是真够悲催的。\textit{肾系贯脊，通于脊髓，肾精足，则入脊化髓上循入脑而为脑髓，是髓者精气之所会也。（《中西汇通医经精义》）} 指出脊是精髓升降之路，肾贯脊而通脑髓，肾与脑髓结构上互相联系。肾上通于脑，肾精足，脑力才强，最强大脑的来源就是肾精的充足，否则肾精亏损，脑力化生乏源，最后人就会变得越来越笨。有的人本来有天纵之聪，但他却用在了邪淫上，最后撸得像老年痴呆症一样，做过的事情转身就忘了。戒撸可以提升一个人的脑力，脑力上去了，就像电脑升级一样，到时处理信息的能力就会大幅提升。这个案例的戒友提到了工作压力大，于是用手淫来发泄，这实不可取，只会让自己陷入恶性循环，而且他又不懂得养生之道，这样一味地透支自己的身体，最终酿成大祸，得上了慢性肾衰，他的人生一下陷入了灰暗。有的人要得上大病后才会幡然醒悟，如果这位戒友能够早点遇见戒色吧，早点认识邪淫的危害，也许就不会有之后的慢性肾衰了。
\end{case}

\begin{case}
    我现在戒色有 280 天了，记得第一次和飞翔哥邂逅是在第六季，大概 2012 年的时候，回想起来，四年了恍如白驹过隙，这四年放弃过又拾起过，反反复复最后终于有了 280 天的成果！

    \textbf{附评} 这是一位标准的老戒友了，四年时间的坚持很不容易，戒得差时，很可能会放弃，当身体的警报再次拉响时，又不得不回到戒色这条路上来。有些老戒友虽然经历过多次破戒，但一直没有放弃，这种精神是比较可贵的，他们骨子里还是想戒掉手淫的，但只是一直没开窍，又或者有过一定的领悟，但是执行力又不行。在破戒后往往好状态就一去不复返了，等再次找到好状态可能要几个月乃至几年后了。这位戒友戒到现在终于有了 280 天的成果了，非常不容易，其中的艰辛也许只有他自己一个人知道。戒色就需要有一股越挫越奋、越挫越勇的精神，穷且益坚，不坠青云之志，要学会从失败的挫折中强势崛起，要学会从失败中学习经验教训，不要犯同样的错误，这样才能越戒越好。很多戒友戒了很久都不行，就是因为他们一直在犯同一个错误，但他们并未认识到自己在犯同一个错误，只有通过不断学习戒色文章补强觉悟，才有望认识到那个错误，并且战胜那个错误。四年时光白驹过隙，终于结出了 280 天的成果，大家应该向这位戒友学习，不要因暂时的失败而气馁，反而应该鼓起百倍的勇气猛烈学习戒色文章，当你的觉悟等级真正提升了，到时才有望降伏自己的心魔。
\end{case}

\begin{case}\label{103case9}
    飞翔哥您好！感谢你辛苦的探索为大家指明方向！我撸了十五年，得了精神分裂，被父母强制送进精神病院，住了一个多月，一直坚持吃西药，病情好多了，现在能及时发现自己的精神病念头，能及时走出来，我已经戒了九个月了。我是学软件工程的，我看了一个计算机大牛提到软件工程编程的觉悟提高也是螺旋式上升的，和你提的戒色觉悟一样。

    \textbf{附评} 精神分裂症中医辨证分型为：痰火内扰、痰湿内阻、气滞血瘀、阴虚火旺、阳虚亏损、心脾两虚、肝郁脾虚共七型，大家看了分型后应该知道，精神分裂的发病和生理的失调是密切相关的，当然和精神上所受的刺激也是相关联的。大家可能听说过某某人受了重大刺激后，然后人就疯了，精神上的刺激的确是精分的一个发病因素，但手淫导致生理失调，这同样也会引起精分，这在十九世纪的西医理论里就已经讲到过。现代科学的最新研究也表明，色情对一个人大脑的损伤是非常严重的，甚至可以导致脑萎缩。很多戒友在沉迷手淫后都有脑力下降的表现，严重的患上了神经症，更厉害的甚至得上了精分。我聊过非常多的戒友，估计有好几万了，其中有一些人就得上了精分，原因就是发病前疯狂手淫，一天几次，甚至是通宵看黄手淫。有点中医常识的都知道，肾为五脏之根，又上通于脑，肾虚乃百病之源，当伤精到一定程度时，弄不好真有可能得上精分，说白了，就是撸疯了。精分的发病应该和多种因素有关，比如体质、遗传、压力、精神刺激等等，而手淫恶习绝对难逃其咎。有的人撸出精分后，进了精神病院，受过电击治疗，有过很痛苦的治疗经历，上次一位戒友就说他做过七次电疗，秒秒痛苦，秒秒煎熬，人在极度痛苦时会觉得时间过得很慢，真是一秒一秒熬过来的。这个案例的戒友撸了十五年，得了精分，他现在戒了九个月了，病情比较稳定，他自己也学会了修心，不再跟随强化精神病的念头，相信好好坚持戒色养生，再配合积极治疗，他的疾病会逐步痊愈的。

    我曾经聊过一位精分的戒友，给我印象很深刻，他有“关系妄想”，关系妄想是精神分裂症思维障碍的表现之一，具体是指把别人与自己完全无关的言行当作是针对自己。比如路人看自己一眼，就觉得对方是在鄙视自己；比如有人往地上吐口痰，就觉得对方是在侮辱自己；又比如几个人聚在一起小声说笑，就觉得他们是在说自己坏话……当一个人生理失调后，他的心理也会跟着失调，撸出强迫症和社恐的人非常多，撸出精分的人也时而出现。身心是合一的，身心也是互相影响的，身体不好就会影响到心理状态，反之，受了精神刺激，也会影响到生理的健康，很多人撸到最后身心都濒临崩溃。心理的问题很难被常人理解，神经症如此，精分更是如此，整个人生都被卷入灰暗的漩涡。这位学软件工程的戒友最后提到了戒色觉悟的提升，他能戒九个月和他善于学习戒色文章是分不开的，有的新人会问何为觉悟，觉悟简而言之，就是认识水平和理解程度，不管干哪行，不管学什么，都是一个觉悟提升的过程，菜鸟觉悟低且有思想误区，高手知道很多菜鸟不知道的知识。觉悟的提升是螺旋式上升的，前一循环是基础，让后一循环更高、更进一步，后一循环又使前一循环得到丰富和完善。我曾经也说过觉悟如坐电梯般上升，两者看似矛盾而实不相违，在某个阶段你会发现自己的觉悟一下就冲上去了，的确像坐电梯，但总体而言，是螺旋式上升的，在一遍遍的学习与领悟中螺旋上升，最后觉悟越来越高，越来越完善，当到达一定的程度时，你就会猛然发现，自己可以降伏心魔了，这有点像长高，一直长一直长，突然之间就可以扣篮了，所谓水到渠成、瓜熟蒂落！
\end{case}

下面步入正文。

曾经我在戒色文章里专门提到过独处破戒，是在破戒类型里提到的，在 \ref{60}。独处破戒是比较常见的一种破戒类型，因为独处的时候心魔很容易跑出来，有的人甚至会找借口把家人支开，创造自己独处的空间，然后看黄撸管。很多学生党平时戒得不错，但是周末独处的时候变长了，这时候就极容易出现破戒，古人讲君子慎独，不欺暗室。何谓慎独？\textit{诚于中，形于外，故君子必慎其独也。（《大学》）} \textit{道也者，不可须臾离也；可离，非道也。是故君子戒慎乎其所不睹，恐惧乎其所不闻。莫见乎隐，莫显乎微，故君子慎其独也。（《中庸》）} 两部儒家经典都不约而同地提及了一个君子的品行——慎独！慎独是一种品行，慎独也是一种实战意识；慎独是一种道德境界，慎独也是一种自觉修为；慎独是一种自律精神，慎独也是一种坦荡心怀。唯有慎其独也，方能成千秋不世之伟业；唯有慎其独也，方能建万世不朽之大功！

\textit{慎独则心安。自修之道，莫难于养心。人无一内愧之事，则天君泰然，此心常快足宽平，是人生第一自强之道，第一寻乐之方，守身之先务也。（曾国藩）} 君子应做到表里如一，毋自欺也。在我深入研究撸管的这几年，我发现撸者的心其实是不安的，是很惶恐的，不能处在一种坦然而光明的状态，撸管是不可告人的秘密，是一种隐恶！虽然撸者自己不说，但是撸的时间长了，自然会让人感觉到那种猥琐与龌龊，那种戾气和邪气很容易让人感觉出来。因为有撸管恶习，所以就无法做到问心无愧，心里一直起邪念，这样就是在积累负能量。一个人要自强，那就必须要戒除邪淫，必须要做好慎独，邪念初萌，就要斩除之，断念就像一把镰刀，收割邪念毒草，邪念就是心地的毒草，必须要及时斩除之。

\textit{披戒定铠摧心魔贼。（《净心诫观法》）} 古圣先贤之所以特别强调慎独，因为他们知道每个人都有心魔，在缺少监督的情况下，心魔极易入侵，圣贤深谙这一规律，所以他们一再地强调慎独！我们应该做到即使没有人监督，也能严格要求自己，自觉遵守道德准则，不做任何邪淫的事。君子正己化人，济世安民，与道相合，与德相应，以撸为耻，以戒为荣，真正有觉悟有定力的人是高度自律的，在独处时绝对不会让心魔得逞。独处意味着监督的缺失，即使在缺少监督的环境下，也能做到表里如一，不起邪念，不犯邪淫，这需要相当的修为和定力！就我自身而言，在初高中和大学时代，我是经常独处破戒的，因为那个阶段我处在强戒的层次，没有戒色文章可供学习，也接触不到什么戒色的善知识，完全就是一味地强戒，结果必然是失败。记得那个时候，每到独处时，内心就会生起邪念，那时的我不懂得立断，反而放任自己跟随强化邪念，直到欲火中烧，不得不破！独处时非常考验一个人的觉悟和定力，在独处时应该把自己的警惕性开到最大，完全就是临战状态，心魔就喜欢在独处时向你发动猛烈进攻，所以必须做好防备。

《后汉书·杨震传》中有个故事：王密在昌邑做县令，为了官运亨通步步高升，他始终打着自己的如意算盘。恰巧朝廷派来的新任太守杨震和王密多少有些交情，这种千载难逢的机会岂能错过？王密立刻跑去拉拢关系，他不惜血本，竟拎着十斤黄金公然行贿，杨震愤愤地质问：“故人知君，君不知故人，何也？”（我了解你的为人，你怎么就不了解我的为人呢？）王密毫不脸红地答道：“暮夜，无知得。”意思是并非光天化日众目睽睽，我送黄金的事谁会知道呢？杨震既是正人君子，又是清官廉吏，他哪里受得了这番侮辱？立刻寸步不让地说：“天知、神知、子知、我知，何谓无知？”湛湛青天不可欺，未曾动念已先知。善恶到头终有报，只争来早与来迟。做了枉法的丑事，不但法纪难容，连上天都要惩罚你！杨震由此获得“四知太守”的雅号，他铿锵有力的声音在历史的天空久久回荡。

独处时应做到内不欺己，外不欺人，无愧于心，无愧于天。只有慎独，才能成为真君子，失去慎独，则会沦为伪君子。撸者过的是一种双面的人生，表面道貌岸然，实则过着一种邪淫龌龊的生活，这种表里不如一的状态，就像带着面具一样，其实是非常累人的。撸管这种事情属于隐私，非常之隐秘，在独处时特别容易犯，如果能克服独处破戒，那么就可以在戒色方面有一个很大的突破。大家可以仔细想一想，每次破戒的时候是不是在独处，独处可以说是破戒时的常规状态，比如一个人赖床、一个人洗澡、一个在卧室、一个人在书房、一个人在厕所，或者家人出去了，这些时刻都是独处的时间，很容易着了心魔的道。\textit{曾子曰：“十目所视，十手所指，其严乎。”} 一个人独处时，要像被严密监督时一样，自己要很警觉，很警惕，人在做，天在看，绝对不可放任自己的邪念。上次一位资深的戒友就说，家人出去有事，家里一个人没有，于是他就破戒了，因为潜在的监督没了，心魔就跑出来了，即使是资深的戒友也可能在独处的环境下破戒，所以必须在独处时提高警惕，牢牢看住自己的起心动念，不可稍忽！为人莫作亏心事，举头三尺有神明，要想人不知，除非己莫为。撸管虽是隐恶，但是撸者的猥琐和萎靡却能在表面看出来，明眼人一看便知，那种气质和感觉就是撸者的标签。善念刚起，福虽未至，祸已远离；恶念刚生，祸虽未至，福已远去。起心动念大有讲究，必须斩断冒出的邪念，猛刀切念，够狠够快！

关于独处破戒可以从以下五个方面来对治。

\subsubsection{减少独处的时间，合理安排自己的生活}

独处时间的增加意味着破戒风险的增加，除非你已经能真正降伏自己的心魔，那就另当别论了。在我真正能降伏自己的心魔之前，我是破过无数次的，几乎都是在独处时破戒，导致破戒的原因有很多，但最后撸管时基本都是一个人呆着。学生党之所以在周末破戒，就是因为周末独处的时间太多了，而且放在学习上的注意力比平时要少，在这种情况是很容易破戒的，这就是靠外界来戒色，自己的断念水平并未真正强大起来，在周末念头实战时就很容易败下阵来。在我做学生党时，周末是我破戒的高峰，平时有时学习的压力大时，也会通过撸管来发泄，那时的我很无知，完全不是心魔的对手。人们犯的很普遍的一个错误就是：太相信自己的念头！把念头当作自己！在那个阶段，我犯的也是这个致命的错误，我从没有想要控制自己的念头，而且我发现那种邪念上脑的速度非常之快，我很快就会被它俘虏、被它附体，然后就开始撸管了。

减少独处的时间可以增加潜在的监督，和家人在一起，和朋友在一起，或者出去走走，这时候就会有一种潜在的监督，在你的断念水平还不是很稳固时，这种潜在的监督是需要的。很多人都是在失去潜在的监督时破戒的。有的上班的戒友，从单位回到家里，一个人独处，马上就破戒了，如果工作遇见不顺心的事情或者压力比较大，那更是容易通过手淫来发泄，这样就会陷入更深的怪圈而不能自拔。在减少独处时间的同时，应该合理安排自己的生活，应该具有一定规律性，每个时段做什么最好有一个事先的计划和安排，这样进入那个时段，行动起来就比较有目的性。独处的时间是很忌讳出现无聊的感觉的，人一旦感觉无聊就会本能地想找刺激，心魔这时也容易跑出来怂恿，所以必须要安排好自己的生活，尽量避免出现无聊的感觉。

当断念水平修炼到相当的程度，你会发现即使一整天独处，也不会破戒了，因为不管心魔如何频繁地入侵，你都能第一时间消灭它。当断念强大到一定程度，对心魔就会有压倒性的胜算，如果你的断念很弱，那是要注意减少独处的时间，以获得潜在的监督。之前看过一个案例，那位戒友就是独处时必破戒，因为他的断念实在太弱，根本打不过自己的心魔，无法抵御心魔的入侵，而心魔特别喜欢在他独处的时候大举入侵，所以他就一而再再而三地破戒。在断念水平弱时，要注意减少独处的时间，当断念水平强大起来后，独处反而是一种愉悦而自由的体验。当你独处时，你远离了纷扰喧嚣的世界，你可以做回最纯真的自己。

\subsubsection{不断培养内在的定力}

古德云每日三省吾身，每天都要牢牢看住自己的身、口、意，特别是起心动念，要牢牢看住，不能起邪念。在无人时、细微处，如履薄冰、如临深渊，始终不放纵、不越轨、不逾矩。慎独者内心光明，慎独则心安，慎独者纯粹，慎独即是修行。在这个邪淫泛滥的世界里，永远坚守内心的纯净与祥和。肉弹再凶猛，也不屑一顾，一句话，都是垃圾！色不迷人人自迷，你当块宝，在智者眼里，就是一坨屎！你只要上网，色弹肯定会向你攻击，那一幅幅小图，那一个个擦边新闻，对你的眼球狂轰滥炸，极力吸引你多看一眼，吸引你把它点开，定力差的人肯定会陷进去，定力好的人会立刻避开，就像避开撞向自己的大货车。对境实战的意识非常重要，菜鸟和高手面对诱惑时的反应是截然相反的。诱惑属于外魔，而最关键的是要战胜自己的心魔，如果你把心魔给战胜了，那么外魔再猛烈也无法动你了，你就像绝缘体，再强的电流也无法影响你了，你已经对黄毒免疫了。

要发展自己内心的定力，那就要做好慎独，慎独是一种修身，也是一种修行，是儒家极为重要的理念，慎独是一种内心的坦荡，慎独是一种自强之道，慎独是守身之本。如果你想看一个人的品质，那就应该看他独处时的表现。独处时如果能表里如一，那么这个人就很不简单，只有具备极强自控力的人才能做到人前人后表里如一，才能做到真正的光明磊落。很多人都是在学校或者单位一个样，然后回家疯狂看黄手淫，又是一个样，这就是所谓的双面人生，其中见不得人的一面就是被心魔附体的那一面。古语有云：“威震四海，勇冠三军，只没本事，降伏自心。”纵观历史，不少人有能力征服别人，甚至征服天下，却没办法征服自己的心魔。能征服自己心魔的，即入圣贤之域，圣贤都是真正有本事降伏自心的人。

在学习戒色文章前，我的定力几乎为零，面对心魔手无缚鸡之力，一触即溃，后来通过学习戒色文章，觉悟起来后，自然就会产生一种强大的定力。这时对于心魔就有一种威慑力，如鹰啸苍穹百鸟惧，虎啸山林百兽惊！你必须强过心魔，否则只会被心魔虐！强者不破，弱者狂撸，你必须通过不断学习戒色文章强大起来，要学会培养内在的定力，不管心魔如何出招，都能巧妙化解掉。最近李世石不敌 AlphaGO，引起了很多人的关注，中国围棋队总教练俞斌在采访时表示，要想战胜阿尔法围棋只有一个办法，那就是在布局阶段取得明显优势，同时在中盘和收官阶段不犯错误。我们在面对心魔时也不能犯错，心魔有时会使出骗招，心魔会冒充你，我们必须要学会识别心魔和战胜心魔。从刚开始戒色的完败到最后的完胜心魔，这就是一个不断学习提升觉悟的过程，觉悟等级够了，戒色成功才能成为可能。

\subsubsection{独处时一定要高度警惕}

独处时要对念头高度警觉，独处即实战，独处的时候潜在的监督消失了，然后心魔极易入侵，无数惨痛的破戒教训告诉我们，一定要在独处时保持高度警惕。你的大脑就像一个雷达的显示屏，念头入侵时，你要及时觉察，及时拦截，不能让念头在你头脑里安装，否则就会身不由己地破戒，入侵的念头就是一个破戒的指令和程序，用觉察的激光炮立刻击毁它！不要让念头附体！你必须提高警惕，就像麻雀般警惕，就像猫一样警觉，任何一丝一毫的风吹草动，你都能立刻觉察之。当念头入侵时，必须及时消灭，很多新人之所以破戒，就是念头入侵时，他们非但不消灭，反而跟着念头跑，他们是在强化入侵的念头，最后就会欲火中烧，到那时就很被动了。很多新人的觉悟是非常之低的，低到分不清什么是意淫，新人最需要的就是学习，通过不断的学习和不断的实战总结，新人就能蜕变成戒色高手。

真正的高手皆警惕，戒色战场容不得半点疏忽大意，不管戒多久，都不能放松警惕，独处时尤其如此。我戒到现在，学会了两个字：小心！小心驶得万年船！你不小心，就会马失前蹄，就会阴沟里翻船，有的前辈也会犯很低级的错误，比如戒了很久，突然脑中冒出试定力的想法，然后就去看黄，他对心魔的入侵太不警惕了，一旦重新认同那些想法，那就会被心魔再次俘获，再次沦为撸囚，那是一种很可悲的状态。撸者不是享受者，而是被压榨者，撸者被关进了监狱，这所监狱的典狱长就是心魔！身体宝贵的肾精都被压榨光了，最后就是一具行尸走肉。要成为戒色高手，你必须修炼出极高的警惕意识，这其实就属于实战意识的一种，不警惕的人迟早会阵亡的，因为你不警惕，心魔就有机可乘了。

要做到有监督和无监督一个样，是有相当难度的，独处时不能放松警惕，相反，独处时就进入了临战状态，警惕性应该加强十倍！独处时，心魔压城城欲摧，你一定要守住自己的戒色城池，心魔入侵，必诛之，心魔来犯，请试吾刀！一夫当关万夫莫开，千万不可让心魔得逞，否则这具肉身的使用权就不是你的，直到撸完你才会清醒过来，到时就悔之晚矣。你就像被抢劫了一样，被心魔贼给抢了，抢走了你的脑力、精力，抢走了身体最宝贵的精华。必须守住自己的心城，八小时工作学习时间和八小时以外一个样，表里如一，光明磊落，要做到人前人后一个样，的确很不容易，很不简单，没有很强的断念水平和警惕意识，是很难做到的。只要一不小心，人就会用邪淫的方式葬送自己。所以，必须很小心，拿出拼劲，拿出狠劲，狠下决心，男人必须对自己狠一点，特别是要对心魔狠，狠狠打击自己的心魔！把心魔贼消灭掉，你才能获得真正的平安，否则内贼不除，你永无宁日！

\subsubsection{慎独必慎始，慎独必慎微}

\begin{quote}\it
    慎始而敬终，终以不困。（《左传》）
\end{quote}

明代张瀚在《松窗梦语》中说，他初任御史时，曾去拜见都台王廷相。王廷相给他讲了一个“轿夫湿鞋”的故事：有一天下雨后，一个轿夫穿着新鞋抬轿，刚开始时这个轿夫抬腿迈步十分小心，专拣干的地方走，生怕水多的地方打湿了新鞋。可走着走着，他一不小心一脚踏进了泥水里。于是，轿夫便一步步“无所顾惜”。王廷相十分感慨地说：“为官做人的道理也是一样啊，欲善终，当慎始。”很多戒友也是如此，刚开始戒色状态很不错，一旦破戒后就麻木了，破罐破摔，渐渐习惯于破戒，这样就会导致越陷越深，直到症状再次爆发，才能让他猛然惊醒。在戒色的一开始，我们就要很慎重、很小心，必须看住自己的每一个念头，每一天都要牢锁心猿，紧拴意马，刻刻慎独，保持心地的干净，切不可滋生骄傲自满的情绪。慎始的另外一层含义就是，在念头起处要慎重，要警觉，不要跟随邪念跑，要做到念起即断。\textit{一念之善，吉神随之；一念之恶，厉鬼随之。（《少年进德录》）} 慎始即为慎念头之始，不可跟随强化邪念，否则必身不由己而破戒也。

\begin{quote}\it
    不矜细行，终累大德，为山九仞，功亏一篑。（《尚书》）
\end{quote}

所谓慎微，意为认真重视和正确处置细小的事情。古之成大事者，无不始于慎微，成于慎微。所谓：“尽小者大，慎微者著。”戒色要注意细节，高手都慎微，哪怕一个坐姿或者一个睡姿，戒色高手都有自己的研究和体会。慎微表现在断念上，就是在念萌之时能够保持警惕、警觉、警醒，防微才能杜渐，止微易，止巨难！人每天都会起很多念头，其中一些念头是可能导致破戒的，对于那类念头必须及时断除。我到现在看到不少戒友，他们已经戒了半年以上了，但他们还会沉迷意淫，他们以为这样没事，其实意淫是暗漏，这在我的戒色文章里已经多次提及，沉迷意淫很容易导致症状反复，所以必须要学会克服意淫。而且意淫往往是破戒的前奏，意淫时间久了，一方面容易漏，另外就是容易导致完全失控而破戒。严格来说，沉迷意淫就算破戒！戒色最严格的标准就是在起心动念上体现的，彼微动，我先断，这就是慎微，不要给念头发展壮大的机会，你是念头的观察者，而非念头本身，你可以主宰和控制自己的念头！\textit{当从心髓入微处用力。（王阳明）} 当一个人长期练习观心断念，就能达到入微的境界，对念头生起的感知越来越细腻，对念头的觉察越来越敏锐，从慎微到入微，从入微到化境，最后对念头的掌控就会越来越强，你可以做到随时让念头消失，到时你就是念头的主人！

\subsubsection{提高对慎独功夫的认识水平}

慎独是一种修身哲学，是古代儒家修身的重要理念与实践功夫，是一种高度自律、高度自控的功夫。

在儒家修身哲学中，晚明刘宗周明确标榜“慎独”之学，他是明代最后一位儒学大师，刘宗周全部学说的宗旨就是“慎独”，他在儒学历史上把“慎独”提到了很高的地位。他甚至认为“君子之学，慎独而已矣”，“学问吃紧工夫，全在慎独，人能慎独，便为天地间完人”。他明确地说：“圣贤千言万语说本体说工夫，总不离慎独二字，独即天命之性所藏精处，而慎独即尽性之学。”又说：“慎独之功，只向本心呈露时随处体认去，使得全体荧然，与天地合德。”又说：“《大学》之道，一言以蔽之，曰慎独而已矣。《大学》言慎独，《中庸》亦言慎独。慎独之外，别无学也。”刘宗周的慎独功夫十分了得，达到了很高的造诣。刘宗周的学生陈确解释说：“独者，本心之谓，良知是也。”“独”即是本心，刘宗周把“独”提升到了本体的高度，“独之外别无本体，慎独之外别无功夫。”

\textit{百丈禅师}有名的的法语：“\textit{灵光独耀。迥脱根尘。体露真常。不拘文字。心性无染。本自圆成。但离妄缘。即如如佛。}”这里面也有一个独字，和刘宗周所诠释的独字的义趣相仿，都是在直指人的本心，本心有多种称谓，比如本体、真心、般若、心性、自性、本来面目等等，我自己比较喜欢用的就是：纯粹的觉知！慎独往浅了说，就是在独处时保持小心谨慎，时刻防范心魔的入侵；慎独往深了说，就是发现纯粹的觉知，也就是认识自己的本心，并且学会安住于自己的本心。能够做到独处时小心谨慎，不起邪念，不为心魔所夺，这已经实属不易，如果能够领悟到自己的本心，从而进入修道的高层次境界，那就更殊胜了。

曾国藩说慎独乃人生第一自强之道，他说得很好，唯有一个人能做到慎独了，他的肾精能量才能得到最大程度的保存，一个人不管脑力、精力还是体能、斗志等等，都和肾精密切相关。慎独的确是第一自强之道，因为能量保住了，人自然就会强大起来，如果不断手淫耗泄自己宝贵的肾精，这本身就是自弱、自残、自毁之道。曾国藩在给弟弟们的书信中，介绍了这一段时期他修慎独功夫的心得体会：“倭艮峰先生则诚意功夫极严，每日有日课册，一日之中，一念之差，一事之失，一言一默，皆笔之于书。书皆楷字，三月则订一本，自乙未起，今三十本矣。盖其慎独之严，虽妄念偶动，必即时克治，而著之于书；故所读之书，句句皆切要之药。”倭仁（1804 - 1871），字艮峰，蒙古正红旗人，晚清大臣，理学家。曾国藩很佩服艮峰的慎独造诣，艮峰是曾国藩的前辈楷模，如果说唐鉴在求道的方向上点拨了曾国藩，那么可以说艮峰从修心的层面上指导了曾国藩，如坚持做日课和克治妄念等，给曾打下了深深的烙印。朝中日课做得最好的数艮峰，“言有矩，动有法，其静气实可爱”，朝中百官竞相效仿。曾国藩从 1842 年十月初一日起，“照艮峰样，每日一念一事，皆写之于册，以便触目克治，亦写楷书。”他还把艮峰前辈的日课抄录下来，寄给诸弟供学习。慎独可以让人内心坦荡，仰不愧于天，俯不怍于人，光明磊落，问心无愧，这就是自强之道，也是立身之本。曾国藩写了著名的“日课四条”，即：慎独、主敬、求仁、习劳。这四条，慎独是根本。平时对自己要极严，要在自己的念头上狠下功夫，每一个起心动念都要觉察到，对于能导致破戒的念头，一定不能放过，必须斩立决！

\paragraph*{总结}

独处破戒是破戒的常规状态，最终破戒时基本都是一个人独处，所以必须要做好慎独，慎独是人生第一自强之道，也是守身第一要务，更是内心逍遥自在、光明坦荡的快乐源泉。古圣先贤特别看重和强调慎独，慎独不仅是在修身，更是在修心，真正的慎独是生命的自觉，是生命的高度自律，真正的慎独也就是念头实战！独处时心魔容易跑出来，必须干掉心魔，做念头的主人！\textit{七十而从心所欲不逾矩。（《论语》）} 这可以说是对慎独最高境界的诠释，当你能够做念头的主人了，你就可以真正主宰自己了。

很多人之所以在独处时很容易破戒，那就是因为他们还降不住自己的心魔，作为一个真正的戒者，断念水平必须足够强大，这样才能斩杀心魔。心魔肯定会入侵，心魔肯定会袭脑，这是百分百肯定的，关键就是要能战胜心魔，如果你比心魔强大，那么你就不会破戒，如果你比心魔弱小，那就不是心魔的对手了，心魔打你就像大人打小孩似的。有的戒友总是破戒，乃至戒了几年都不行，就是因为综合觉悟不行，断念实战更不行，这样只会越戒越差。有的人戒了很久，但他的戒色觉悟并没有得到实质的提升，或者提升的过程中遇到了屏障，始终无法突破，要突破屏障，必须加强学习戒色文章，坚持学习就会迎来顿悟，有时一次顿悟就可以让你突破如一座山似的屏障。戒色之爽，有时就爽在悟道上，有时顿悟一个道理，那真是醍醐灌顶，法喜充满。

独处破戒的根源就是念头实战不行，必须强化观心断念，戒色就是理论 + 实战！有的人注重理论，不注重实战，这就是在纸上谈兵，理论一定要紧贴实战，理论是要靠实战来检验的。不少人可以讲戒色理论，也可以写戒色文章，但是一到念头实战，马上就会溃败下来。念头实战不行，必然就会破戒！学习理论就是为了提升念头实战的水平！古圣先贤修慎独时，每一个念头都牢牢看住，所谓一念之差，泥足深陷，无可自拔。\textit{心能地狱，心能天堂，心能凡夫，心能贤圣。（《法华玄义》）} 一念天堂，一念地狱，一念佛，一念魔，一念惶惶复撸，一念惊觉快断。一念失控，欲火中烧，一念清净，烈焰成池，一念警觉，航登彼岸，念头稍异，境界顿殊，一念之间，高下立判。断念刀客，念起即觉，觉之即无，在脑海里行侠仗义，斩魔降撸！书写自己的戒色传奇！

下面分享六首戒色诗歌。

\begin{poem}[自毁与重生的平行世界]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        一群无知的人，可悲的人 \\ 被无害论洗脑的人，沉迷邪淫 \\ 不知悔改，在通往自毁的道路上 \\ 一路狂撸，还愚痴地以为自己爽到了 \\ 最后症状爆发，才发现砖家说的都是鬼话 \\~\\
        另一群有觉悟的人，有症状体验的人 \\ 真正愿意利他的人，他们正在行动 \\ 他们深刻意识到了邪淫对身心以及整个人生的危害 \\ 他们正在拼命戒除手淫恶习 \\ 并且帮助更多的人觉醒 \\~\\
        这是两群不同的人，他们是平行的 \\ 但是方向却是完全相反 \\ 一条通往自毁，另一条通往重生 \\ 无知的撸者迟早会被症状虐 \\ 他们的人生将会陷入极度的惶恐与痛苦 \\~\\
        邪淫的生活就是在积累负能量 \\ 这种生活其实并不是自己真正想要的 \\ 一旦认清了这一点，就会开启戒撸逆袭之旅 \\ 到时即可完成脱胎换骨的蜕变 \\ 让我们戒除邪淫，重新连接纯净的能量 \\ 让我们回归至纯至善，你知道 \\ 那种心灵的纯度才是你梦寐以求的
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{adjustwidth}{-1em}{-1em}
    \begin{poem}[精神阳痿者]
        \begin{multicols}{3}
            \centering~\\
            撸了十多年 \\ 他得了早泄阳痿 \\ 他说这是活该 \\ 活该自己听信砖家 \\ 活该自己不知悔改 \\ 因为阳痿这个病 \\ 他结婚半年多就离婚了 \\ 老婆说他是废人 \\ 他自己也承认自己是废人 \\ 一个被撸管废掉的人 \\ 不仅阳痿 \\ 还有肾虚的诸多症状 \\ 不仅生理上阳痿 \\ 精神上更是彻底阳痿 \\ 整个人一点斗志都没有 \\ 精气神完全撸没了 \\ 双眼空洞而无神 \\ 就是一具行尸走肉般的空壳 \\ 精华全部射掉了 \\ 剩下的就是一堆废渣 \\ 就像被机器压榨过的甘蔗渣一样 \\ 他自称精神阳痿者 \\ 这种阳痿比生理上的阳痿更加要命 \\ 更加让人无地自容
        \end{multicols}
    \end{poem}
\end{adjustwidth}

\begin{poem}[清理内在空间]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        邪淫者的心灵已经被严重污染 \\ 太脏、太龌龊、就像一座垃圾山 \\ 如果不是猛然惊醒 \\ 你是不会发现自己的内在空间 \\ 是如此的让人作呕 \\ 心是一个容器 \\ 不要让自己的心堆满黄毒的垃圾 \\ 本来你的心地是干净的 \\ 后来沉迷邪淫就变脏了 \\ 如果不戒掉邪淫 \\ 你的人生就会进入垃圾时间 \\ 你必须时常清理冒出的邪念 \\ 让自己的心地保持在干净的状态 \\ 每个人都是清洁工 \\ 孜孜不倦地清扫自己的心地 \\ 不要让邪淫染污自己的内在空间 \\ 永远保持内心的纯洁与高贵 \\ 扫地僧扫的不是地，而是心 \\ 心净的人最有精神力量 \\ 心净的人就是活的传奇
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[疯撸的第八天]
    \begin{multicols}{3}
        \centering~\\
        辞职后 \\ 他开始了疯狂撸管 \\ 没人管，无限制撸 \\ 走火入魔般疯撸 \\ 仿佛每天都是末日 \\ 熬夜看黄，废寝忘食 \\ 他进入了丧心病狂的状态 \\ 那些黄片就是他的毒品 \\ 他已经完全失控 \\ 就像即将坠毁的客机 \\ 他正在亲手葬送自己的一切 \\ 他邪淫的行径已经禽兽不如 \\ 他就像打了鸡血一样兴奋 \\ 他的两只眼睛就像鸡蛋一样 \\ 向外凸出，眼球上布满了血丝 \\ 就这样没日没夜地撸 \\ 撸到第八天凌晨 \\ 他从凳子上站起来 \\ 只觉得眼前一黑 \\ 重重地摔倒在地 \\ 再次站起来的 \\ 是他的墓碑
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[戒出你的血性]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        戒色需要一股子血性 \\ 一种拍案而起的决绝 \\ 一种宁死不屈的狠劲 \\ 一种路见不平一声吼的魄力 \\ 大丈夫一身浩然正气 \\ 岂可把养命的能量滥撸滥泄 \\ 这真是奇耻大辱，实在愧对祖先 \\ 知耻而后勇，知耻而猛戒 \\ 戒邪淫，需要大决心、大毅力 \\ 大气魄、大精进、大勇猛 \\ 不可一曝十寒 \\ 不可半途而废 \\ 要戒就戒到死 \\ 拼死干掉心魔 \\ 这是你死我活的战斗 \\ 在邪念的重围中杀出一条血路 \\ 必须征服你的心魔 \\ 戒色是一种使命 \\ 戒色是一种担当 \\ 戒色更是一种历练 \\ 通过戒色修善 \\ 你的人生才能升华到崭新的境界 \\ 撸者有一股子奴性，他们是心魔的奴隶 \\ 而真正的戒色烈士有一股子血性 \\ 敢于掀翻桌子和心魔彻底决裂 \\ 必须戒出你的血性，干死心魔！
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[不要把自己射进地狱]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        我是一个旁观者，冷眼看世间的撸者 \\ 那些麻木不仁的撸者，一次次戕害自己 \\ 我看见他们在堕落的快感中越陷越深 \\ 不能自拔，手淫对于他们来说 \\ 已经不是一种享受，而是一种摧残，一种桎梏 \\ 但他们习惯于自欺欺人，他们沦为了心魔的傀儡 \\~\\
        在射后的清醒片刻，他觉得一切都没意思了 \\ 刚才的疯狂化为更深的空虚与无聊 \\ 在某个片刻他想结束自己，因为他痛恨这种无望的生活 \\ 他说，他其实很渴望纯净的生活，只是心魔袭脑 \\ 身不由己，下载黄片，删掉黄片，再下载，再删除 \\ 他的生活陷入了死循环 \\~\\
        在午后的阳台上，望向楼下天真无邪的孩童 \\ 孩子生活在无撸的世界，他们尚未堕落 \\ 孩子的笑声洋溢着天真的大快乐 \\ 他顿悟，纯净才是一个人最宝贵的东西 \\ 而手淫恶习无疑会剥夺纯净的财富 \\ 让一个人陷入虚假的快感中 \\ 最后身心俱废，活得不如一条狗 \\~\\
        我看见那些围观黄片的大学生 \\ 他们的后背一如鲁迅先生所言，“颈项都伸得很长 \\ 仿佛好多鸭，被无形的手捏住了的，向上提着。” \\ 正因为他们的脖子伸得很长，所以色刀就特别好砍 \\ 几刀下去，地上齐刷刷的都是鸭脖子 \\ 邪淫的人生实在太可悲，而他们却一无所知 \\ 报应就在不远处等着袭击他们 \\~\\
        我看见一个纯真的孩子如何撸成了猥琐大叔 \\ 我见证了全部的过程，那个爱笑的孩子消失了 \\ 一个目光呆滞、面容衰败的大叔形象 \\ 在镜子里悄然浮现，那是一个邪淫者的面容 \\ 衰败中透出一股戾气和邪气，令人厌恶 \\ 是选择邪淫堕落，还是选择戒色重生 \\ 路是自己选的，不要把自己射进地狱！
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《掌中解脱》]
    是以帕绷喀大师 1921 年藏历铁鸡年讲述《菩提道次第广论》的讲义整理成书的一部重要的佛学宝典。帕绷喀仁波切的开示充满实修实证的智慧，运用大量经论教授，生动有趣的故事，恳切幽默的言词，配合许多珍贵的甘丹耳传教授，将“道次第”的精华鲜明地呈现在听众的面前，大家莫不法喜充满，生起解脱如在掌中之同感。这是本书名为《掌中解脱》的由来。成书以来，即以其诸多实修窍诀受到佛教僧俗二众的极大关注，成为广大佛学弟子的必读书籍之一。其对佛教尤其是藏传佛教的影响是极其深远和广泛的。这本书网上有结缘，也可以搜到 \texttt{.pdf} 版本，这本书是很不错的佛学宝典，我个人比较喜欢，之前粗略地看过，最近准备深入地研习，里面讲得相当系统和规范，是非常殊胜的一本书，希望有缘的戒友能尝到大师的语教甘露。
\end{book}
