\subsection{睡眠障碍的分析与恢复}

前言：

最近有戒友提到固肾功过度拉筋的问题，固肾功一般不会导致过度拉筋，因为普通人达不到那个强度。看看体操运动员的训练，你就知道什么叫过度拉筋了，其实他们也不算过度拉筋，他们只是最大程度地发展了自己的柔韧素质，像体操、跆拳道、武术、舞蹈、田径等项目都对柔韧素质有相当高的要求。我上高一时，有一次体育课老师就做了柔韧性的测试，记得那个仪器是让人站上去，然后手往下摸，看你能超过脚尖多少，如果够不着脚尖，那柔韧性就比较差，属于不及格水平，那个时候有位同学可以超过脚尖一个半手，大家都惊为神人。往下够的时候，要静止在极限上，不是运动中冲下去，是要停在极限上，是这样来做测试的，我那时柔韧性也不好，就超过脚尖一点点。后来我当健身教练时，新会员进来也要做体测，里面也有柔韧性的测试，不过那个仪器是让人坐下来，做体前屈，看你的手能摸到哪里，也是静止在极限上，那个仪器上有刻度，精确到毫米。

适当的拉韧带会增加爆发力，过度的拉韧带会导致爆发力减弱，但并不会导致遗精，做了固肾功之后出现遗精是因为体能差，体能不行就会出现累的感觉，这样就容易导致遗精，又或者拉紧感没找对，做了等于白做，还有就是其他导致遗精的因素没有注意避免。普通人也不大可能出现过度拉筋，你看看专业运动员的训练强度就知道了，人家体操训练叫“耗腿”，甚至要求在极限上耗一个小时，有的练体操的小孩那真是咬牙流泪在坚持，表情极为痛苦，非常非常不容易，真是台上一分钟台下十年功。

手能摸到地面刚刚算及格水平，离开过度拉筋还差得太远太远，跟专业的运动员根本没法比，当然我们也不需要按照专业运动员那样训练，我们做固肾功只是为了强化拉紧感。刚开始做固肾功可以不断冲击极限，当柔韧性发展到一定程度就要学会“在某个极限上找拉紧感”，以前我是冲到一个半手，现在我是冲到一个手多一点，一般在极限上冲 5 - 10 次，以强化拉紧感，并不是冲得越多就越好，关键是找准拉紧感。做固肾功时不可过快过猛，要懂得循序渐进，避免过于劳累，刚开始可以少做些，让自己的身体慢慢适应，等体能练出来后，可以稍微多做些，固肾功的练习次数可以自己灵活把握。至于练习快版固肾功还是慢版固肾功，可以自己选择，我推荐的是快版固肾功，如果你觉得慢版更适合你，那你就练慢版的。练慢版的人不要贬低快版固肾功，大家请互相尊重。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    本人 24，是一名人民教师，呵呵，老师也会 SY？事实就是这样，年轻的时候跟朋友学会，持续了十年多，本来身子就弱，再加上长年的 SY，阳痿早泄、精子差、神经症，全部都有，把自己变成了一个药罐子。自从发现本吧，我学会了戒色养生，再加上治疗双管齐下，经历了半年，基本已经康复，在此想告诫大家，尽早断了 SY，要保持一个乐观的心态，一切都会好的。
    \subparagraph{附评} loser 的群体是很广泛的，各行各业都有，无害论的误导和邪淫资讯的泛滥是导致 loser 群体不断扩大的两个关键性因素。这位戒友是人民教师，老师是崇高的职业，但老师也可能会染上手淫恶习，很多人在十几岁时就开始撸了，从发育期一直撸到大学毕业，一直没有爬出黑暗的撸坑，从刚开始伤精症状不太明显到最后伤精症状越来越重，身心遭受了极其严重的摧残。有的人身体底子厚，还能伤个几年，而有的人先天体质就比较弱，就像一根弱苗，怎能经得起手淫狂风暴雨的猛烈侵袭？别说你身体弱，就算身体再强壮，也经不起长年累月的耗损，就像再粗壮的树干，如果用一把小斧头一点点砍，最终也会把整棵树砍倒。曾经见过体壮如牛的 loser，一身肌肉疙瘩，自恃身体强壮，以为撸管没事，结果以魁梧健壮之雄躯，撸成病魔缠身的药罐子，实在可悲可叹，英雄不怕千军万马，但怕掏空肾精，匹夫不可夺精也！中医讲：肾者，作强之官。疯狂撸、疯狂掏空肾精，身体肯定会江河日下，到最后身体千疮百孔，危机四伏，惶惶不可终日。邪淫的杀伤力是很强的，可以把一个人的容貌、脑力、精力、志气、健康、运势统统都给杀残杀废。能够来到戒色吧是一种福报，也是人生的转折点，应该好好把握逆袭颓废人生的机会。这位戒友戒色养生 + 治疗，经历半年已经基本恢复，毕竟只有 24 岁，恢复速度还是很快的，不过半年时间还不是太稳定，还是可能出现症状反复，所以还需再接再厉，不断巩固戒色成果和恢复成果。韩愈的《师说》云：“古之学者必有师。师者，所以传道受业解惑也。”衷心希望这位老师戒友能够把戒色的善知识分享给自己的学生，让他们对手淫恶习有一个正确的认识，戒色知识就是人生的第一桶金，这桶金如果挖到了，这辈子就会受益无穷。戒邪淫是一个人安身立命的基础，色也是少年第一关，这一关必须要冲过！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔师兄您好，读了您的这篇文章，又学了传统文化，才发现自己不仅是戒油子，还是佛油子，太缺少实践了，缺乏刺刀见红的部分，其实无论是戒色还是学佛，抑或是做其他事情，只有理论结合实践才能得到真实的利益。
    \subparagraph{附评} 这是上季的一个反馈，这位戒友通过学习上季的文章，已经充分认识到了自己的问题。不管干什么，都需要一定的理论，然后再落实到实战上来，要把戒色知识像子弹一样打进自己的头脑，然后内化成戒色实战意识，这样对境时才有力量。不少戒友也看戒色文章，但是学完了就完全忘记了，一句也不记得了，实战时还和过去一样，没有任何的改进和提升。我们应该深入学习戒色的理论知识，彻底掌握戒色的原理和规律，你心中要有一个意识，这个意识就是实战意识，绝对不能停留在理论的层次，必须要以实战为基准，你努力的方向就是提升实战的表现。比如你学习了一篇戒色文章，里面讲到“非礼勿视”，不看第二眼，然后你出门看到诱惑了，不仅看了第二眼，还一直盯着看，这就是实战差！戒色文章没有转化为实战意识，在实战中一定要做对的事，戒色高手都在做对的事，所以不会破戒，而戒油子一直在重复过去的错误模式，他们已经形成惯性了，看见诱惑就粘上去，就像苍蝇粘在苍蝇纸上，一旦粘上，再想拔出来就太难太难了。《道德经》云：“反者道之动。”别人的视线粘上去了，而你和其他人相反，你选择避开，转移视线，这就是戒色高手的实战意识。在对境的一刹那，戒色高手马上开启散视模式，不会聚焦在诱惑的对境上面，这就是戒色高手的实战表现，你可以衡量一下自己，你在实战中的表现是怎样的？很多人学习戒色文章浅尝辄止，掘井不及泉，对于戒色文章一定要深挖狠凿，一定要反复学习，彻底吸收，真正内化成戒色实战意识，这样临阵时才能胸有成竹，把心魔杀得人仰马翻、屁滚尿流。前辈的话有四层：皮、肉、骨、髓。有的人看了戒色文章，他只得到了皮毛，真正的顿悟者即可得到前辈经验的精髓。对境和断念是戒色的实战，最实战的部分还是断念，如果心不动，那么再大的诱惑也动不了你。戒色不是请客吃饭，戒色不是过家家，戒色也不是拉家常，戒色是拼刺刀，戒色是你死我活，戒色是奋勇杀敌，杀掉入侵的心魔贼！一切都要立足于提升实战表现，不纸上谈兵，不搞花架子，不夸夸其谈。对境时，诱惑再猛，视若空气；心魔来时，迎接它的就是你雪亮的刺刀！上好你的刺刀，杀出戒色的活路！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我病了四个多月了。难受的时候手心脚心冒汗，心悸心慌，四肢无力，不真实感，头晕难受恶心，就医花费三千多，进入戒色吧才知道这是神经症。我以前经常熬夜久坐 SY，症状出现了几年我都是忍着没意识到严重性，现在才 24 身体就这样，我天天都难受，工作也辞了。
    \subparagraph{附评} 这位戒友得上神经症了，考虑神经衰弱的表现，撸出神经症是非常痛苦的体验，就医花费三千多还算小钱，花费几万很普遍，花费十几万我都有聊过。最近看的一篇中医论文，里面就提到了：肾 - 髓 - 脑。这三者是密切相关的，《中国医学汇海》中提出：“人力才力均出于脑，而脑髓实由肾主之，脑髓生于肾精，精足则髓足，髓足则脑充，伎巧之所以出，故肾为作强之本也。”《医经精义》中说：“盖髓者，肾精所生，精足则髓作。髓在骨内，髓作则骨强，所以能作强，而才力过人也。精以生神，精足神强，自多伎巧。髓不足者力不强，精不足者智不多。”撸到一定程度，脑力肯定会下降，脑力下降对于人生简直是一场灾难，有的人撸得像个傻子一样，别人说话的意思想好几遍都想不明白。脑力下降相对于神经症而言，又是小巫见大巫，神经症的痛苦程度是可以让人产生轻生的念头的，熬夜久坐 SY，三把斧头同时砍向生命之树，倒下的速度大大加快了，有的人连续熬夜久坐 SY 一个月，神经症就爆发了，有的十几天就出现濒死感了。撸到最后有两个字可以很好地形容那种状态：活尸！人虽然还有口气，但那种状态无异于行尸走肉，是“活着的尸体”。在沉迷邪淫后，整个人生都像被蒙上了一层灰暗的滤镜，所有纯净美好的感觉都被过滤掉了，剩下的只是无尽的颓废与灰暗，一层很污浊厚重的灰将整个人笼罩着，再也感受不到纯粹的大快乐。邪淫者仿佛被卷入了一个漩涡，进入了一个身不由己的自毁世界。这位24岁的戒友天天难受，他的处境我很理解，因为我是从症状地狱爬出来的人，亲身体会过那种无望且令人崩溃的感觉。好在神经症是可逆的，好好坚持戒色养生，再配合积极治疗，身心都会慢慢恢复的，一般坚持戒色养生半年以上即可大大改善。古德云：“元气有限，人欲无涯。”婚前戒色保精，不管对学业、事业还是以后的婚姻幸福，都极为关键和重要，不要在婚前就把自己撸成活尸！
\end{case}

\begin{case}
    问好飞翔哥，无比感恩，去年的今天我还在写老油条跳出怪圈的经验帖，一晃一年过去了，这一年真的是人生的大转折，我从一个整天躺床的废人慢慢走向了正常。现在面试了上海一家非常不错的公司，面试也通过了，下个月就开始去上班了，以前邪淫的时候不知道人生还有什么意义，因为那时候脑子里除了色情还是色情，中黄毒太深，人生一片灰暗。现在我明白了，自度度人，帮助更多的人回归正途，这是我的使命。
    \subparagraph{附评} 这个案例是名为“我们的布丁”这位戒友的反馈，布丁是一位很有善根的戒友，很有行善积德的意识，他每天扔八十个漂流瓶，发心持久而坚决，是大家学习的榜样。过去一年，他彻底完成了逆袭，从一个整天躺床的废人到恢复正常，真的很激励人，现在他也面试了上海一家非常不错的公司，前途不可限量。布丁不仅自己坚持戒色，还写经验帖分享戒色心得，还在不断宣传戒色，自度度人。戒色是堵住能量的漏洞，而行善积德就是在不断积累正能量，不管什么公司，需要的就是具有正能量的人才，有的人虽然具有一定的才华，但是正能量不行，这样面试时，很可能第一印象就不好，给人的感觉很不舒服，这样就会失去机会，而戒色修善之人，给人一种阳光正能量的感觉，自信而坦然，心地光明磊落，面试官看到这种人才就会本能地被吸引，面试有时不需要用语言，往那一坐，正能量足的人就可以把面试官给镇住，还没开口，面试已经成功了大半。因为你有正能量，所以你就有无限的底气，因为你不邪淫，所以你问心无愧，这种强大的气场可以瞬间秒杀面试官。有的人虽然能力不大行，但只要正能量够，面试官依然会给机会，进入公司之后会有培训，领导会把你当做人才来进行培养，而你因为戒邪淫而充满了精力，这样就可以更好地投入到工作中去，这是一环扣一环的，肾精足是一个人最基本的资本。布丁的经历也表明，戒色修善的确可以改变一个人的命运，从躺床废人到进入上海非常不错的公司，简直就是一个天一个地，人生完全逆转了。古德云：“人生天地间，圣贤豪杰，在乎自为；然须有十分精神，方做得十分事业，苟不先于年富力强之时，除去欲心，节省欲事，以保守精神，筑好根基；则虽有绝大志愿想做绝大事业，往往形空质朽，神昏力倦，必至半途而废，一无所成矣。”欲火焚烧，精神易竭，遂至窒其聪明，短其思虑，有用之人不数年而废为无用，皆色念欲火伤身之病也。通过学习戒色文章，真正懂得邪淫的危害之后，自戒劝他，正己化人，产生一种使命感，这样才真正步入了戒色的正途。有的人自己戒了就不管别人了，这样难免会局限自己，甚至很容易会再次破戒，也无法进入更高的人生境界。在戒掉之后，能够发心帮助更多的人回归正途，这样就可以迅速积累起正能量，就像一颗树苗放在盆子里，永远长不成参天大树，而放在大地的土壤里，长势就完全不同了，将来达到的高度也会迥然不同。从躺床废人到公司白领，这是布丁带给大家的逆袭典范，躺床废人这四个字所表述的场景真的很悲惨，而在坚持戒色行善后，一个公司白领的形象就诞生了。《周易》云：“积善之家，必有余庆；积不善之家，必有余殃。”当一个人有了行善积德的意识后，他的人生就会完全改变，希望每位戒友都能成为积善之人，大家一起传递正能量，不断帮助更多的人，这是我们共同的使命！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我从偶然来戒色吧开始知道戒色，现在一口气戒两百多天了，《戒为良药》的录音听了十遍了，《戒为良药》的文章看了好几遍了，还做了两本戒色笔记，每天帮助他人戒色，我能一次就戒这么久，我觉得这离不开戒色吧，离不开您的《戒为良药》，感恩您！现在我觉得自己身体已经基本恢复，没有症状了。
    \subparagraph{附评} 能一口气戒两百多天很不容易，这位戒友在两个关键的方面都做得很好，一就是认真学习戒色文章，重复很多遍而且做了两本戒色笔记，另外一方面就是注重行善积德，每天都在帮助他人戒色。这两方面做到位后，戒色成功自然水到渠成。有的戒友说看不进戒色文章，那可以从听戒色文章的录音开始，喜马拉雅 FM 有《戒为良药》的录音，自己也可以下个读书软件听戒色文章。要戒色成功，那就必须狠下决心来学习戒色文章，养成良好的学习习惯，持之以恒。我能够戒到现在是因为我把戒色真正融入了自己的生活，戒色不仅是一种修为，也是一种生活的品味，一种生活的方式，这种生活方式可以获得纯粹的大快乐，让人找回久违的纯净与美好。几年前我读黄念祖老居士的开示，那时对其中某些话似懂非懂，那时大概只懂了 10\% - 30\% 左右，后来不断看，不断复习笔记，渐渐懂了 70\% - 90\%，到现在我也不敢说自己全懂，但相对于几年前那真是加深了不少认识。我们学习戒色文章也是如此，看一遍也许只懂了 10\%，在不断复习的过程中，渐渐就会加深认识与理解，然后在不断实战的过程中，再反过头来研读前辈的经验，就会有更深刻的体悟，一篇好的戒色文章每次看都有新的收获，当觉悟提升到一定程度，到时你自然可以举一反三、融会贯通。很多资深的前辈都把戒色文章看得很深很透，他们结合自己的实战体会，对戒色文章的理解可谓入木三分。好的戒色文章应该反复研读，这样才能渐渐尝到前辈心得的真味，很多新人都是囫囵吞枣，猪八戒吃人参果，没有更深入细致的体会与研究，这样就很难尝到真味，真正读进去的人就会觉得越来越有味，越看越感兴趣，读书百遍其义自见，在不断重复的过程中就会获得越来越深刻的理解与认识。《戒为良药》是我的心血之作，如果想戒色成功，应该好好反复研读之，当然其他前辈的戒色文章也很好，每位前辈的戒色文章都有自己的特点和风格，好的戒色文章是应该广泛学习的。有句话说得好：“大胜靠德！”如果想进入更稳定的戒色层次和更高的戒色境界，那么就一定要注重行善积德，很多戒友都意识到了这一点，他们都在坚持做善事，每日帮助新人或者宣传戒色就是在做善事，一点一点积累正能量，就像滚雪球一般，到时你就是一个正能量极强的载体，走到哪里就把正能量带到哪里，一派光明正大的气象，让人一见便生钦佩之心。心中的善念多了，邪念自然就会减少，多发善念，多做善事，这样就可以让戒色变得简单很多。
\end{case}

\begin{case}
    手淫十五年了，刚开始最多的时候连续几天每天七到九次，现在一身的病，胃炎、鼻咽炎、前列腺炎、颈椎病、结膜炎，严重肾虚每天没精神，口干舌燥，最主要还有神经症，疑病，吃抗焦虑药几年了，人都吃坏了，哎快死了！
    \subparagraph{附评} 有的人手淫几年，可能感觉不是很明显，但是当撸龄突破十年、十五年乃至二十年，到时身体的各种伤精症状就会猛烈爆发出来。随着年纪的上升，身体的恢复速度会大大减慢，年轻的时候撸一次，也许七天即可恢复，但是如果是频繁撸，而且伤得越来越深，那就不是七天了，可能七个月都恢复不过来了。具体的恢复速度也是因人而异的，有的人体质差，又不爱运动，这样恢复速度就会更缓慢。我那时得神经症时，用了一年多才基本没症状，虽然没症状了，但还是很虚弱，大病初愈的那种感觉。这位戒友撸龄十五年，一身的病，各种炎症各种虐，而且神经症也找上门来了，这时他变成了药罐子，很多西药是不宜长期吃的，因为有一定的副作用，长期吃是容易出问题的，而且吃到最后很多药物都耐药了，没多大效果了。一旦依赖上了药物，就会习惯性地吃下去，最终把身体吃坏。这位戒友在最后流露出了极其绝望的情绪，我很理解他，毕竟我也有过这么一个阶段，出来撸是要还的，撸债是要用痛苦加倍还的，到时就很痛苦了。《易经》第一卦乾卦的象辞，有四个字叫“潜龙勿用”，放在戒色这方面，其实很好理解，那就是在婚前是应该戒色的，所谓“勿用”就是在储备能量，如果把肾精能量用在了邪淫上，后果可想而知。肾为五脏之根，肾精能量是养命的能量，而且可以转化为精力和脑力，如果通过邪淫的方式耗损了，那身体就危如累卵了。《养生保命录》：“精含乎骨髓，上通髓海，下贯尾闾，人身之至宝也。”至宝这两个字犹如顶门一针，是切中要害让人彻底醒悟的两个字，如果你知道肾精为至宝，你还会这样傻逼地疯狂撸管吗？你还会这样害自己吗？人身的至宝被你滥撸滥泄，最后就会沦为药罐子、病秧子，到时人生就进入了垃圾时间。乾卦第六爻是“亢龙有悔”，很多人以为自己性欲强，实则虚则亢，还以此为炫耀，疯狂泄精，把至宝随意泄出去，就像把黄金当废铜烂铁一样丢出去，真是傻到极致了！当你看到傻子的行为，你会觉得傻子好傻啊，其实当你把手伸向JJ，你的行为比傻子还要傻。当伤到一定程度，过了那个临界点，一堆症状就会搞死你，那种日子简直就是灾难片。乾卦第三爻是：“君子终日乾乾，夕惕若厉，无咎。”君子每天都要保持警惕，谨防邪念入侵，谨防心魔附体。自孔子赞易之后，《易经》被儒门奉为圣典，五经之首，《易经》里面讲：“君子以惩忿窒欲。”为何要窒欲？因为圣贤深知如果不懂得控制自己的欲望，那么必然会被欲望所毁。这个道理很深，砖家讲的和圣贤正好相反，砖家讲有欲望就要发泄，砖家只讲发泄而不谈控制，古圣先贤告诫子孙后代要学会控制自己的欲望，是相信砖家的忽悠，还是相信圣贤教育的高度智慧，不言自明。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，看到你这季文章无比激动，我从 2013 年开始戒色，从未超过 26 天，现在通过每天听《戒为良药》mp3,已经突破三个月了，无比感恩飞翔老师的辛苦付出。
    \subparagraph{附评} 我在强戒的时候，最高的纪录是 28 天，所谓强戒就是不学习，一味靠毅力，破戒了就说自己毅力不行，强戒注定失败。只有真正开始学习戒色文章了，转变才可能发生，一定要学进去，不能随便看看，而是要真正吸收进去，比如你吃东西不吸收，那你是得不到营养的。要长觉悟，就必须从戒色文章中不断摄取营养，一遍遍地看，一遍遍地听，慢慢就能契入进去了，到时就能进入“深度学习”，很多新人无法进入深度学习，无法潜心学习戒色文章，这样觉悟就很难上去。深度学习有一个特点，那就是能够不断获得领悟，而且自己也很愿意学，原来是迫不及待地找黄，现在是迫不及待地想学习戒色文章，这种迫不及待的心情你要真正体会到。有时我脑子里跳出一个心得，我就会迫不及待地记在笔记本上，以免自己忘失。笔记本上一般有两部分内容，一部分就是摘抄的戒色句子，另外一部分就是自己的戒色心得。这两部分的内容要经常复习，有的戒友听歌可以无限循环，百听不厌，如果他对戒色文章也极感兴趣，也能做到百听不厌，这样他就能真正和戒色文章相应。如果你泡在泥塘里，一出来就是满身泥，如果你泡在戒色文章里，一出来就是戒定真香，有的戒友说自己时间比较紧张，那就可以多听听戒色录音，有时在听录音时就会突然顿悟，突然就开窍了，明白了一个之前一直没搞明白的道理。戒色神力来自于学习，学习提高觉悟，觉悟降伏心魔，我戒到现在就是靠学习，要以最大热情投入到学习中去。很多人戒来戒去一直不行，就是学习上出了问题，学不进去，而且吸收率太低，实战中的表现没有质的飞跃。就像打 BOSS，一直以来你遇见心魔大 BOSS，你都是被吊打的、被虐的对象，突然有一天你想明白了，不能再这样下去了，否则下次遇见 BOSS 还是被吊打被虐，怎么才能战胜心魔大 BOSS 呢？当你心中有这个疑问时，前辈拿了一本戒色书籍递给你，就像武林高手递给你一本武林秘籍一样，前辈对你说：“学它！练它！干死你的心魔！”于是你以最大的热情照做了，很快觉悟猛增，功力突飞猛进，当再次遇见心魔时，心魔成了你的手下败将。你必须强过心魔，否则只有被虐，要强过心魔，就必须猛烈学习戒色文章，这样才能降伏心魔，彻底逆转颓势。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我真的好感激再回到你帖子，2012 年、2013 年我神经衰弱睡不着，腰椎痛各种症状，最可怕是疑病症，就是这个搞到我家里人花检查费就过万，失眠整个人不真实，可怕！后来我深知色情危害大，坚持戒色好几个月恢复得不错，完全和正常人一样。现在又破戒了，连续地破戒，神经衰弱又爆发了，又睡不着了，目前开叉车三班倒，身体不容易恢复。
    \subparagraph{附评} 这位戒友之前因为手淫染上了神经症，主要是神经衰弱，还有疑病症，疑病症又称疑病性神经症，是神经症的一种。很多神经症患者都有疑病，我那时也疑病过，怀疑自己得了不治之症，搞得心理异常恐惧和担忧，真的如惊弓之鸟一般，那种状态很难形容，只有亲身经历过才知道那是怎样一种感受。我高中时就疑病过，但那时比较轻微，后来辞职后焦虑症爆发，伴有强烈的疑病倾向，也去医院做了很多检查，花费了很多钱。我以前看过一篇文章，里面讲到医生也承认疑病症患者为医院实现了创收，很多患者检查都上万，几乎把医院能检查的都过了一遍，有的患者一遍还不放心，担心检查仪器出现错检或者漏检，总之很担忧，很多人都定期到医院检查，甚至换各种医院进行各种检查，即使检查结果全部正常，他还是不放心，因为身体的不适感非常明显，让人很惶恐，有一种大难临头的感觉，着实令人崩溃。这位戒友在人生最灰暗的时刻，有幸遇见了戒色吧，坚持戒色恢复得不错，可惜现在他又破戒了，而且是连续破戒，这样神经症就很容易再次爆发，这和他的工作也有一定关系，三班倒的工作太累人了，熬夜本身就会诱发神经症，我们在戒色之后一定要学会守住恢复成果，养生方面要多注意。再次身陷神经症的泥潭，这的确是一种很痛苦的体验，相当熬人，希望这位戒友好好坚持戒色，加强养生，最好能换个正常作息的工种，这样比较有利于身体的恢复。
\end{case}

\begin{case}
    我只能对现在的我说，满目疮痍。今天去照身份证，里面的自己是一个满目沧桑的大叔，跟我以前的自己相比，老多了，而我才仅仅十六岁，撸了四年的果，朋友，趁早戒色吧，撸管真的是害人不浅！
    \subparagraph{附评} 十六岁的大叔，满目疮痍，十六岁，多么好的年纪，花季雨季，却被撸管恶习给糟蹋了，因为撸管失去了最宝贵的纯净特质，每天放学回家就是撸啊撸，脑子里面的邪念在疯长，家长都不知道孩子怎么了。现在的孩子太容易接触到邪淫的资讯，手机和电脑上很容易搜到，无数少年因此而毁。如果有人用大针筒扎进你的脊椎，抽一管你的脊髓，你会感觉如何？你肯定不允许这种事情发生，因为这是对身体莫大的伤害。但是，当你面对黄片疯狂撸管，把自己身体的精华一管一管地射掉，其实你做的事情就等同于针筒抽髓，只不过一种是被抽掉，一种是被射掉。中医讲肾主骨生髓，髓，有骨髓、脊髓、脑髓之分。藏于骨腔内之髓，称为骨髓；位于脊椎管内之髓，称为脊髓；位于颅腔中的髓，称为脑髓。这三种髓，均由肾精所化生。真正懂得中医医理了，你就知道肾精对于一个人意味着什么！有的人撸了上千管，把身体的精华一管一管射掉，最后就沦为了行尸走肉般的废物，耷拉着眼，双眼空洞无神，脸部扭曲变形，不是浮肿就是凹陷，严重者真的就像畸形的怪物，就像巴黎圣母院的钟楼怪人。记得我十六七岁时拍过一张寸照，里面的人哭丧着脸，双眼极其无神，脸上还爆着痘痘，那段时间我撸得很凶，完全就是心魔的傀儡，身体的精华被一管一管抽空后，脸上就会有一种凄惨的神情，我到现在制作过几百张戒友的对比照，在沉迷撸管时，很多人的脸部表情都有一种凄惨无力且颓废的感觉，那种感觉就像被大粪浇在头上一样，撸管真的太影响一个人的形象了，的确害人不浅。戒撸不仅可以提升一个人的形象气质，而且还能增加一个人的意志力，戒撸本身就是最强意志的表达，降伏心魔的人内心会变得极为强大和稳定，更具正能量和责任感，而撸者做事往往半途而废，因为精力和脑力跟不上，而且频繁泄精很影响一个人的动力和斗志，会让人变得消沉颓废，爱睡懒觉，总是打哈欠。戒撸可以带给你真正的自信，其他任何外在的事物都无法带给你真正的自信，真正的自信只有从纯净的心灵才能生出来，其他诸如学历、财富、名誉、地位所带来的自信，其实很肤浅，缺少真正深厚的底气。一个真正降伏心魔的人，胜过亿万被心魔奴役的人，一个真正的戒者拥有雄狮般的气场，这是一种王者的气场！
\end{case}

\begin{case}
    今天是我戒色的第 143 天，我没来戒色吧之前，每天基本一两次，周末两三次，完全没有心魔的概念。我想从人缘气场和恢复对比这两个方面来说一下。以前气场真的很差，比如我高中一直暗恋的女生突然莫名其妙地厌恶我，我甚至不知道什么原因，我追问原因反而让她更加厌恶我。我周末回家半天和爸妈吃饭一定会和他们吵个不停，然后在一个偶然的机会进入了戒色吧，我幡然醒悟，在精品帖如饥似渴地学习，在我生日那天，是我进入戒色吧的第 80 多天，这段时间好像总共就破了两三次吧，这时候奇迹出现了，在我生日的第二天，我收到她寄给我的明信片，她竟然说之前是她的问题，是她太以自我为中心，希望我不要放在心上，这真的让我受宠若惊，我觉得这是气场的变化。然后是我和爸妈相处融洽，几乎不怎么吵了，而且他们上班回来我都会不厌其烦地跟他们说“回来了，你们辛苦了”。从进入戒色吧开始，我开始明白孝顺的重要性，我从高三到现在的大一，我每个星期最迟隔两个星期雷打不动地打电话给我外公外婆，关心他们，到现在也是如此，爸妈都觉得我长大了，外公外婆也在我妈面前多次夸我孝顺，外公说我是他的骄傲。而且我现在累积做腾讯公益 300 多块了，我每个星期都会固定抽时间去医院做志愿者，我的外貌以及精气神对比以前真的是判若两人，眼神非常清澈，凹陷问题有很大改善，肤质变化很大，特别是眉形，以前眉毛凌乱，经常掉眉毛，不成型。前段时间的清明节回老家，我听到亲戚头一次夸我眉毛很好看，我照镜子觉得眉毛有眉形了，而且前几天我跟大学里的一个老乡妹子打招呼，当我快离开的时候，我听到她旁边的一个女生小声地说：“他好帅，是你的老乡？”被我听到了，飞翔老师，这种感觉太久违了！
    \subparagraph{附评} 气场（Aura）是围绕在人类个体或是其他生物个体周围，具有发光和多色彩特性的光环，并且呈现茧状。国外一些仪器可以拍出人体周围的气场，气场的确存在，下面是黄念祖老居士的一段分享：“从前中国有个外交官叫吴朝书，在外国做公使很多年。他恐怕还在顾维钧之前，顾维钧是少壮派，他叫吴朝书。他就有个特点——各国大使，都可以有时候去参加国会，旁听，有辩论、讨论。他就说，等一下这两个人一定会辩论。大家说这两个没有一点辩论的样子，坐在那好好的。果然，他说对了，这个发言，那个起来辩论，这个起来反辩论，吵得一塌糊涂。每言必中。问他怎么回事，他说，这两个人在没有辩论之前，他们每个人头上都有气，他们两个人头上的气已经在那儿打起来了。”一个人的气场和心念是密切相关的，当心念改变，振动频率就会随之改变，气场也会跟着改变，两个人还没说话，气场已经开始交流了。有的人虽然没有开口，但只要看到他，你就会感到厌恶，邪淫者多有此遭遇，因为经常在起邪念，所以他就很容易招致对方的厌恶。开始戒色修心后，当心念改变了，气场就会随之改变，到时别人对你的印象就会截然不同。有通灵能力的人可以看见气场的，普通人虽然看不到，但也能微妙地感觉到。这位戒友就是很好的例子，戒色之后，人缘气场都随之改观了，他也懂得行善积德，这样气场就会变得更好、更强大。相由心生，心念可以影响一个人的容貌气质，容貌虽有先天的因素，但也会随着自己心念的变化而产生各种形态上的微妙改变。这位戒友说自己和以前判若两人，人变得帅气了，十几岁二十岁时正是很在意自己容貌的年龄段，都希望自己能够阳光帅气，我在那个年龄段也是很在意自己的容貌气质，在撸管后的确感觉丑了很多，戒色后加上积极锻炼，就能慢慢恢复帅气，但只要出现破戒，那就很容易打回原形。从玉树临风撸成歪瓜裂枣，从风华正茂撸成焦芽败种，从阳光自信撸成自惭形秽，撸管的确是一把杀猪刀。而戒色带来了一种特有的纯净与美好，给人以纯净的享受，很多人可能会觉得享受就是吃喝玩乐，其实纯净的享受才是最高端、最纯粹、最震撼灵魂的体验。一如这位戒友所言：“这种感觉太久违了！”\begin{quotation}\it
        在开始戒色后

        我们的身心灵每一天都持续地净化

        我们喜欢这种纯净而美好的感觉

        我们内在的幸福感在不断地增加

        我们的内心越来越快乐、越来越祥和

        我们是纯粹的存在，我们是纯然的爱

        我们学会了深深的感恩与无私奉献

        我们回到了纯真无邪的状态

        我们充满了光明与喜悦

        我们都是不撸的孩子

        活在纯净的奇迹里
    \end{quotation}
\end{case}

下面步入正文。

关于睡眠问题，我曾经在第 18 季谈到过，那季谈得相对比较简单些，这季再详细深入地谈一下。

很多人撸到后来都会出现睡眠障碍，我曾经也出现过失眠多梦、入睡困难、浅睡、易醒或早醒等，导致睡眠问题的原因一般有外界环境因素（光线过强、噪音、刚到陌生的地方、季节转换），躯体因素（疼痛、瘙痒、剧烈咳嗽、睡前饮浓茶或咖啡、夜尿频繁或腹泻等），心理因素（压力大、遭遇变故、焦虑、恐惧、胡思乱想、过度兴奋），一些疾病（如神经衰弱、焦虑症、抑郁症等）。在我撸龄较短时，我也出现过一些睡眠障碍，但不是很严重，自己注意休养，适量锻炼，慢慢就能恢复正常。后来得上神经症，失眠多梦就很频繁了，有时很勉强地睡着了，睡眠质量也很差，有段时间几乎每天都会做梦，早晨起来就像没睡过一样，感觉特别累，就像在头脑里跑了一整晚的马拉松。

睡眠障碍本身就是一种病，这种病给人的生活造成了很大的困扰，也是慢性疲劳症的罪魁祸首。很多人因为睡眠障碍早晨起来浑身没劲、懒得起床，白天精力不足、做事不在状态、记忆力下降、注意力不集中，学习工作容易出错，思维呆滞反应迟钝、容易产生疲倦感，没有足够的冲劲与后劲。在我很无知的阶段，我是不知道手淫和睡眠障碍之间的联系的，而且那个阶段我还经常在睡前靠手淫来帮助入睡，因为我觉得撸完了会感觉很累，然后就容易睡着，在伤精程度不深的阶段，的确是这样，但这样做的后果就是第二天容易起不来，一睡就到十点、十一点，早饭也不吃，而且我发现只要昨天睡前撸了，第二天眼睛就容易浮肿和无神，整张脸也会轻微地扭曲变形。在学习中医医理后，我对于“肾上通于脑”这条医理非常吃惊，因为这条医理完美解释了为何我很多次撸完会感觉后脑勺被抽空甚至出现疼痛感，还有就是脑子不清晰乃至眩晕，脑力也大幅下降。在频繁手淫后，睡眠质量也会下降很多，很多时候夜尿次数过多，睡眠质量极差，可以说是没有深度睡眠，都是浅表性的睡眠。如果不撸，一般睡六七个小时身体就充满“电”了，第二天起来能量满满的感觉，但是在撸管后，睡十个小时都感觉不够，还是感觉很困很疲乏，有的人挂着黑眼圈和眼袋，一看就很没有精神。

记得在高中的时候，在撸完的第二天，我真心起不来，每次起来都要唱国歌：“起来，不愿做奴隶的人们……”感觉起床对于我来说是一个异常艰巨的任务，因为身体大脑被抽空后，身体需要更多的时间来修复，而且因为五脏的精华被耗损了，所以就会导致修复的速度大大减慢，导致第二天很难起床。撸到一定程度，起床都需要很大的勇气，这对普通人而言，的确有点匪夷所思，普通的正常人可能会说，起床有什么难的，但对于伤精程度达到一定程度的人来说，你叫他几十遍，他都起不来，就像一艘船沉没在床的海洋一样。记得有次我妈见叫不起我，于是放出狠话：“再不起来，用枪打，用炮轰！！！”于是我高唱国歌、挣扎着爬起来，那种情形就像从死人堆里爬起来一样，我脸上的神情就像死人一样灰暗颓废，照照镜子，那里面的人是我吗？分明就是一具行尸走肉，我妈看我就像看外星人一样，她不理解她的儿子怎么会变得这么颓废，哪里有年轻人的朝气蓬勃，那时的我才是十几岁的高中生啊，却是一副老气横秋的模样。曾几何时，起床对于我来说是一件不费吹灰之力的事情，而在沉迷撸管后，起床对于我而言已经需要九牛二虎之力了。为何会变成这样？原因就是我一直背着家人“吸毒”，这种毒叫黄毒，吸黄毒的行为就叫撸管，一次次下决心，一次次“最后一次”，一次次复撸，身心脑都被掏空。心魔拿出一根吸管插入了我的脑壳，在那狠命地吸取精华，我的脑髓啊，就这样被心魔吸走了，那个阶段的我也不知道何为心魔，根本没有概念，只知道心中似乎有一股不可抗拒的力量在把我拖向撸管自毁的深渊，那种力量太强大，我几乎一触即溃。

之前一位戒友分享了他的恢复心得，他的文章里就提到了良好的睡眠的重要性，我觉得他说得很对，良好的睡眠可以大大促进身体的恢复进程，如果睡眠质量不行，那就会很影响恢复的速度。别人戒色三个月，恢复和改善很明显，如果睡眠质量很差，即使戒色很久，恢复的效果也会感觉很不理想。一个好觉可以让人神清气爽，出现失眠多梦等就会让人感觉很不爽，第二天起来状态还是很差，那是一种很无力的感觉。如果是偶尔一次失眠多梦，那就不必太担心，有很多因素会导致短暂的睡眠障碍，一般休养几天即可自动恢复正常，比如在季节转换时，很多人都会出现一些睡眠障碍，等过一段时间，自动就恢复了，这种短暂的睡眠障碍一般不会构成严重的困扰，就怕撸出神经症，持续的失眠多梦，那就相当痛苦了，曾经看过一个新闻，那位失眠患者好几年都睡不着，吃药也没用，然后他异常痛苦，经常打自己的头，头上都打出老茧了，但还是无济于事。撸到一定程度就会出现睡眠障碍，出现睡眠障碍时人会变得烦躁易怒，容易焦虑，胡思乱想，犹如困兽，然后又会通过撸管来发泄，从而陷入了恶性循环。

\begin{case}
    我这个是不是神经衰弱啊！手淫熬夜压力引起的神经衰弱，现在失眠怎么办！每天只有 1 - 2 个小时的浅睡眠，正常睡觉一闭眼脑子就自动想事情！根本睡不着怎么办啊！要怎么调理，吃些什么药，我才 24 岁啊！
    \subparagraph{分析} 这个案例的戒友已经撸出了神衰，失眠已经对他的生活造成了严重的困扰，他的睡眠障碍也比较严重了，每天可以睡着的时间很短，而且还是浅睡眠，脑子也严重失调了，胡思乱想，不受控制。这种严重失眠的情况最好去看看中医调理，然后自己加强养生，这样坚持一年左右即可改善很多，年轻的话，恢复速度会比较快，但也不能完全指望药物，自己必须学会养生，手淫恶习必须彻底戒掉，因为手淫太伤脑子了，也太伤神经了。熬夜也要戒掉，熬夜也是诱发神衰的一个关键因素，压力大的问题自己要学会情绪管理，有些考生在重大考试前都会出现失眠的问题，心理压力过大也会导致睡眠障碍。失眠的确很痛苦，如果你亲身经历了，肯定会理解这种睡不着的痛苦，不失眠的娃是幸福的。有的人虽然不至于失眠，但是躺下迟迟睡不着，这也是一种煎熬，或者半夜老醒，这样就会很影响睡眠质量。睡眠质量好，一出被窝就特别精神，睡眠质量差，一出被窝就显得很疲倦，睡眼惺忪的感觉，感觉没睡醒，脑子迟钝得和痴呆差不多。
\end{case}

\subsubsection{中医病机}

失眠是指脏腑功能紊乱，气血亏虚，阴阳失调，导致不能获得正常睡眠的病证，轻者入睡困难或易醒，重者彻夜难眠，常伴有头痛、头昏、心悸、健忘、多梦等，本病又称不得眠、不寐。本病主要特征是入睡困难、寐而易醒、醒后不寐。根据中医辨证施治理论，失眠可分心肾不交、心阴虚、心脾两虚、肾阴虚及胃不和等多种类型。治疗失眠宜补益心脾、滋阴降火、疏肝泻热、养心安神、心情舒畅、神安则自寐。分型不同兼证各不相同，心脾两虚型兼见心悸健忘、困乏无力、头晕目眩、饮食无味，肝郁化火型多出现急躁易怒、目红口苦，肾阴虚型除主证外可见心烦不安、头晕耳鸣、腰膝酸软等。失眠是一种常见病症，困惑着很多人，虽然困得哈欠连天，但是一挨枕头就是睡不着，睡意全无，辗转反侧，思绪万千，纷纷扰扰，乱七八糟，让人抓狂。有的人失眠了就会吃安眠药，但是时间久了，产生了依赖性，安眠药也不适宜长期吃，对身体也会造成一定的副作用，一些临床观察发现，经常服用安眠药的人，他们的服药剂量会渐渐增大，明显超过正常人，而且到后来，他们服用安眠药已不能达到增进睡眠的目的，反而变得更难入睡。长期服用安眠药对身体的影响较大，可出现药物依赖、记忆力减退、呼吸抑制等。

失眠的病机有很多，但总体而言就是一句话：身心出现失调了。导致失调的原因很多，熬夜久坐、压力大、纵欲等等皆可导致失调。从根本上来讲，失眠就是一种身心失调的表现，身体的失调可以导致睡眠障碍，心理的失调也会导致睡眠问题，身心也是互相影响的。有些文章会把失眠归结为心理问题，其实不然，身心其实是合一的，生理的失调往往会表现为心理的问题，如果仅仅以为是心理问题而不从根本上来调理身体，病情是很难改观的。有的人虽然在坚持吃药，也一直在看心理医生，但是手淫恶习一直没改，这样失眠问题也很难改善。中医学认为肾为先天之本，五脏之根，生命之源，元气之居。因此，历代医家都主张将益肾固精作为延缓衰老、强身益寿的重点，所谓“肾之盛则寿延，肾之虚则寿夭”。肾虚和失眠是密切相关的，这在很多名医的医案里都有讲到，肾精一旦亏损了，就会波及五脏六腑，打个比方，比如一个公司，公司里面十几个人，这十几个人的名字就叫：心、肝、脾、肺、肾、胃、大肠、小肠、三焦、膀胱、胆、大脑、骨骼、神经等等，这十几个人当中，有一个是老大哥，这个老大哥就是肾！肾是发工资的，曲黎敏讲：“精是什么呢？精就像钱，当人体缺少某种东西的时候，比如说缺红细胞或者白细胞了，这个钱（精）就可以去立刻变现。所以，精对人体非常重要。”肾精有变现的功能，大家想一想，当你通过手淫的方式把“精钱”花掉了，那五脏六腑就会闹亏空，就像一个公司的老总把钱花在了吃喝嫖赌上，最后就发不起工资了，员工也开始闹情绪了。

\begin{case}
    有一天晚上睡了一会没睡着，然后起来在床上手淫了一次，然后就睡了，从此以后我的睡眠就发生了很大的改变，失眠气短，已经四个月了，看医生了，但还是失眠，不知道是什么原因，以前有过手淫史，十三岁开始的，基本一星期一次。
    \subparagraph{分析} 撸到一定程度，就会经历一种急转直下的感觉，到时整个人都不好了，不是这里不好，就是那里不好，而是整个人都感觉不对劲，那种感觉很难说清楚，但就是感觉很难受。这位戒友十三岁开始手淫，基本一周一次，这个频率貌似不算多，但要知道心魔上脑后是极难控制的，有时会连续多次乃至连续几天都在撸，而且还会沉迷意淫，导致不断暗漏。“意淫是磨血，手淫是挨刀。”意淫就是在一点点耗损你的能量，最终造成小漏沉大船，千里之堤溃于蚁穴。手淫的水是很深很深的，说是一周一次，然而在实际操作的过程中耗损的地方就太多太多了，而且在不知不觉间就耗损掉了，比如和女友聊个天，下面就漏了，然后小腹就开始疼了，尿频又复发了，防不胜防。肾精不断耗损后，就会出现心肾不交、心脾两虚等表现，到时失眠问题就会集中爆发出来，往往在某次放纵后就突然不好了。“从此”这个两个字代表着越过了临界点，就像越过了沸点就变成了开水一样，完成了量变到质变的过程。
\end{case}

\begin{case}
    最近手淫过后就失眠睡不着了，以前不会这样。为什么会这样呢？怎样彻底治疗，还有就是手淫过后腰也酸。
    \subparagraph{分析} 很多人都会靠手淫来入睡，我那时也是这样，手淫后会有一种很深的疲倦感袭来，哈欠连连，再猛的男人在泄精后也会像一滩烂泥一样，这时急需一场高质量的睡眠来帮助身体恢复。很多人都养成了在睡前手淫的习惯，甚至每天睡前都要来一发，他们把手淫比作最好的催眠药，在伤精程度浅时，手淫后是很容易睡着，但是第二天很容易导致起不来，这在我上面的文章里已经讲到了，就像沉没在床上一样，拉也拉不起，拽也拽不动，就像深深地嵌入了床板，即使挣扎地起来了，精神状态也不是很好，甚至很差。有的孩子睡前手淫，第二天挣扎着起来去学校上课，第一节课就是睡觉，或者整个上午都处于梦游状态，听课效率极差，有的人周五晚上狂撸，然后周六可以睡到下午再起来，或者蒙头大睡一整天。当伤精程度逐渐加深，睡前手淫的恶果就会逐渐显现，到时就会越撸越睡不着，因为已经撸出神经症了，到时越撸，失眠就越严重。这位戒友提到手淫后腰酸，中医：腰为肾之府。手淫后不仅会腰酸腰痛，还会腰困如折，直不起腰来，弯腰如虾状。练武术之人特别注重腰部力量，腰部力量是一个人的核心力量，所谓“核心”是指人体的中间环节，就是肩关节以下、髋关节以上包括骨盆在内的区域，是由腰、骨盆、髋关节形成的一个整体，包含二十九块肌肉。核心肌肉群担负着稳定重心、传导力量等作用，是整体发力的主要环节，对上下肢的活动、用力起着承上启下的枢纽作用。没有一个强劲紧固的腰，下肢力量上不来，上肢用力又缺乏根基和支撑，做很多动作都不敢用力，手淫后腰酸腰痛，严重的甚至连洗个衣服、刷个牙、洗个碗都感觉困难。
\end{case}

\subsubsection{中医具体病因}

\begin{itemize}
    \item 情志所伤或由情志不遂，肝气郁结，肝郁化火，邪火扰动心神，心神不安而不寐。或由五志（五志，中医学名词，指喜、怒、思、忧、恐五种情志）过极，心火内炽，心神扰动而不寐。或由思虑太过，损伤心脾，心血暗耗，神不守舍，脾虚生化乏源，营血亏虚，不能奉养心神，即《类证治裁·不寐》曰：“思虑伤脾，脾血亏损，经年不寐。”
    \item 饮食不节脾胃受损，宿食停滞，壅遏于中，胃气失和，阳气浮越于外而卧寐不安，如《张氏医通·不得卧》云：“脉滑数有力不得卧者，中有宿滞痰火，此为胃不和则卧不安也。”或由过食肥甘厚味，酿生痰热，扰动心神而不眠。或由饮食不节，脾胃受伤，脾失健运，气血生化不足，心血不足，心失所养而失眠。
    \item 病后、年迈久病血虚，产后失血，年迈血少等，引起心血不足，心失所养，心神不安而不寐。正如《景岳全书·不寐》所说：“无邪而不寐者，必营气之不足也，营主血，血虚则无以养心，心虚则神不守舍。”
    \item 禀赋不足，心虚胆怯素体阴盛，兼因房劳过度，肾阴耗伤，不能上奉于心，水火不济，心火独亢；或肝肾阴虚，肝阳偏亢，火盛神动，心肾失交而神志不宁。如《景岳全书·不寐》所说：“真阴精血不足，阴阳不交，而神有不安其室耳。”亦有因心虚胆怯，暴受惊恐，神魂不安，以致夜不能寐或寐而不酣，如《杂病源流犀烛·不寐多寐源流》所说：“有心胆惧怯，触事易惊，梦多不祥，虚烦不寐者。”
\end{itemize}

这四条病因基本囊括了所有的致病因素，有心理方面的，也有身体方面的，第4条专门提到了房劳过度，纵欲因素是导致失眠的一个很大的原因，很多人都还没有结婚，但已经撸了好几年乃至十几年了，婚前疯狂放纵，未婚先废的情况非常多见。现在的黄片也是无奇不有，诱惑极其猛烈，让年轻人很难把持自己，加之周围环境的不良熏陶，很容易陷入撸坑当中。原来可以酣然入睡，睡得很香，撸到一定程度就会发现睡眠开始出问题了，比如多梦、早醒、入睡困难等，还有做恶梦，鬼压床等，睡眠出现问题后，就会极大地影响一个人的精神状态，疲劳感很深，精力与兴趣大幅减退。中国失眠的诊断标准为：入睡困难，入睡时间超过三十分钟；睡眠质量下降，整夜醒来次数大于等于两次、早醒；总睡眠时间少于六小时。很多人撸到后来不仅睡眠表浅，而且能睡着的时间只有二三个小时，已经严重失眠了。能够导致睡眠出现障碍的因素有很多，其中纵欲是不可忽视的一个因素，现在的年轻人多有手淫纵欲，这是非常隐秘的恶习，在疯狂掏空自己后，身心脑都会出现失调的表现，到时睡眠就可能出现各种各样的问题。

\begin{case}
    连续 N 天难以入睡，以前我十四五岁时也出现过这种情况，知道是失眠，然后我以前是个手淫狂，现在才意识到事态的严重性，开始戒，我估计我失眠就是因为手淫引起的。但我最近一直在想尽任何办法弥补，比如进健身房练肌肉，每周一、三、五去（由于手淫，我现在很瘦，我特别在乎这一点），不过问题是，我为什么反而在一、三、五锻炼得很疲惫的时候睡眠质量更差，一想到睡觉不足我就会继续消瘦，我的锻炼就白付出，我心里就急！我昨晚上简直想撞墙把自己撞昏过去！至少这样也算睡着了。
    \subparagraph{分析} 这位戒友的失眠是比较严重了，他很想恢复正常的睡眠，但是他的养生意识比较差，在身体比较虚弱时是不适宜进行力量训练的，否则很可能导致睡眠变得更差。在身体比较健康的情况下，适当的力量训练或者其他方式的锻炼可以有效促进睡眠，让人一沾枕头就着。看过一篇中医的文章，里面讲到一位富人看到农民工躺地上就能睡得很沉，他感到心里很不平衡，也很羡慕农民工能有一个好睡眠，因为这位富人的失眠很严重，看到别人能有一个好睡眠，他就会联想到自己的糟糕处境。当撸出神经衰弱了，应该以静养为主，不要去练肌肉了，可以做做养生功法，多去公园散散步，等身心恢复差不多了，再开始做力量训练。曾经我也想通过力量训练来促进神经症的恢复，后来发现行不通，因为用力过度也是伤肾气的一种方式，在身体虚弱时，力气是不能随便用的，否则是会加重病情的。《素问》云：“因而强力，肾气乃伤，高骨乃坏。”这位戒友以为疲惫就可以促进睡眠，结果睡眠质量更差，因为他不懂得中医医理，反其道而行之，结果事与愿违，搞得自己很痛苦，很多严重的失眠患者都有撞墙或者其他自残的想法与举动，就是因为睡不着，恨铁不成钢。
\end{case}

\begin{case}
    我十七岁的时候因过度 SY，导致我严重失眠。现在有七年了，现在睡眠稍微好点，但还是入睡困难，睡眠质量差，能睡五小时左右，醒后不易入睡。还有点掉发，舌苔有点白，眼睛有血丝，黑眼圈，吃了一些中药后，大便有点不成形，没精神、记忆减退的症状我都有，其他的症状我就不说了，我目前主要是失眠还有脱发对我的生活和工作造成很大的影响。
    \subparagraph{分析} 这位戒友也是因为 SY 而严重失眠，七年时间虽有好转，但还是睡眠质量差，只能睡五小时左右。大家可以回忆下小时候的睡眠，那真是一觉到天亮，起来神清气爽、精神饱满，小时候不会去看黄 SY，能量也不会随意泄漏，身心处在一种纯和的状态中，小孩最大的特点就是没有烦恼，不会想多，该干嘛就干嘛，遇见不开心的事情很快就会忘掉，然后就又恢复乐呵呵的状态。一个人的意识纯度就在发育期开始大幅下跌，就像从天堂的维度跌落到凡间乃至地狱，进入发育期，那种邪念就开始出现了。人都有欲望，这点没错，但我们要学会控制自己的欲望，让自己回到思无邪的状态，这点非常重要，戒色就是心灵净化之旅，让你重归纯净王国，只有心灵恢复纯净了，你的能量才能最大程度地保住，否则滥撸滥泄只会让能量不断耗损，最后身心脑都会出现很大的失调。睡眠质量差的人，精神状态就不会很好，不能以自己最佳的精神面貌示人，整体的色调偏灰偏暗，非常不给力的状态。
\end{case}

\begin{case}
    我在上初中之前被很多人认为是神童，各科的学习能力超群。可是十三岁那年学会了撸，此后我的青春期就在撸中白白浪费掉了，最严重的时候失眠到一两点，脸色蜡黄，上课走神，心情低落，简直痛不欲生。回想过去这些年，物是人非，恍然如梦。
    \subparagraph{分析} 从神童到泯然众人矣，就是手淫恶习在其中捣鬼，撸伤脑，开始时会导致脑力下降，伤得严重会出现神经症，到时就可能会出现失眠的表现，睡不着的确很痛苦，躺在床上翻来覆去，或者睁着死鱼一样的眼睛瞪着天花板。古德为何说“色是少年第一关”，这其中真的有很深刻的道理，这一关是否能冲过，直接关系到以后的人生走向。本来是神童的命格，一旦沾染上了手淫恶习，神童也就变得普通了，没有脑力支持，什么都白搭，就像再好的汽车如果没有汽油，那也是一堆废铁。中医讲肾精化生脑髓，大家想一想，撸管意味着什么？肾精既可上化脑髓，亦可下化浊精，就看你怎么使用这股能量了。少年被无害论洗脑，不知手淫危害，少年因为年纪太小，也谈不上任何的自制力，而且手淫恶习极易成瘾，一旦开始就会一发不可收拾，很多少年都是一天一次或者一天多次，像潜伏的特工一样在家里躲着父母手淫，可怜的父母还寄很大的希望在自己的儿子身上，希望儿子光宗耀祖，谁知儿子把门一关，开始了放纵堕落的生涯。撸到最后那真是悔恨交加，悔不当初，肠子都悔青了，人生就是过关斩将，镇守色关的就是心魔老怪，必须将之斩落马下。
\end{case}

\begin{case}
    本人 SY 了十年之久，前年的时候意识到了 SY 的危害，开始戒掉，妄图通过食疗来慢慢康复，但是由于身体的巨大亏空导致恢复非常漫长，终于打听到了一位有名望的老中医，并且在十月份开始吃中药。刚开始医生说我非常虚，吃了一周的补药，感觉肚子涨涨的，然后第二星期就开始给我治偏头痛（好几年的老毛病了，我想病因还是 SY 导致肝血亏损、肝阳上亢），然后陆陆续续又到他那里拿了一个月的中药，应该说他确实是一个负责有能力的好医生，在这期间已经明显感到身体状况有了非常明显的好转，连续三四年的失眠（当初失眠的成因就是 SY，失眠之前已经 SY 了相当长的时间）基本消失了，睡觉香甜，体力、精力恢复明显，连我多年的痼疾偏头痛也基本消失了，整个人真的是有重生的感觉。接着又开始准备国家公务员考试，由于思虑过重、压力大，又出现了轻微的失眠和偏头痛症状，在考试前一周去找他的时候，他仔细把脉后说我其实已经好了，要是没有考试的话我不会出现这些感觉的。
    \subparagraph{分析} 戒掉手淫恶习之后，如果失眠比较严重，那最好找位中医好好调理一下身体。十年之巨大亏空，恢复需要一个过程，能够得到真正有医德、有水平、有口碑的老中医的治疗，这也属于一种福报，很多人就医很多次，都遇不见一位真正的好中医。现在很多戒友病急乱投医，盲目相信网上的所谓的医生，在网上拿药，这样很可能会导致误诊，最好是亲临现场，具体望闻问切后再对症下药，这样才比较稳妥。曾经有个人严重失眠，吃了七个月的中药才渐渐恢复正常，失眠的恢复有一个过程，一定要保持耐心。失眠问题如果解决了，其他伤精症状的恢复也会加快，人也会变得更精神，精力也会随之充沛起来。不过，即使在治疗一段时间后，失眠症状全部消失了，这时仍不可掉以轻心，因为还不是很稳固，还是要注重养生之道，避免熬夜久坐，避免思虑过多，不要陷入无意义的胡思乱想。当生活中压力比较大时，一定要学会调整心态，让自己时刻保持心平气和的状态，事情尽力去做，但不要太执著，所谓尽人事，听天命，只问耕耘，不问收获。
\end{case}

\subsubsection{如何克服睡前的胡思乱想}

很多戒友都问过胡思乱想的问题，他们会说自己在很多时候都会陷入天马行空乃至荒诞不经的妄想之中，甚至会出现强迫思维，一直想一直想，思维就像一团乱麻一样搅和在一起。特别是失眠的人在睡不着时更是会乱想，一不小心就想到邪淫的方面了，本来睡不着就烦躁，然后一想到那方面，就爬起来去看黄了。对于无意义的瞎想，我们也要学会克服，这种瞎想也是一种能量的耗损，在瞎想一段时间后，就会感觉很累，想来想去，精力都消磨掉了。大家都听说过“快刀斩乱麻”，断无意义的念头和断意淫是一个道理，都要做到念起即断，不要去跟随那类念头，你不跟，它就会自动失去动能，你一跟，就会给念头注入继续动下去的能量。戒色的核心就是修心，修心也就是观心断念，要学会向内看，看住自己的念头，要学会做念头的主人，不要跟着念头跑，当你向内看时，你会发现过去的模式就是一次次认同念头，一次次被念头的洪流带走，而现在你要立刻发现，然后拉回来，随着觉察力的增强，你会发现自己对念头的掌控越来越强，渐渐就能做念头的主人了，一旦能做念头的主人，即使睡不着，也不会感觉很难受，因为你可以心平气和地闭目养神，这样也是一种很好的休息。如果你无法驾驭自己的念头，失眠的痛苦就会加倍，一方面来自睡不着的焦虑，另外就是念头在不断乱动，在一点点消耗你的能量，让你感觉更累，这是心累，有时心累比身累更累。当你失眠了，是祸其实也是福，你正好可以利用失眠这段时间来练习观心，当你这样做了，你就会觉得失眠的经历并不是太难熬，这就是转烦恼为道用，转烈焰为清凉池。

\begin{case}
    一直以来都是无聊惹的祸，晚上一无聊发觉没事可干，就上了那些网站，然后欲望就一发不可收拾了。睡眠质量真的不行，一晚上醒了十几次，发现自己撸后第二天就会牙疼，不知道是什么情况，而且一疼就是三四天，以前倒是没有这个情况，贫血貌似又犯了，蹲着站起来就头晕。
    \subparagraph{分析} 独处无聊时是很容易破戒的，要学会安排好自己的生活，不要让自己陷入无聊的感觉中，人在无聊时本能地想让自己开心起来，但很多人却选择了错误的方式。龙树菩萨曾说：“搔痒令人快乐，摆脱瘙痒更快乐；满足欲求令人快乐，摆脱欲求更快乐。”古大德也不否认淫乐的存在，快感的确是有的，否则也不会有人去撸了，但是智者看到了短暂的快感会引发之后无量的痛苦，智者的眼光看得更远更透彻，而且智者真正认识到了“摆脱欲求更快乐”，过一种清净无欲的生活反而会更快乐，更能体验到纯粹而美好的感觉，普通人的认识往往很局限很狭隘，他们以为禁欲就是憋着，是在违反人性，其实真正的禁欲并不是憋着，而是学会管理和转化自己的性能量，让体内的能量达到一种高度内聚和内化的状态，他们不知道性能量可以被转化成脑力和精力，他们对这一点完全无知，当你通过学习戒色文章有了相当的觉悟后，就会觉得那群被无害论洗脑的人真的是太傻了。这位戒友的睡眠质量已经很差了，之所以撸后第二天会牙疼，是因为：肾主骨，齿为骨之余。肾精耗损到一定程度就会影响到牙齿，不仅会牙疼，甚至会出现松动。精血同源，疯狂耗损肾精，也容易患上贫血，记得上初中时有一次出早操，另外一个班级的体育委员突然晕倒，估计就是昨晚撸多了，看他那副恍惚的神情就知道是被严重掏空了。
\end{case}

实战中最难对付的是哪类念头？有位戒友说他想看黄时，没有起任何念头就去看黄了，其实他根本没认识到当他“想看黄”了，当这种微妙的感觉出现时，就是一种微妙而细微的念头。就像你想喝水了，在开始喝水这个动作前，你的头脑会产生某种微妙的感觉，这个感觉告诉你，你要去喝水。很多人对概念性的念头很警惕，但是对微妙的感觉几乎没有任何防范，这就是认识上的缺陷与不足。微妙的感觉就是一种很细微的念头形式，一定要学会识别，不要认同那种细微的念头，要先知先觉，要有十足的警惕意识。形意拳有句古诀：“遇敌好似火烧身”，这种实战的警惕性和警觉性是极强的，心魔入侵时，一定要彻底警觉起来，断念实战就在电光石火之间，很多人就是输在一秒钟上，因为他们贪恋了、迟疑了、犹豫了，舍不得断，结果被心魔俘虏，被心魔操控，身不由己。禅宗有四个字很好，那就是：斩断葛藤！那些邪念就像葛藤一样把你缠绕，要用断念之刃将邪念之葛藤全部斩断！要够狠、够快！

\subsubsection{关于多梦问题}

中医认为，多梦的根本原因在于身体的失调。医书中记载，气血不足、情志损伤、阴血亏虚、痰热内扰肝胆、劳欲过度、饮食失节等原因都会导致多梦。《素问·方盛衰论》中说：“是以少气之厥，令人妄梦。”所谓少气，即气不足，气不足则阳不守阴，神失其守，故为多梦；情志损伤，伤及脏腑，令神魂不安，发为多梦；阴血亏虚，不能奉养心神，制约相火，而使神魂浮游，发为多梦；若因痰热内扰肝胆，魂不得宁而发为多梦；《类经》云：“心肾不交而精神散越，故为妄梦。”劳欲过度，水火不济，心肾不交，则心神不宁而发为多梦；饮食失节，使土虚木郁，神魂不宁而多梦。用现代医学来解释，神经衰弱、大量脑力劳动导致脑神经兴奋过度、熬夜久坐久视、思虑过多、睡姿不正确等也会导致多梦。

\begin{case}
    我今年十八岁，手淫六年，现在的症状有全天 24 小时眩晕耳鸣，骑车走路逛商场都晕，连坐车也晕，每天像做梦一样，站起来眼前发黑，浑身没劲，腿软，胳膊没劲，口干舌燥，失眠多梦，尿频尿急，脸上长痘，经常发低烧，我现在天天吃安神补脑液，健脑补肾丸，谷维素片。
    \subparagraph{分析} 这位戒友虽然只有十八岁，但已经严重神衰了，24 小时眩晕耳鸣，犹如身处症状地狱，生活中也没有真实感，就像做梦一样，等同于废人。他也提到了失眠多梦的问题，曾经有一段时间，我每天都做梦，一个梦接着一个梦，做梦是会影响睡眠质量的，醒来往往感觉很疲惫，最好的睡眠就是一夜无梦，深度睡眠，起来精神百倍，精力爆棚。本来身体是处于水火既济、乾坤交泰的身心和谐平衡的状态，而邪淫会打破这种状态，让你的身心严重失调，失眠很痛苦，让人很憔悴，多梦也会让人感觉很累，如果一直失眠多梦，就会让人处于一种慢性疲劳的状态，对生活的影响的确很大。
\end{case}

\begin{case}
    我二十二岁了，有多年的手淫史，自打高二开始就没法控制自己，一星期两三次，也不知道过了多久，身体开始吃不消了，但是并没有意识到是手淫造成的。开始出现注意力无法集中，晚上很难入睡，失眠多梦，早上起来就跟没睡觉一样，黑眼圈很重，白天一点精力都没有，严重影响了学习生活。整天昏昏沉沉的，注意力没法集中，记忆力严重下降，现在真的很苦恼，什么都没有动力了，我现在在上大学，希望我快点好起来，我不想再这样下去了。
    \subparagraph{分析} 肾精是人的至宝，《管子·内业》中说：“精存自生，其外安荣，内脏以为泉源。浩然和平，以为气渊。渊之不涸，四体乃固，泉之不竭，九窍遂通，乃能穷天地，被四海。”《内经》认为，精是身体的基础，是生命活动的根本，是寿夭的关键，损精是衰老的根源。《养生四要》云：“精未满而生泻，五脏有不满处，他日有难行状之疾。”撸到一定程度身体就会感觉吃不消了，撸者不是享受者，撸者是最大的受害者，能量都被恶习耗损掉了。清代医家李渔曾指出：“睡能还精，睡能养气，睡能健脾益胃，睡能坚骨强筋。”古代名医把睡眠称作养生的第一大补，也有“食补不如睡补”之说，养生的第一补品就是深睡眠。之前有的戒友虽然有不少伤精表现，但是睡眠还比较正常，这样戒色养生三个月左右即可大大改善，快的话，一个月左右就会改善很多。这个案例的戒友，他的神衰也已经比较严重了，是需要配合积极治疗的，然后坚持戒色养生，睡眠问题和脑力都会逐步恢复正常。
\end{case}

再谈下鬼压床。

“鬼压床”是指睡觉的时候突然身体不能动，虽有一定知觉，但是眼皮睁不开，欲喊却喊不出声，想动却动不得，感觉像是被“鬼”压在身上一样，人们把这种现象叫做“鬼压床”。这是一种与睡眠相关的症状，叫做睡眠瘫痪症，中医古典则称之为“梦魇”。这种病症和身体失调有关，精血不足易于引发梦魇，撸者多有鬼压床的经历，我撸得频繁时，经常有鬼压床的经历，那种感觉特难受，也特恐慌，有时挣扎着醒来，已经是满头大汗，背上也出汗了，有段时间甚至害怕睡觉，就怕自己再也醒不过来了。我戒到现在，鬼压床一次都没出现过，自己正气足了，身体恢复正常了，所谓鬼压床的现象自然就消失了。

\subsubsection{睡眠障碍的恢复}

\begin{itemize}
    \item 必须彻底戒撸，加强养生之道
    \item 适量的有氧运动，比如慢跑等
    \item 静坐或者养生桩、六字诀等
    \item 改过迁善，多做善事增加正能量
    \item 调整心态学会感恩，多孝顺父母
    \item 不要给自己太大压力，懂得顺其自然
    \item 不要过分关注自己的睡眠
    \item 不要因为没睡好就产生挫败感
    \item 即使出现失眠，也要积极面对
    \item 规律作息，饮食保持清淡
    \item 管理好自己的情绪，做好心理调节
    \item 可以配合药物治疗，但要摒弃药物依赖
\end{itemize}

很多人可以通过药物来暂时控制失眠等睡眠障碍，甚至在坚持吃药一段时间后症状全部消失，但这种暂时的痊愈很不稳定，还需要坚持治疗，然后配合戒色养生，让恢复成果更加稳定。曾经有一个严重失眠的戒友戒色一年，行善两月，失眠就好了，在形容症状爆发时，他说：“感觉像是换了一个世界，整个世界都是灰色的，大脑也有不真实感。那时感觉简直是重大的打击，感觉天塌了。”当初他辞掉工作，回了家，每天熬夜久坐，那时就天天失眠了，睡不着就手淫，想靠撸管助眠，结果适得其反，后来他坚持戒色养生和行善，失眠就渐渐好了。在养生恢复方面，我们一定要多下功夫，适量的有氧运动加上养生功法，静坐和养生桩应该要练一样，养生静功对于睡眠障碍的恢复非常有利，我神经症能够恢复，打坐和站桩功不可没，而且在打坐和站桩时也可以练习观心断念，比如打坐时脑子里会出现妄念，不要跟随妄念，只要保持觉察即可，随着觉察力的发展，妄念自然会消失。

南怀瑾先生云：“善的行为在中国医学上，或依阴阳家来说，是属于阳的光辉的一面，是开发性的，而恶的行为属于阴性的，它是收缩的、紧张的，会使自己起恐惧感、痛苦感。那么，这个善恶的行为在心理上的差别影响，心理的状况又影响了自己的生理，有这样的严重性。因此，真正修一切善，救助众生，人性的光辉自然发生，智慧便逐渐发起来了。一念善心起，智慧必然开展，甚至立刻就变。魔也好，鬼也好，都是怕善人的，做了善事，你的阳刚之气就大了。我有个老朋友，专去传说中闹鬼的地方，甚至还烧香请鬼现身给他看一看，可是这一辈子就没碰见过鬼。因为他的阳气太强，是常常行善之故。你行恶，阴气就重，那魔就会被你所吸引。一个不打牌的人会有人常来兜他打牌吗？这个道理是一样的，都是在找趣味相投的。”

戒色后要学会行善积德，要止于至善！中医也讲善则生阳，行善就是在积累正能量，邪淫就是在积累负能量。邪淫为万恶之首，自应严戒，孝为百行众善之原，自应力行，但有违背天理，对于自心有愧之事，就是恶事，应绝对不做，免召恶报。当你不断做善事，你的身心都会向好的方面转化，自己渐渐也会学会感恩，记得在沉迷邪淫时，我是发不出感恩心的，那时的我充满戾气，出口成脏，后来浪子回头，开始戒邪淫和修善，渐渐心态就好起来了，身心是合一的，养生的最高境界是养心，而养心的最高境界就是止于至善。圣贤深知这个道理，真正德高望重的人往往会健康长寿。如果一直在起邪念，其实最终伤害的就是自己，因为你一起邪念，就是在积累负能量，起得越多，积累得越多，最后就会导致症状爆发，始作俑者就是自己，祸福无门，惟人自召。真正明理之人，就会有意识地行善，在马路上捡个垃圾丢垃圾桶，这也是一个善行，勿以善小而不为，每个善行都是在积累正能量，每个善行都是一块金子，要积极努力地行善！

生活中不要给自己太大压力，要懂得顺其自然，顺其自然不是什么都不管了，而是更智慧、更高明的管理与应对，不要产生敌对的情绪，要学会接受失眠，感恩失眠，通过失眠的经历可以让一个人体悟到很多方面的道理，比如人生的道理和养生的道理。我曾经是神经症患者，但是我很感恩神经症，是神经症让我有了一个很大的觉醒与蜕变。当出现失眠时，不要过度关注自己的失眠问题，有的人一出现失眠马上就消极思考，发出来的念头都是消极负面的，即使是很严重的失眠，我们也要积极面对，多发出积极正面的念头，这一点非常关键，一个念头就可以炸出一个世界，就像投入水塘的一个石子，会荡漾出一圈圈的涟漪。不管遭遇了什么，请记住，一定要发出积极正面的念头，要感恩一切，要保持乐观。念头解码你的现实景象，你起什么念头就会解码出与之振动频率相符的世界。

失眠要恢复，养生方面应该要多下功夫，我那时六字诀也练过的，很多武术的功法都极其重视六字诀，六字诀是养五脏的，是我国流传下来的一种吐纳法，药王孙思邈曾奉它为长寿之法，嘘字护肝，呵字补心，呼字养脾，呬字益肺，吹字强肾，嘻字理三焦，再配合相关的动作。我喜欢在空气好的地方练六字诀，一套功法走下来，真的感觉神清气爽、身心舒泰，常练六字诀可以强五脏，属于内壮之法，南师也专门推荐过六字诀。六字诀和八段锦都属于养生动功，而养生桩和打坐则属于养生静功，动静两方面结合起来练习，这样就可以大大促进伤精症状的恢复，特别是神经症的恢复。大家如果想恢复得更好更快，应该好好研究养生功法。

我看过的一些失眠恢复的文章，有的作者会反对药物治疗，这也是可以理解的，因为很多药物的效果并不是很好，而且还可能出现副作用或者造成依赖。我那时也果断停药过，但我并不反对药物治疗，在症状严重时，还是可以配合药物治疗的，关键要科学治疗，不要陷入服药的误区。我那时吃过西药，刚开始吃还是有效果的，但长期吃，效果就不行了，后来就停药了。病情严重时，可以先吃药控制，但不能把全部希望都寄托在药物上，三分治疗，七分戒色养生，这点一定要清楚。遇见高水平的中医是自己的福分，但高水平的中医其作用也是有限的，因为他管不了你的戒色养生，戒色养生方面还是要靠自己去多学习和领悟。

最后总结：

这季分析了睡眠障碍，很多人由于睡眠时间、深度和质量的不够，致使醒后不能消除疲劳，感觉很不在状态，表现为头晕、头痛、神疲乏力、腰膝酸软、心悸、健忘，心神不宁、烦躁易怒等，这样就会很影响自己的生活，给人的感觉就是一副萎靡不振、病怏怏的状态。短暂的睡眠障碍是有望很快地恢复的，如果失眠持续很久，那就考虑神衰的可能。我也经历过失眠多梦的困扰，深知其中的痛苦，一个好的睡眠对于一个人的精神面貌真的很关键。好好坚持戒色养生，配合积极治疗，这样失眠多梦的问题会逐步恢复正常的，当一个人处于失眠的状态时，往往会因为情绪不佳而陷入更频繁的破戒，这样就形成了恶性循环，当睡眠好起来后，身体的恢复速度就会大大加快，到时就会进入正向循环。

《彭祖摄生论》云：“目不视不正之色，耳不听不正之声，口不尝不正之味，心不起不正之念。四者忘魂丧精，减折寿算者也。”这个时代的诱惑实在太多，自己一定要把持住，对于不正的内容要远离之，特别要远离黄源，不要起邪念。天地之间其实就是一个修行场所，人生就是一场修行，作恶还是修善都在自己的选择和把握，作恶肯定会导致痛苦，特别是邪淫，初虽不觉，积久必崩！福报和健康在不知不觉间就被削掉了。要做正人君子，最根本的就是正心，懂得在念头上下功夫，懂得控制自己的念头。

戒是一笔很大的财富，修行方面有“戒财”之说，戒财就是守戒所获得的益处，犹如财富一般。有了戒，脑力和精力就有了保障，能量守住了；有了戒，正气油然而生，让人心生敬佩；有了戒，则德熏四方，其香无比，《戒德香经》云：“一切此众香，戒香最无上。”有戒德的修行者，身心自然会散发出美好的芬芳。

戒行者，清风潇洒，气宇轩昂，心地坦荡，光明磊落，有拔山举鼎之正气，有一飞冲天之雄伟，有百折不挠、坚不可摧之气魄。坚持戒色修善，使肾精亏损羸弱之人，变为钢筋铁骨之猛士。 在戒色实战中以隔扣之势绝杀心魔，赢下戒色的天王山之战，戒色，够硬气！以顽强的意志坚决戒到死！！！

下面分享五首戒色诗歌。

\begin{poem}[告别手淫洪荒岁月]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            为了驱赶空虚无聊的感觉 \\ 他疯狂手淫，像末日般手淫 \\ 结果陷入了更深的空虚与无聊 \\ 除了手淫，似乎其他任何事情 \\ 都不能让他彻底兴奋起来 \\ 黄片就是他最隐秘的毒品 \\ 他知道自己已经走火入魔了 \\ 已经完全失控，但他停不下来 \\ 他挣扎过，反抗过，无奈心魔太强 \\ 他不堪一击，最终把自己撸得形容枯槁 \\ 站在镜子前，都快认不出自己了 \\ 那个猥琐的男人是谁？他瞪大眼睛 \\ 仔细端详着那个镜中的男人 \\ 他明白那个丑陋龌龊的男人就是自己！ \\ 邪淫堕落的自己！邪淫无耻之徒！ \\ 他感到异常的惊恐不安 \\ 他低头凝视自己的双手 \\ 绝望地喊道：“怎么会这样？” \\ 曾经的自己是纯真无邪的美少年 \\ 而现在简直面目全非 \\ 为了摆脱邪淫的诅咒与厄运 \\ 是该和心魔做一个了断了 \\ 拒绝再被心魔奴役 \\ 路在脚下，可以通往天堂 \\ 也可以通往地狱 \\ 选择权在自己手中 \\ 不要亲手葬送自己
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[空荡荡的腰子]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            又一次被心魔得逞 \\ 他感觉腰子瞬间空了 \\ 腰子就是肾 \\ 腰子的形状就像两个钱包 \\ 里面装着一个人最宝贵的能量 \\ 一次次破戒 \\ 就像一次次被抢 \\ 在破戒后 \\ 他蹲在地上 \\ 把头埋得很深很深 \\ 他记得前不久 \\ 自己还在发毒誓 \\ 但是没过几天 \\ 就被心魔打败了 \\ 彻底的完败！ \\ 毫无招架之力 \\ 实战能力几乎为零 \\ 空荡荡的腰子 \\ 犹如空荡荡的钱包 \\ 身心是那么的无力 \\ 戒色就是脱贫致富 \\ 从肾精穷人到肾精富翁 \\ 肾精可以转化为脑力和精力 \\ 是一个男人最强大的核能 \\ 但是心魔贼会盗取你的能量 \\ 让你瞬间沦为赤贫 \\ 你所要做的就是 \\ 用戒色知识武装自己的头脑 \\ 不断强化断念实战 \\ 当心魔再次入侵时 \\ 狠狠打击心魔 \\ 戒出你的威慑力！
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[光芒万丈的戒者]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            黑暗撸坑不见天日 \\ 到处是痛苦哀嚎 \\ 这完全是地狱的景象 \\ 有一个撸者正在觉醒 \\ 骨子里渗透出来的不屈意志 \\ 足以使他涅槃重生 \\ 迎接新次元，纯净的新次元 \\ 彻底告别堕落的生活 \\ 内在有一股力量在召唤他 \\ 那是一种救赎的力量 \\ 纯净的灵魂还没有死去 \\ 他渴望恢复纯净、纯粹的生活 \\ 唯有戒除手淫恶习 \\ 他才能找回最初的美好 \\ 依稀记得那个高纯度的自己 \\ 那个不撸的孩子 \\ 周身散发着纯净的光芒 \\ 在沉迷邪淫后，光芒消失了 \\ 取而代之的是无比的灰暗与猥琐 \\ 邪淫的骨头在一根根地腐烂 \\ 戒色一段时间后 \\ 他发现自己不仅骨头硬了 \\ 而且人也亮堂了 \\ 纯净光彩重现脸庞 \\ 他找回了久违的自信
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[无形的笼子]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            所有的撸者 \\ 他们的身子外面都罩着一个笼子 \\ 一个无形的笼子 \\ 一个肉眼看不见的笼子 \\ 一个专为撸囚私人订制的笼子 \\ 每撸一次 \\ 这个笼子就加固了一些 \\ 这个笼子里面的人 \\ 正在经历人生最灰暗的岁月 \\ 从纯净初颜撸成灰头土脸 \\ 全是眼泪啊！ \\ 从头顶茂盛撸成秃顶男 \\ 无地自容啊！ \\ 从清秀面容撸成爆痘脸 \\ 鬼哭狼嚎啊！ \\ 因为沉迷撸管 \\ 真的失去了太多太多 \\ 撸者的心里其实很苦 \\ 因为撸者处于被心魔奴役的状态 \\ 根本没有自主权 \\ 只有彻底戒除这个恶习 \\ 你才能拥有一种气势 \\ 这种气势叫 \\ 猛虎出笼
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[中国戒色力量]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            戒色特种兵利刃出鞘 \\ 以雷霆之威、泰山压顶之势荡平心魔贼 \\ 身为一名光荣的戒色特种兵 \\ 拥有比普通士兵更强大的战斗力 \\ 以及钢铁一般不可动摇的戒色立场与决心 \\ 是硬汉中的硬汉、精锐中的精锐 \\ 代表着中国最强悍、最坚定的戒色力量 \\ 戒色特种部队不仅战力强大，还保持着良好的战备状态 \\ 永远小心谨慎，有着勇猛顽强的战斗作风和战斗精神 \\ 这是一支无坚不摧、战无不胜的戒色钢铁雄狮 \\ 每个戒色特种兵都是真正的精兵强将 \\ 每个戒色特种兵都是特殊材料锻造的战士 \\ 只有强者当中的强者，才能成为戒色特种兵 \\ 一切从实战出发，平时多流汗，战时少流血 \\ 注重单兵作战能力，从难从严锤炼杀敌本领 \\ 戒色特种兵的训练极其严格，艰苦卓绝 \\ 这是一群经历过地狱般训练的戒色战将 \\ 这是一个英雄辈出、猛将云集的戒色战斗团体 \\ 这是真正的戒色钢军，绝不屈服于心魔的奴役 \\ 个个都是久经考验、久经战阵而不破的戒色烈士 \\ 召之即来，来之能战，战之必胜，充满血性 \\ 心魔始终在一旁虎视眈眈，伺机而动 \\ 我们必须拥有超强的警惕性，才能在戒色战场生存 \\ 曾经多少次遭遇惨败，但在成为戒色特种兵之后 \\ 就必须严格要求自己，不允许自己像懦夫一样破戒 \\ 绝不允许心魔一次又一次盗走自己宝贵的肾精 \\ 绝对不允许这种事情在你的眼皮下发生 \\ 战场上，只有两种人，死人和活人， \\ 战场上，只有杀与被杀，必须杀掉心魔贼 \\ 用命去拼、用命去戒，拿出拼命的态度与狠劲 \\ 每一天都是实战，每一秒都是实战 \\ 对境不动如山，断念快似闪电 \\ 无论面对什么情况，都要保持冷静 \\ 严守戒色战场的纪律，沉着应战 \\ 勇士征服自己的心魔，懦夫注定被心魔蹂躏 \\ 戒色特种兵的眼中深藏正气与威严 \\ 这是一种不容心魔侵犯的威严 \\ 真英雄，浩气冲天！大丈夫，顶天立地！ \\ 让我们轰然前进，让我们戒色到底！ \\ 戒色铁拳必将砸烂心魔的统治！ \\ 打赢这场保精大战，重归纯洁荣耀！
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《故道白云》，一行禅师]
    这是一本与众不同的佛陀传记。它的特别在于不仅生动地再现了悉达多成佛的人生经历，而且通过一个个故事，清晰明了地讲述了佛法。在这本书中，读者绝不会读到高深莫测的名词、理论，只能感受到最直接、最直白的人生导引，如沐春风。所有众生都潜藏着开悟的智慧种子，可惜我们多生多世都被淹没在生死的汪洋里！众生不用向身外求悟，因为他们本身就含藏着宇宙间所有智慧和力量。之前推荐过一行禅师的书籍，反响很好，一行禅师的文字简洁而优美，有一种单纯的质朴，我个人是非常喜欢的，阅读的时候是一种心灵的享受。每个众生都有佛性，佛性也就是真我，真我就是宇宙最终极的真相，这个真相既简单又深奥，简单到不可思议，同时也深奥得不可思议。如果你能让心灵恢复到极其单纯而干净的状态，就有可能真正领悟到真我。这本书网上有 PDF 版本，我很喜欢里面的插图，希望有缘的戒友能够读到它。最近在网上看了吕良伟主演的电影《释迦牟尼佛传》，感觉很震撼，之前也看过其他关于佛陀生平的电影和动画片，我最喜欢佛陀成道时说的一句话：“一切众生，皆具如来智慧德相，但因妄想执著，不能证得。”通过修行，即可恢复自己的妙明真心，也就是佛性大光明藏。现在很多科学家都在研究佛教，量子力学的理论已经很接近佛教所阐述的真理了，一些量子科学家直接从佛经里找灵感，诺贝尔奖两度提名、香港理工大学校长潘宗光曾说：“通过多年来的学佛，我深刻体会到，佛教不是一种单纯的信仰，而是一门深奥渊博的哲学。‘佛’是觉悟了的人，他不是造物主，也不是主宰万物的神，他是众生最优秀的导师。”潘宗光先生说得很好，佛者，觉也，佛教就是觉悟者的团体，能够学佛真的很有福报。
\end{book}
