\subsection{戒色后回归的十种感觉}

\paragraph*{前言}

上季一位戒友提到了欲望与心魔的关系，他对这方面有点疑惑，我在 \ref{99} 讲到了欲望就是心魔，心魔就是欲望，它们是一体两面的，如果你控制不住欲望，那么欲望就会变成心魔。广义而言，欲望这个词包含的内容很多，包括性欲、食欲、物欲、求知欲、求生欲、表现欲等等，而在戒色方面，欲望专指性欲。性欲是人类最基本的欲望之一，如果你驾御不了它，它就会演变成心魔。心魔这个词语可以拆开来理解，心即是念头，所谓心魔就是念头魔！念头袭脑的方式分为：概念思维、图像和微妙的感觉。我看过大多数的文章，基本都把欲望等同于心魔，有句话叫：人最大的敌人就是自己，其实就是自己的心魔。\textit{所谓心魔，是指由内心升起恐惧、慌乱、邪恶的念头，如果你不能驾御它，就会被它牵制，做出许多非理性、甚至伤天害理的事。（圣严法师）} 修行方面，心魔的范畴更广，诸如嗔恨心、嫉妒心、贪心、怨心、傲慢心等等都属于心魔，一切负面的念头都可以称之为心魔，我们一定要学会降伏自己的心魔，真正的敌人就在你的内心，必须战胜它！

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔哥，我该怎么办？我从 2015 年开始戒，最长时间戒了两个一百零几天，现在又不行了，总是三十天左右肾气一恢复就破戒，感觉平时还能断念，到了破戒高峰期，欲望以图像、回忆、感觉的方式全部涌上来了，飞翔哥有没有好的建议？

    \textbf{附评} 这位戒友之前戒得还是不错的，两次 100+，但是一百多天其实还不是很稳定，觉悟上还可能存在缺陷，实战中有各种各样的情况出现，如果处理得不好，很可能就会导致破戒。之前有一位戒友戒了一年都好好的，然而和别人吵了一次架，结果情绪失控而破戒。在戒色的过程中，一定要加强学习完善自己的觉悟，不可滋生骄傲自满的想法，必须懂得谦卑自牧，在德行方面要好好加强，多学习圣贤教育，要学会培养自己的内在涵养，大戒靠悟，大戒更靠德。导致破戒的原因有很多，但根本原因只有一个，那就是实战不行！通过学习补强自己的觉悟，这样就能提升自己的认识水平，从而获得更好的实战表现。这位戒友之前戒得可以，但后来就不行，过了欲望休眠期，到了破戒高峰期，心魔疯狂进攻时，他无法击溃心魔的进攻，当图像、回忆、感觉冒出来时，他无法消灭之，结果就会被心魔附体。我一直在强调断念实战，理论必须结合实战，理论强，实战强，这样才能立于不败之地，为什么会失败？就是实战还不够强，就像游戏打 BOSS 一样，为什么一次次被心魔 BOSS 虐？究其原因，就是自身的实力不行。只有一个办法能帮助你打败心魔 BOSS，那就是猛烈学习戒色文章，疯狂练习断念，我用“疯狂”这个词并不是叫你丧失理智，而是为了激发你最大的干劲，通过反复“强化学习”和“深度学习”来让觉悟更高、更强，通过不断练习断念来让实战的表现更快、更狠。我们的内心本来是平静的，内心的褶皱就是念头、图像、微妙感觉。当内心起了褶皱，就像一块台布起了褶皱一样，我们要学会通过觉察来使之恢复平整。如果觉察力不行，那就要不断地练习观心，一次次把注意力导向内在，随着练习程度的加深，断念就会变得越来越简单，高手断念就在毫秒之间，而菜鸟断念总是后知后觉，乃至陷入犹豫和拖沓，甚至还会产生迷恋而当断不断。这位戒友最后问我有没有好的建议，我的建议就是：在每次破戒后好好反省和总结，继续加强学习补强觉悟，不断强化观心断念，当强到一定的程度，你就会发现，心魔 BOSS 已经不再是你的对手了。不管是念头或者图像，尽管上来，在上来的刹那就能立刻消灭之，就像心魔刚刚露出了半个脑袋，你立刻就爆了心魔的头！断念就要达到这种强悍的程度，通过不断的精深练习，你会变得高度专业化，你会变成断念的熟练工，变成断念的老手，最后断念就会变得不费吹灰之力，完全就是压倒性的胜利。只有一种人不会破戒，那就是比心魔强的人，其余的人注定会破戒，因为比心魔弱，注定就会被心魔虐，赶紧通过学习和练习让自己强大起来吧！
\end{case}

\begin{case}
    我差不多从初二开始学会手淫，和大多数兄弟一样，没手淫前，成绩各种优秀，从来没让父母亲失望过。自从初二学会手淫，不到一年时间，成绩几乎直线下降，上课无精打采，脑子蠢得跟猪一样，最难受的是竟然不会说话了，完全不会打交道了。要知道，没手淫前的我，几乎跟班里每一个同学关系都很好，不管成绩好的还是经常打架闹事的，都喜欢我，因为我从来不会因为自己是班干部、成绩优秀而瞧不起任何人。自从学会手淫后，自己莫名其妙的变得不会说话了，不愿意搭理任何人！

    \textbf{附评} 有时手淫对一个人心理的负面影响要远胜过生理的伤精症状，手淫导致的心理失调会让一个人的内心世界完全被改写。这位戒友在手淫后脑力下降，直接的表现就是成绩直线下降，人变得萎靡不振，这种状态下的听课效率可想而知。“蠢得跟猪一样”，真的是一针见血的形容，我差不多也是初二开始学会手淫的，成绩也出现了严重的下滑，那时的我比较无知，没人告诉我手淫的危害，也根本不知道手淫会导致脑力下降，自从沉迷手淫后，就感觉脑子变笨了，注意力很难集中，上课总是走神，人也变得爱发脾气。一系列的坏变化已经让我隐隐感觉到手淫潜在的危害，在初中我就自觉戒过手淫，无奈那时比较无知，终不敌心魔而败下阵来，那时也不知什么是心魔，完全没概念，就好比上了战场，还不知敌人在哪里就已经阵亡了。我研究了成千上万的受害者案例，其中很多人都反馈手淫后表达能力出现了下降，这也很好理解，肾通脑，撸伤脑，伤到一定程度，肯定会影响到一个人的表达能力，言语的理解能力也会出现下降，别人说话的意思，自己很难理解到位。不少人也出现了社恐，变得不愿和别人交流了，感觉在邪淫后心理变得阴暗了，不再阳光开朗，其实这就是负能量积聚的结果。撸者无法把正能量带给别人，自己也无法做到光明磊落，缺少一种正气与底气，这样久而久之就会出现自闭和自卑的倾向。这位戒友是班干部，之前品德也是不错的，并未因为自己成绩优秀而瞧不起任何人，而在手淫后，一切都逆转了，成绩下降，莫名其妙变得不会说话了，不愿搭理任何人，他的心理状态已经完全受困了。我看过不少恢复案例，当戒到一定程度，社恐自然就会消失，内心又会变得阳光开朗而自信满满，这时候又会变得愿意和别人主动交流，甚至幽默感也出来了。就是这么奇怪，说是奇怪，其实了解了背后的原理，一点也不会觉得奇怪。手淫就是在耗损能量，能量的不断流失与耗损，当达到一定的临界点，身心就会出现很多坏变化，坚持戒色养生，当能量再次养足了，一个人心理状态和精神面貌就会焕然一新，重新变得积极向上，充满正能量。大家不知观察过没有，生活中很多同学和朋友，在一段时间不联系后，当你再次看见他，就会觉得他变了，很难说清楚那种感觉，但你可以感觉到他和过去不一样了，过去的他阳光开朗，而现在的他阴暗猥琐，变得容易紧张和不安，因为他在邪淫，他在积累负能量，当积累到一定程度就会影响到一个人的心理状态。古德云：“色刀欲剑斩凡夫，暗里摧人骨肉枯。”色是少年第一关，此关打不过，任他高才绝学，都无受用。管不住老二的人，终无大出息，即使暂时得志了，也会因为继续邪淫而让人生陷入困境，乃至灾难重重。
\end{case}

\begin{case}
    今天看了看中医，中医的话让我刻骨铭心。本人今天 22 周岁，三年前偶然染上手淫恶习，戒了无数次都未能戒掉。现在逐渐由原来的眼疲头昏，发展成了胸闷腿疼、面色枯黄，事业受到了巨大影响，实在苦不堪言。在身体出现严重症状的情况下，我昨天去找了当地著名的老中医，中医先是给我把了把脉，然后问了问我气血为什么这么虚弱，我直言有手淫恶习。中医直接瞪直眼看向我：“那都是你自己作，你要是不把手淫戒了，这玩意能要了你的命！能到让你走路被小石头绊倒的程度，就是吃灵丹妙药也不行！”

    \textbf{附评} 这位老中医的话振聋发聩，几十年的深厚经验真不是盖的！有的无知的人会说：“我也撸管啊，怎么没你们所说的那些症状？”首先每个人体质不同，伤精表现就会有所不同，另外就是要看伤精程度，要伤到一定程度才会出现症状的，出来撸肯定是要还的，只是报应早与报应迟的问题。报应早，不一定是坏事，因为可以早醒悟、早戒除，最苦的人其实是报应迟的人，就像一个人欠账，欠到最后就是一笔巨款，到时出症状就可能是大病了，比如尿毒症、糖尿病、中风、癌症等，一下就可以把人彻底击垮。根据我的研究，一般撸龄三年左右就会出现伤精的症状，最快的三个月就会出现伤精表现，之前有个十二岁的孩子就撸出前列腺炎了，也就几个月，这几个月几乎天天在撸，结果十二岁就得上前列腺炎了，真的很可怕。现在孩子发育也早，原来是十四岁发育，现在十一二岁就开始发育了，孩子本来就小，谈不上有什么自制力，手淫恶习又极易成瘾，这样伤精症状就会很早爆发出来。有的人身体底子厚，又热爱运动，平时不熬夜不久坐，这类人出现严重症状就可能比较晚，可能需要十年或者十五年以上的撸龄才会爆发严重症状，手淫这个恶习还是要趁早戒掉，因为越晚戒越被动，到后来很多撸者的心理都变态了，戒除的难度在增加，另外年纪大了，身体恢复的速度会减慢很多，甚至要比十几岁二十出头时减慢一半。当身体出现伤精症状了，当脑力大幅下降了，到时不管是学业还是事业都会遭受重创，\textit{色欲者，骨髓之漏卮也。骨髓者，精神之根源也。保养骨髓，方有精神。（《养生保命录》）} 肾主骨生髓，上通于脑，戒色保精，其旨大矣！\textit{人之精力有限，淫欲无穷。以有限之精力，供无穷之色欲，无怪乎年方少而遽夭，人未老而先衰也。（《少年进德录》）} 能遇见好的中医，真是自己的福报，能遇见劝病人戒邪淫的中医，那更是福报中的福报。这位戒友遇见的老中医很有性格，直接瞪直眼！用了金刚棒喝的接人手段，像雷霆霹雳一样震醒了撸管梦中人。“你要是不把手淫戒了，这玩意能要了你的命！”这两句话太给力了，不是经验深厚、正气凛然的中医是说不出这种话的，说得太到位了！很是佩服这位老中医。撸到一定程度，腿脚就软了，别说被小石头绊倒，即使走在平路上，都可能自己崴到，这方面我深有体会，高中我撸得频繁时，自己走路都会一崴一崴的，脚底虚浮无根，像软脚蟹一样。这位戒友的案例很让人警醒，手淫这个恶习是必须要戒掉的，否则迟早有一天会把你拖垮的，千里之堤溃于蚁穴，当裂缝一点点扩大，最后就会造成灾难性的后果。也许你现在感觉没事，但裂缝已经存在了，只是你目前还感觉不到，只要继续撸下去，迟早会有彻底崩溃的那一天。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我今年三十四岁，曾经 SY 近二十年，2012 年看片 SY，将近两个月夜夜撸，最终出现濒死感，然而由于自己的无知和医生从没在这方面进行过询问与劝解，就医三年仍时常 SY，去年底终于加剧了，不止之前的急性焦虑症，连广泛性焦虑症也来了。现在每天备受各种躯体症状的折磨，记忆力和视力也严重减退，精子也像是沉淀的蜂蜜状，由于身体差，无法做事赚钱，加上长期看病开销，我几乎快扛不住了，我还有能康复吗？求飞翔哥帮帮我，谢谢！

    \textbf{附评} 这位戒友已经身处症状地狱了，每天备受症状折磨，生不如死。他的 SY 史近二十年，2012 年出现了濒死感，也就是焦虑症的惊恐发作，患者突然发生强烈不适，可有胸闷、气短、气透不过来的感觉、呼吸困难、喉头堵塞、头晕、心悸、心慌、心脏剧跳、出汗、胃不适、震颤、坐立不安、手足发麻、窒息感、发疯感或失去控制感，并且伴有强烈的恐惧感，似乎即将死去或即将丧失理智，患者感到极度紧张和害怕，不少人直接打 120 送医院抢救。濒死感是很恐怖的，让人抓狂，让人崩溃，我之前也分享过濒死感的案例，撸出濒死感的其实有不少，时常可以看见这类案例。这位戒友是撸了十五年左右才出现了濒死感，发病前的两个月夜夜撸，结果导致症状爆发。中医：肝肾虚，多惊恐。如果你又熬夜又疯狂撸管，这样持续一段时间，就可能出现惊恐发作，到时就会亲自体验到恐怖的濒死感。出现濒死感后，患者很担心自己患了严重的疾病，于是就到处检查，结果没有大的问题，最后才确诊为焦虑症的惊恐发作。神经症一旦爆发，就相当于开启了人间炼狱之门，痛苦的程度远胜于其他的伤精症状，神经症就是伤精症状的一道分水岭，一旦你跨过了这道分水岭，等待你的就是各种各样的痛苦折磨，不是亲身经历，是很难理解那种痛苦的，真的是惶惶不可终日，每天都是煎熬，度日如年。这位戒友的生活已经陷入了极度的灰暗，身体废了，无法做事赚钱，还要支付医药费，大家想象一下这种生活困境，就知道邪淫的果报有多可怕了，天道福善祸淫，报应肯定会降临，或早或晚，随着伤精程度的不断加深，到时就会病来如山倒，可以把整个人生都给废掉。古德云：“怒是猛虎，欲是深渊”，放纵自己的欲望就是在自我毁灭，好在这位戒友遇见了戒色吧，好好坚持戒色养生，再配合中药调理，这样坚持一年以上，身体会逐步恢复正常的。我那时得神经症时，戒了一年多才基本无症状，但还是很虚弱，戒到两年以上，就感觉比较稳定了，症状再也没反复过，算是彻底痊愈了。从症状地狱爬出来，再次呼吸到新鲜的空气，那种感觉太棒了。无病之身，不知其乐也，病生始知无病之乐，无病便是福，健康即神仙。父母生你养你，给你这条生命，一定要好好珍惜，不要再害自己了！
\end{case}

\begin{case}
    我曾经是省里的少年拳击冠军，但是因为 SY 的毒害，现在我连比我弱的对手都打不过了。我从八岁开始练拳击，到现在已经是第十个年头了，在此期间我的水平突飞猛进，在我十三岁那年我拿到了我这辈子第一个奖：山西省少年组拳击冠军！当时我的教练都对我说：“你要是好好训练，继续保持并提高，你一定会成为下一个泰森，下一个邹市明。”当时我也对自己的前途充满希望，可是没想到在一次看黄之后，我的人生便发生了翻天覆地的变化，那种感觉如同坠入地狱。从那以后，我便开始肆无忌惮地撸，在训练完后撸，在厕所撸，在澡堂撸，有一次我甚至在老师的办公室里撸，SY 彻底把我变成了废人，而且我的水平在不断下降，教练也很奇怪，我训练如此用功都打不过比自己弱好几个级别的对手，而且我从前出拳如同发出的炮弹，一击必杀，现在居然那么慢。我起初对我的变化不以为然，殊不知症状在日复一日地严重，从最初的尿频（一下午要去十几回厕所，太折磨人了）到最严重的时候连腰都直不起来（剧烈的腰疼）。我本来在学校的成绩是前十名，几乎每次考试的总成绩都是六百分以上，现在如同坠毁的炮艇一般一落千丈，学校还为此找了家长，可是即使是这样我也没有警醒，仍然继续撸，恶报终于来了，我被省拳击队开除了！现在我再看看我曾经获得的荣誉，那是我永远的痛。直到有一天我去网吧，看到厕所里贴着关于戒色吧的广告，那是我一生改变的开始，感觉一道光照入了我黑暗的世界。

    \textbf{附评} 这个案例的戒友挺独特，本来是一个拳击的好苗子，天赋很好，可惜被手淫恶习给毁了。他的帖子名为“老虎是怎么变成家猫的”。更准确地说，应该是“老虎是怎么变成病猫的”。八岁就开始练拳击，本来他应该是走职业拳击这条道路的，可惜了。传统的练武之人一般都知道要戒色保精，很多武术书籍的最前面都有提到戒色，肾精充足了，骨头才硬，腿脚才有力，因为肾主骨，肾精充足了，精气神和体能才会进入最佳的状态。拳击或者格斗也是如此，纵欲耗损能量会导致比赛状态严重下滑，这位戒友在他帖子的其它楼层说自己有时候一天撸五次，还以为自己很强，其实已经为自己的悲剧埋下了伏笔。之前有人发帖说泰森女人多，为何还那么强，其实泰森就是被女人的粉拳给击倒的，后来泰森遭遇了惨败，而且还因为女人的事情坐过牢，由于长期沉迷毒品和女色，泰森元气大伤，加上各种官司使得泰森穷困潦倒。好友称他为：“一艘被女人的肉体摧毁的航空母舰！”泰森在自传里写道：“我真想一死了之。”拳王不怕铁拳，就怕粉拳，粉拳太厉害了，把你的能量掏空后，你就像一滩烂泥一样被 KO 在地，很多拳手也许能名噪一时，但过段时间状态就不行了，究其原因，就是放纵了。这个案例的戒友本来前途无限，但是沉迷手淫后，实力大幅下降，都打不过比他弱好几个级别的对手，老虎彻底沦为了病猫，撸到腰都直不起来，还打什么拳击呢？你能想象一个弯着腰的撸者走上拳台吗？本来重拳如炮弹，现在打出去的拳头软如棉；本来成绩是前十名，后来成绩一落千丈，并且被省拳击队开除，从冠军到被开除，真是“如同坠入地狱”。邪淫对人的伤害实在太大了，如果不撸，也许这位戒友就是下一个邹市明，真正的常青树运动员都是严格自律之人，如果肆意放纵，后果实在不堪设想，真的是一手葬送了自己的大好前途。中医讲：肾者，作强之官。肾精足了，才能爆发出强大的能量，否则就是瘪子，就像打开一粒瓜子，里面的果仁是瘪的。这位戒友遇见了戒色吧，他的人生开始改变了，虽然他已经离开了拳击，但我相信只要他养足精气神，一样可以在其他领域开拓自己的事业，并且最终获得成功。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我也快戒了三年了，中间遇到各种失败、遗精困扰等等，但我始终有一个信念，就是要坚持下去。今年状态变得越来越好，气色也变得越来越好，眼睛慢慢地变得清澈透亮，面容发生很大的改变。感恩您，感恩戒色吧，戒色是一辈子要坚持的事。

    \textbf{附评} 之前虽然屡戒屡败，但是坚持到今年，这位戒友真正迎来了逆袭，戒色的状态越来越好，身体也恢复得很不错，气色面容改变很大。有不少戒友在多次失败之后就一蹶不振了，变得灰心丧气、破罐破摔，戒色吧这类戒友还是很多的，其实戒色成功并不是特别难的事情，只要觉悟到了，自然就会水到渠成。心中一定要有一个坚定的信念，那就是不管失败多少次，都要坚持下去，永不放弃，只要你坚持戒下去，并且不断完善自己的觉悟，到时转机自然就会出现。就像你打一个闯关游戏，某一关你一直打不过去，失败过很多很多次，甚至打一下午都闯不过去，但是你没有灰心，明天继续接着打，并且学习别人的经验，于是就能打过去了。从一接触戒色文章，然后一次性就能戒除，这类戒友属于少数，大多数的戒友都会经历一个反复失败的过程，直到觉悟真正完善了，才能戒除手淫恶习。失败不可怕，关键就是要从失败中学习，这样才能越戒越好，就像一个产品在不断优化与完善，很多戒友都有苹果手机，你现在拿在手里的苹果手机就是不断优化与完善的结果。也许你去年戒得很差劲，但只要继续加强学习，终有一天你会战胜心魔的。一次次打 BOSS，一次次被虐，但只要不放弃，继续一次次打，终有一天，BOSS 被你打败了，然后胜率的天平就开始向你倾斜了。坚持下去，不断完善与强化，最后的胜利必将属于你！
\end{case}

\begin{case}
    在飞翔师兄的教导与学习下，我也成功戒了三百天，对飞翔师兄的感谢之情真的无以言表！戒色带来的收获真的太大了，除了身体健康精力充沛外，更重要的是恢复了一颗遗失已久的纯净之心，有了这颗心并持之以恒地戒邪淫，不管是事业、学习、人际关系、或是修行都会得到很大的帮助，让我想到了一句经文「虽有多闻，若不修行，与不闻等，如人说食，终不能饱。」只有亲身去做了才能亲身体会戒色后的自信与快乐！否则光听不做是永远得不到利益的，真的很感谢飞翔师兄的帮助！今天看了这一季才晓得，原来戒了五年的师兄，还是会遭受心魔的攻击，所以戒色真的是一辈子的事业，因为我也是，常常一段时间过得很平顺，一段时间后又遭受到心魔无情的攻击，但差异是，随着时间越戒越久，从一开始遭受无情摧残的拼命死守，到现在已经可以看出心魔的套路，自己知道只要自己不退让，心魔是永远也无法得逞的！所以坚持学习戒色文章、随时不断地充电是能坚持下去的不二法门！

    \textbf{附评} 这是上季的一个反馈，这位戒友也渐入佳境，戒得很不错，这三百天的戒色带给他非常大的改变，这 300 天的戒色就像一种恩赐。追逐邪淫的快感，不如回到最初的美好，到头来你会发现，最初的美好才是自己真正想要的，因为邪淫，你迷失在了肉欲的世界里，遗失了最初的纯净美好，能量被邪淫耗损，继而变得惶恐不安，症状也开始肆虐。戒色可以帮助一个人恢复身心的健康，让你的精力变得充沛，让你的容貌达到最佳的状态，并且可以大大改善你的学业、事业和人际关系，当你的正能量场真正强大起来后，生活各方面都会向着积极正面的方向转化，智慧也会跟着生起来。本来你对圣贤教育是很难看进去的，但戒到一定程度，你会发现自己已经开始被圣贤教育的思想所深深吸引与折服，你与圣贤教育开始同频共振了，过去沉迷邪淫时，那就是被困在低频世界里，在那种状态下是很难看进圣贤教育的。这位戒友引用的经文很不错：“若不修行，与不闻等。”如果你听了之后不实践、不真干，那就和不听闻的人是一样的。我们要深入学习理论，并且要理论结合实践，这样才能获得真实的利益。《六祖坛经》中，慧能大师说到「改过必生智慧」，真正的智慧是从清净心、纯净心之中生起来的，一直犯邪淫的人是很难理解圣贤教诲的，即使给他们看，他们也会错解和误解，当一个人内心真正恢复清净了，邪淫的心垢去除了，这时候再学习圣贤教育，就会真正明白圣贤在说什么，这时候就会深得法味，法喜充满。戒色就是在内心的八角笼里单挑心魔，要么是你降伏心魔，要么就是被心魔暴虐，没有第三种可能。当你看出了心魔的套路与诡计，那你就不会轻易上当了，你会变得格外警惕与警觉，面对心魔决不妥协、绝不退让，这样心魔就永远无法得逞！\textit{瞥起是病，不续是药；不怕念起，唯恐觉迟。（大慧普觉禅师）} 瞥起，即念头生起；不续，即不跟随念头，如果你跟随念头，就会被念头带着走，念头就会反客为主，最后让你身不由己而破戒。不怕念起，唯恐觉迟。念起即断，斩绝萌芽！
\end{case}

\begin{case}
    关注戒色吧其实有好几年了，那时候没认真看、认真学，再加上 75 党的无害论，还有身体当时还算力强，久久就淡出了戒色吧。而我的报应也终于到了，三月份感觉自己有病，查了一圈医院，花了小一万也没查出病，但还是总怀疑自己有病，因为总是这痛那痒的，但都又不算什么大毛病，最大毛病就是吃完饭后特别累特别困，晚上九点睡早上六点醒还是累、困。本来我现在研二，大好的青春年华和前途就在眼前，现在完全没有心劲了，身体的劳累与疲倦席卷全身。

    \textbf{附评} \textit{祸福无门，唯人自召。善恶之报，如影随形。（《太上感应篇》）} 犯了邪淫肯定会受报，这是天理，在身体还算好时，可能不大会认同手淫有害，因为他的体验有很大的局限性，随着伤精程度的加深，症状就开始爆发出来了，不一定是器质性的症状，但肯定会让你感觉自己的身体大不如前了。这位戒友已经出现了疑病症，疑病症又称疑病性神经症，主要指患者担心自己患有一种或多种严重躯体疾病，虽经反复检查显示正常但依然不能打消病人的怀疑与顾虑，因为身体的不适感还是那样明显。我以前就得过疑病症，总是怀疑自己得了大病，看到某些疾病总是和自己联系起来，那时我也做过很多检查，那个担心啊，整天提心吊胆，忐忑不安，即使检查报告显示正常，也不能完全打消自己的顾虑，还担心检查出现错误。这位戒友的检查费为小一万，如果拿这点钱去资助几个贫困学生，那该多好啊！记得有一个人因为疑病半年花了两万多！挣点钱全送医院了，医院的检查报告一大堆，心里总是惶恐不安，老觉得要生大病，浑身都不舒服，做了 n 多检查，还是无法打消顾虑。严重的患者完全活在恐慌的状态里，活得非常痛苦，一有时间就跑医院，还有的人花了六、七万来查疾病，全身 CT、各种 B 超反复做，几个月内验血几十管，核磁共振、肠镜胃镜、鼻咽镜喉镜等等。邪淫不仅伤身败德，而且还损财、削福报，让人活得惶惶不可终日。撸到一定程度，你就会发现自己很容易疲劳，其实就是肾虚的表现，会让身体进入慢性疲劳的状态，名医肖相如说过，慢性疲劳综合症属于典型的肾虚。身体总是感觉很累很困，严重的患者即使睡醒还是无法消除疲累的感觉，就像没睡过一样。关于这点，我个人的感触也很深，记得我伤精严重时，即使睡了十个小时，早晨起来还是极度的疲累，那种感觉就别提了，真的感觉好累好累，走路都是拖步，实在很无力。国外的戒色视频里讲到：“At first，it may feel good，but in the long run，we are exhausting precious energies.（一开始也许觉得很舒服，但从长远角度来说，我们是在消耗宝贵的能量。）”刚开始你也许会觉得手淫很舒服，但其实你已经上钩了，香饵可使鱼忘钩，随着能量的耗损，达到一定的临界点后，那就会出现各种病症，而在之前，你甚至不知道有这种病症的存在，完全处于盲目无知的状态。这位戒友研二，大好的青春年华和前途就在眼前，但这时他就像油箱见底的汽车，完全没了心劲，之前他关注过戒色吧，但那时身体还算力强，症状尚未爆发，没有认真学，也没有下大决心戒，现在报应现前，他应该好好反省了，希望他早日戒除手淫恶习，让生命重新恢复能量与光彩，彻底告别邪淫的灰暗与颓废。汽车需要加油站，人生需要加精站，戒色加精，才能让你的人生路走得更好，走得更稳，走向辉煌，走向巅峰，开创人生的大场面、大格局！
\end{case}

\begin{case}
    很荣幸进吧，手淫近十年了，我从帅气变成了自己不喜欢的丑八怪，一直想戒却老是破，我这次想好好戒掉它，不然我感觉我的人生就失败了，因为手淫我已经在高考失败了，我能记住这些痛，到大学因为环境又肆无忌惮了，导致现在精神状况和身体状况都差，老是直不起腰，我这次真害怕了，我现在想一心一意戒掉它！

    \textbf{附评} loser 本有“失败者”之意，也有受损失的意思。撸者不是享受者，撸者就是失败者，一次次被心魔打败，身体的精华一次次被心魔掠夺，精夺人废，精失人丑。很多人都想戒撸，但无奈不是心魔的对手，所以只能一次次妥协，沦为了心魔的奴隶。这位戒友高考失败，没有考上理想的学校，上了大学后缺少管束，又开始肆无忌惮，把自己推向了更深的深渊。\textit{少年如已损伤，急宜断欲一年或二年，以补其陷。中年体已觉衰，急宜断欲三年，以充其体。从此永无色事，自可得臻上寿。（《少年进德录》）} 婚前禁欲就是在做能量管理，婚后也不可放纵，如果出现症状了，应该先禁欲养生一段时间，等身体恢复了再过性生活。欲是一种能量的漏！断欲才能保存住自己宝贵的肾精能量。很多人都没有能量管理的意识，大家都听说过“理财”，却没有听说过“理精”，管理肾精能量其实比理财还要重要百倍！这位戒友说：“老是直不起腰”，中医讲：腰为肾之府。撸到一定程度，就会出现腰痛腰酸、腰困如折的表现，上面那位拳击的戒友也是直不起腰来，腰部剧痛。武术方面讲“腰马合一”，在发劲的时候腰的力量要和腿部的力量形成合力，从而发出更加完整的整劲，沉迷手淫后，腿软了，腰痛了，整个人都快散架了。有时不能俯仰，一俯仰就剧痛；有时稍微一动就腰痛，自我感觉腰中空虚无物；有时腰痛像断了一般，只能佝偻着背；有时感觉肾脏在跳动，感觉很不舒服。中医也讲到肾虚是诱发腰椎间盘突出的一个原因，以前我大学一个同学就因为腰突而压迫神经，后来动了手术，记得那个同学喜欢搜集黄片，电脑里有很多那种片子，对女优也是如数家珍，最后报应降临，不仅吃了痛苦，还花了很多钱，甚至还会影响到以后的生活。男人的腰实在太重要了，腰里面有腰子，腰子也就是肾脏，腰子的形状就像两个钱包，不要让手淫恶习掏空你的腰子，不做 loser，不做失败者！必须拿出最大决心来狠戒！你不对自己狠，症状就对你狠！撸深方知怕，戒色要趁早！！！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，告诉你个好消息，我今年八月份就考黑带了！还有两个月就考黑带，真的不敢相信！而且我的人际关系发生了翻天覆地的变化，因为是总教练要求我考的，还帮我想办法，之前就没有那么好的人缘。我戒色两年零三个月了！现在明显感觉睡眠质量好太多了，之前怎么都睡不着，戒色的好处真是太神奇了！之前就是废人一个，走路都会抽筋，气短，累得不行！我现在是红黑带！现在戒色后真的只用整整一年就能考黑带了！别人问我是不是在飞啊？等待我八月份的好消息吧！感谢飞翔哥！让我脱胎换骨！一言难尽！感恩戒色吧！加油！戒无止境！我现在每天都依然学习戒色文章！来戒色吧帮助别人戒色就是最好的戒色方法！这是真的！帮助别人鼓励别人！这种感觉很棒！加油飞翔哥！谢谢你！

    \textbf{附评} 这是“戒色集团军”的反馈，之前分享过他的案例，他完成了翻天覆地的蜕变，简直脱胎换骨。以前他的照片，脸颊虚胖，眼神不正，有戾气，并且有猥琐的感觉，后来他坚持戒色，并且练习跆拳道，真的与以前判若两人，脸上有正气了，眼神也纯正清澈了，有一种清净庄严的感觉，戒色带给人的变化真的太大了。跆拳道可以培养男孩子的阳刚之气和吃苦耐劳、坚韧不拔的意志品质，男孩子应该具有一种阳刚正气，有的人虽然也阳刚，但是不够正，因为他在犯邪淫，所以身上和眉宇间会有一股邪气缠绕，我以前健身会所的同事就是如此，他们看上去也算阳刚，但是好几个都在犯邪淫，所以看上去不够正，有两个因为嫖娼，工作也丢了，犯邪淫后人的气场和运势会变差，也会影响到工作状态，这样就很容易丢掉工作。戒色修善可以培养一股浩然正气，再加上运动塑造的阳刚之气，两者结合，方为阳刚正气，既阳刚又正派，这样才比较完美。“戒色集团军”说之前的自己就是废人一个，而现在的他已然是跆拳道高手了，蜕变实在很惊人，如果给他拍个戒色短片，第一个镜头是一个虚胖的废人，走路都会抽筋；第二个镜头，突然变成了一个英姿飒爽、阳刚正气的跆拳道高手，然后屏幕上打出一行字：这中间到底发生了什么？是戒色修善给了他正能量，加上跆拳道的训练，让一个废人蜕变成了充满阳刚正气的跆拳道高手。跆拳道推崇“以礼始、以礼终”的尚武精神，并且有“礼义廉耻、忍耐克己、百折不屈”的宗旨贯穿其中。练习跆拳道可以培养顽强果敢、自信坚毅以及吃苦耐劳、积极向上的精神品质，跆拳道有很强的道德内涵，注重克己礼让，注重道德品质的提升。我以前一个同事就是跆拳道教练，业余时间在开班授课，但是他在犯邪淫，所以看上去还不够正，听他说他曾经一天七次，搞得身体出现慢性腹泻，还有一些社恐的表现，眼睛不敢直视人，邪淫对他身心的影响还是很大的。所以光有跆拳道的训练还不行，必须要注重戒色修善，这样才能培养出超强大的正能量场。跆拳道里面有手劈木板和脚踢木板，这种果断坚决的表现正好可以对应到断念实战上来，断念就需要一种强悍果决的表现，必须摧毁入侵的邪念。“戒色集团军”现在每天还在学习戒色文章，他能戒这么久，和他注重学习和帮助别人是分不开的，相信他会考上黑带的。正所谓：一招一式汗水浇灌，精武强身浩气长存。横批：踢爆心魔！！！
\end{case}

下面步入正文。

这季是关于戒色后恢复方面的心得，很多戒友都有写过戒色后身心恢复的文章，恢复主要是两方面，一方面就是身体症状的缓解或者消失，另外一方面就是心理症状的缓解或消除。撸管是对身心的双重摧残，所以恢复就是指身心再度恢复到和谐平衡的状态。自从沉迷撸管后，我们内心很多美好的感觉就随之蒸发了，邪念牢牢占据头脑，彻底沦为了撸管肉机。邪淫堕落的生活其实并不会带来真正的快乐，我们是在用钻石换糖吃，因为我们不懂得钻石的珍贵，所以才会用宝贵的肾精去换那几秒的短暂快感。邪淫几年后，内心开始变得阴暗而充满负能量，大家可以回想一下撸管前的自己，那时的自己是纯真无邪的，几乎很少会起邪念，有一种清纯的特质，就像一泓清泉，在那种状态下，我们自然就是快乐的，那种快乐的状态不是通过看黄撸管获得的，因为只要保持心灵的纯净，你就是快乐的，就这么简单，如果你受到色情的诱惑，继而开始过一种邪淫堕落的生活，内心被严重污染，就像一条臭河一样，在那种心理状态下，你不会真正的快乐，你所感受到的只是短暂的快感和更深的空虚，乃至症状爆发后的无限惶恐与痛苦。

曾经有一位四十二岁的大叔，他的戒色文章里提到了戒色后回来的四种感觉，我觉得他总结得很好，他提到的四种感觉为：愉悦感、社交感、幽默感和憧憬感。戒到一定程度，内心的确会变得愉悦，国外戒色文章亦说，戒色比撸管更快乐！而普通人很难认清这一点，他们认为戒色憋着不好，他们之所以这样认为，就是自己的思想误区所致，当然和砖家的误导也是分不开的。真正的戒色不是压抑的状态，不是一种强憋的状态，真正的戒色是一种能量的保存与转化，秘诀就是在心念上转化，当你能控制内心了，欲望自然就化掉了，根本就不会有憋着的感觉，这样宝贵的肾精能量就保存住了，肾精能量是身体健康、脑力和精力最根本的支撑，这种能量是不可轻泄的。社交感，就是变得爱交流了，不再自卑自闭了，内心恢复了阳光开朗，变得喜欢和别人交流，到时侃侃而谈，充满自信。关于幽默感，以前一位戒友的恢复反馈就是很好的例子，在撸管后他得了社恐，很久很久都不会开玩笑了，人变得呆板而僵滞，后来戒了大半年，他在电话里开始说笑话了，他自己都感到惊讶，内心的改变就是如此微妙。大家发现没有，撸者的笑容不是发自内心的，撸者的笑容往往是假笑，皮笑肉不笑，而且很多撸者笑起来特别猥琐、特别不自然。只有戒除了邪淫，才能发出会心的笑容，那么真诚，那么阳光，那么无邪，那么富有感染力。

当你有了正能量，当内心恢复纯净后，你会再次发现简单事物中所蕴藏的美好，看着花花草草都有种特别幸福和美好的感觉。在邪淫后，我们感受美的能力会出现大幅下降，就像一个人失去了嗅觉一样，戒到某个阶段，你会发现自己重新恢复了对美的感受，那种感觉非常神奇。那位大叔戒友也提到了憧憬感，戒色让你的身心恢复了能量，就像充满电一样，这时候你对未来就会有美好的憧憬，反观很多撸者，他们完全就是生活在灰暗颓废之中，甚至生活在绝望恐慌之中，他们的生命质量已经因为邪淫而变得异常的低了。邪淫的人，脾气很容易变差，因为不断邪淫，负能量在他身上积聚得越来越多，这种负能量不仅会感召负面的事物，而且还会影响一个人的运势，不管是考运、事业运、财运、官运、爱情运等，都会不同程度受到影响。有的人会感叹为何邪淫后自己开始走霉运了，答案其实很简单，每个人都像一块磁铁，你起什么念头就会吸引与之同频的事物，宇宙是由频率从高到低的不同事物组合而成的，具有相同波动频率的事物之间相互吸引。每个人都有自己的特定频率，决定你频率高低的就是你自己的心念，所以古圣先贤特别强调修心，\textit{要想得好报，必须存好心，说好话，行好事！（印光大师）} 你要让自己发出来的念头都是正能量的，善心是高频的，恶心是低频的，高频吸引美好正向的事物，低频吸引扭曲负面的事物，你一直在解码你自己的人生景象，古德留下了极为宝贵的四个字，那就是：境随心转！要改变你的处境，关键就是要改变你的念头，这就是改造自己命运的大秘密。

戒到三个月或者半年以上，会经历到某种超脱感，就像从监狱中释放了一样，过去做了几年或者十几年的撸囚，一直处于被心魔奴役的状态，现在终于戒除撸管恶习了，心里顿时感觉好轻松，长长地舒了一口气，似有千斤重担一朝放下。有的戒友会说：“我终于解脱了，我终于自由了。”邪淫的生涯实在太灰暗了，被心魔奴役的日子根本没有任何自由可言，心魔一来，马上就开撸，撸完却陷入了更深的空虚与颓废。撸到后来心理越来越变态，因为普通的片子已经无法刺激多巴胺分泌了，必须看更变态的片子来刺激，所以到后来心理越来越阴暗，越来越扭曲，越来越变态，甚至连自己都感到害怕。撸者一直在喂养自己的心魔，最后心魔变得像哥斯拉怪兽一样，摧毁你的健康，摧毁你的生活，摧毁你的一切，整个人被负能量撑爆了。当你戒到一定的天数，你会感觉自己超脱了，从邪淫黑暗的地牢中解放出来了，再次回到了光明美好的世界，那种感觉太久违了，超脱了邪淫的不幸、邪淫的苦难。记得有位戒友这样说过，“多么希望这十几年就像一场噩梦，再次醒来还是原来那个清纯少年。”不管撸了多久，你会发现自己最深的渴望就是恢复纯净的灵魂，不管看了多少黄片，不管撸了多少次，都无法让你真正彻底地满足，你只是在给自己不断地挖坑，这个坑越挖越大，就是在自掘坟墓！当你彻底戒除撸管了，再回头看看过去那种邪淫的生活，就会觉得太荒唐了，堂堂男子汉怎能沉迷于色情之中？把伟岸的身躯撸成猥琐的躯壳，最后在无限的荒凉与悲哀中离开这个人世。活了这么久，你可以扪心自问，你抗争过自己的心魔吗？难道你就甘愿被心魔奴役一辈子？真正有血性的汉子肯定会拼命戒撸，必须与心魔彻底决裂！

在坚持戒色的过程中，你会发现很多久违的感觉开始回归了，下面是我根据自己的体会和研究所总结的十种感觉。

\subsubsection{回归感觉之光明愉悦}

沉迷撸管会导致整体色调偏灰暗，肾阳虚的人，面色甚至会出现黧黑，所谓黧黑就是颜面部的皮肤出现黄褐、青紫，甚则灰黑色。撸管的本质就是能量的耗损，能量强，整体色调就会变得明亮而有光彩，能量减弱，整体色调就会偏灰偏暗，大家家里应该都有手电筒，当手电筒里的电池快没电的时候，亮度就会明显变弱，到时就会感觉暗了不少，这和撸管后能量耗损的道理是一样的。大家可以注意观察下自己的眼睛，能量足时，眼睛清澈而明亮，顾盼生辉，目光纯净，很有神采，能量射掉了，眼睛就会变暗，甚至还会出现混浊，眼球似乎也变得呆滞无神了，然后很多人的眼睛下面会变暗发青，让人一见就觉得精神不佳。圣贤教育里也专门讲到，行善可以增加头顶的光明，而作恶之人，头顶会有黑气，一直犯邪淫，就是在积累负能量，所以整体色调就会偏灰偏暗，就像被盖了一层灰暗的滤镜。

下面是一位戒友的感受。

\begin{quote}\it
    现在我又找回了小学六年级和初中时的状态，这种感觉太舒服，感觉全身释放着明亮的光环，如冬天的太阳照着自己，整个人没有之前的萎靡不振。我现在身上的正气越来越大，以前读《曾国藩家书》，里面说到：“清明在躬，如日之升”，翻译成白话文是：心中光明正大，就好像有个太阳在心中升起。我当时无法明白这是一种什么样的状态，现在终于体会到了。
\end{quote}

坚持戒色养生，能量养足了之后，你会发现自己“亮”了，不仅亮了，还会有纯净的光彩和光华，当你内心光明正大了，你的正能量就会越来越强大，如日之升，如鼎之镇。你的气色会变得明润，你的眼睛会变得清澈明亮，眼睛的表面会有一层纯净的光泽，犹如大理石表面的光泽，眼睛就像做过抛光一样，特别明亮而有神采，眼睛也会自然睁到位，不会有眼皮下塌的表现。这位戒友说：“这种感觉太舒服”，这种舒服的感觉其实就是愉悦感，这种愉悦感不同于邪淫短暂的快感，这种愉悦感很持久，甚至可以持续一整天。当你的心灵恢复纯净后，自然会体验到愉悦感，你就像一个纯真无邪的孩子一样开心快乐，浑身散发着纯净的光芒。

\subsubsection{回归感觉之自信坦然}

孩子有一种天然的自信，后天的一些因素让孩子渐渐变得不自信，甚至自卑，其中撸管就是其中很大一个原因，因为撸管导致的容貌变差和社恐等，是削弱自信的关键因素。有的孩子本来很阳光很自信，内心也很坦然，后来开始撸管后，一切都变了，那种天然的自信消失了，取而代之的就是满脑子的邪念纷飞，到处意淫别人，甚至意淫自己的老师，简直禽兽不如了。什么样的人最自信、最有底气？答案有很多，比如容貌帅气的人会有一种自信，有钱人也会有一种自信，但是最自信的人还是心灵纯净、充满正能量的人，这种自信是真正值得拥有的品质。纯净是孩子最宝贵的财富，而邪淫剥夺了这一最宝贵的财富，只有戒除邪淫，我们才能找回属于自己的财富与力量。不犯邪淫，内心就会变得光明磊落，变得无限坦然。记得有一位戒友在他的戒色文章里专门强调了戒色后的坦然，那种坦然的感觉让他问心无愧，仰不愧天，俯不怍人，表里如一，走在茫茫人海中，是那么的潇洒自如，那么的风度翩翩，由这种坦然衍生出的感觉就是内心的淡定与从容。现实生活中，很多人是无法做到坦然的，戒色后的坦然是萎靡撸棍实在无法想象的，只有亲身经历了，才知道那种坦然的感觉是多么宝贵。一位戒友这样写道：“感觉整个人比以前有了不少正气。心理上，我比从前阳光了，一扫从前的阴霾，人也自信了很多，并且开始厌恶邪淫。”戒除邪淫，行善积德，让正能量茁壮成长，这样你就能恢复天然的自信与坦然。

\subsubsection{回归感觉之充满活力}

伤到一定程度，撸者基本都有萎靡不振的表现，随着伤精程度的继续加深，这种萎靡颓废的感觉就会更明显，活力明显不行了。人生有好几个阶段，其中孩子的阶段，活力是最强的，孩子很爱动，很喜欢玩游戏，蹦蹦跳跳的，充满了活力，孩子的能量没有通过邪淫漏掉，他们也不知道什么是邪淫，也许有朦朦胧胧的感觉，但还不够明确，而且身体还未发育，也不具备泄精的身体条件。记得小时候玩一整天都不觉得累，精力非常强，总感觉用不完一样。后来到了发育期，开始泄精之后，活力就开始下降了，虽然身体还处于上升期，但已经无法和儿童时期相比了，因为能量已经开始通过手淫频繁耗泄了，而且很多人都是疯狂手淫，耗泄的能量太多太多。有的昆虫交配后直接就挂了，当生命的能量严重耗泄后，就会极大地影响一个人的活力。中医也讲到肾虚有一个表现，那就是嗜卧懒动，撸久了，人是会变懒的，而且很容易陷入嗜睡的状态，每天精神不振、哈欠连天、记忆力也大幅下降，学习效率和工作效率一塌糊涂。戒色后，能量渐渐充满，就像手机充电一样，10\%、30\%、50\%、70\%、90\%、100\%，能量足了以后，那种感觉太劲爆了，浑身都在冒劲，精力可以续航几小时而不知疲倦，浑身有使不完的劲，那种一条龙暴扣的气势就出来了，超强劲的感觉，现象级的表现，戒色让你火力全开，气势如虹。

\subsubsection{回归感觉之积极开朗}

撸管对心理的影响之一就是让人变得消极颓废，很多事情本来能干好，但是撸管后精力、脑力下降，很多事情自然就干不好了，生活一直遭遇挫败，久而久之就变得更加消极。我到现在聊过很多戒友，他们很多人在撸管前都是阳光开朗的，乐于和人交流，但是在沉迷撸管后，完全像变了一个人了，开始变得自闭自卑，不少都染上了社恐，和之前阳光开朗的自己判若两人，那种积极向上的感觉完全撸没了，脑子里面装的尽是邪淫的画面，还经常意淫别人，每天都在起邪念，每天都在积累负能量而不自知。以前一个戒友在学校时很有正能量，身上也有一股气势，为人开朗乐观，但是毕业后开始沉迷邪淫，再次见到以前的同学，都说他和以前不一样了，以前那种气势找不见了，身上多了不少猥琐的感觉，眉宇间也有邪气。在坚持戒色一段时间后，就会发现心理状态的改善，负能量正在减轻和消除，正能量渐渐出来了，内心的黑暗渐渐退去了，这时候又会变得积极开朗，当你积极开朗了，你的这种气场就会自然地影响到别人，别人自然就会被你吸引，喜欢和你交流，正能量有着很强的感染力，负能量其实也是如此，充满负能量的人会让别人感觉厌恶，自然就会疏远你。

\subsubsection{回归感觉之年轻态}

我到现在做过很多的对比照，不少戒友因为撸管而容颜衰败，看上去比实际年龄要老十岁左右，有的 90 后看上去像四十岁，撸管会加速一个人的衰老。\textit{丈夫八岁，肾气实，发长齿更；二八，肾气盛，天癸至，精气溢泻，阴阳和，故能有子；三八，肾气平均，筋骨劲强，故真牙生而长极；四八，筋骨隆盛，肌肉满壮；五八，肾气衰，发堕齿槁；六八，阳气衰竭于上，面焦，发鬓颁白；七八，肝气衰，筋不能动，天癸竭，精少，肾脏衰，形体皆极；八八，则齿发去。（《素问》）}（二八十六岁，依此类推）《素问》的这一段论述，明确指出了身体的生长与衰老和肾精是密切相关的，肾精如果大量耗损，导致的一个很直接的恶果，那就是衰老速度的加快。有的人二十岁就有很多白发了，皮肤暗沉，脸部变形，皮肤松弛下塌，皱纹也开始出现，皮肤弹性减弱、失去光泽，皮肤老化明显，色斑出现，眼睑外侧下垂，三角眼形成，皮肤粗糙，鱼尾纹、额部皱纹、眉间皱纹出现，泪沟出现，眼袋出现，法令纹出现。之前 aitrue 小吧的对比照很给力，原来他容颜衰败的感觉很明显，但是戒掉三百天之后，那真是逆生长了，感觉又找回了青春期的那种朝气蓬勃和紧致有型的脸庞，五官也变得更加精致，戒色对容颜的影响的确不可思议，戒色的确会变帅，这是事实。还有一位戒友大学毕业照显得很老成，戒了一年多，他发了对比照，真的变年轻了许多，他自己也说，比进大学时还年轻帅气。戒色不仅可以带来容颜的年轻态，更可以让你的心态变得年轻，让你以更积极向上的心态去面对自己的人生。

因为邪淫，所以你无法以自己的最佳面貌去示人，因为邪淫，你的脸部已经出现了很多微妙的坏变化。上次有位戒友提到了人中，人中位于人体鼻唇之间，是一个很重要的急救穴位，从人中穴可以看出健康状况：人中宽、深、直，气色明亮、润泽，说明肾精旺盛；人中窄短浅、不对称、晦暗，说明肾精亏虚。上次那位戒友戒到一定程度就发现人中变得深、直、清晰、端正了，形态就像一把古代宝剑。相书上讲到人中的恶相：浅平满、轮廓不清晰，主无子、肾弱、不生育等。人中浅，代表气散；人中深，代表聚气。浅与深其实就是能量积累程度的外在表现，大家可以留心观察一下自己的人中变化，戒到一定程度，随着能量的积累，人中的形态会改变的，会向着好的方向变化。

\subsubsection{回归感觉之纯净美好}

沉迷邪淫，无法让你处于最自信、最闪耀的状态，就像一颗钻石的表面蒙上了一层灰，显得很暗淡且失去光彩，只有戒除邪淫，去除邪淫的灰，你才能绽放出闪耀纯净的光芒。小孩子眼里的纯净世界，大人已经忘记了，因为大人开始邪淫了，邪淫会破坏真正的美好，让一个人沦为行尸走肉，当一个人被心魔控制时，什么事情都干得出来，甚至连畜生都不如。小孩身上有着最纯净美好的东西，那是沾染各种恶习前的状态，我们曾经都是纯净的孩子，那时的我们能够深切地感受到纯净的美好，每一天都开开心心、快快乐乐的，是一种无忧无虑的心理状态，即使被父母打了，也能很快地忘记，然后又恢复到单纯而美好的状态。后来我们逐渐长大，经历了很多事情，却远离了那个最简单最纯真的自己，继而开始从邪淫中寻找快乐，殊不知真正的快乐就是回到最纯净、最单纯的状态，那种状态就是一种奇迹、一种神奇，在那种纯净的状态下，你才是真正完美的，真正的完美与外在容貌和家庭生活环境无关，真正的完美在于恢复纯净的心灵。只有恢复纯净的心灵，你才会真正的快乐，否则即使你撸得飞起来，也是极为不幸的，因为你只是在加速自己的毁灭。在戒色后，你会再次感受到纯净的美好，这种美好才是真正值得拥有的感觉。在撸管后，我们遗失了最初的美好，现在戒除了，这种美好自然就回来了。

\subsubsection{回归感觉之清凉、清净、清透}

戒邪淫得清凉，内心会有一种清凉舒适的感觉，而沉迷邪淫的生活，就是处在热恼的状态，欲望就像火，邪念起来后，最后就会欲火中烧，欲罢不能，不得不破。古德云：“灭却心头火，胜点佛前灯……安禅不必须山水，灭却心头火自凉。”当你学会对治自己的邪念后，你会发现自己的心中渐渐会变得清凉、清净，相由心生，反映在脸上就是相貌会变得清净庄严，皮肤也会变得清透细腻光滑。很多人在手淫几年后，肤质都会变得很差，痤疮粉刺，爱出油，摸上去的触感也很毛糙，这就是手淫导致内分泌失调所致。从中医角度来讲，皮肤其实是反映人体内脏状况的镜子，肾为五脏之根，肾藏精，藏五脏六腑之精华，手淫耗泄肾精必然会导致皮肤出现问题。我大学时期曾经有一次戒了二十天左右，就感觉脸上光滑了，但是好景不长，一旦破戒就又倒退了回去。发育前我们的面容都是清透的，那种清透的肤质根本不需要什么洗面奶和护肤品，因为孩子的心灵是极度纯净的，所以他们的肤质自然就是清透的，这是对应的关系，把心弄干净了，肤质也会得到明显的提升。很多撸者的内心就像臭水沟一样，各种龌龊，各种邪念，心灵已经被严重污染了，这样反映到脸上，就会出现各种肌肤问题。二十岁的撸者呈现的是三十岁乃至四十岁的脸，这种现象屡见不鲜，真的把自己的脸给撸毁了，撸者的丑是不对称的，显得很怪异，严重的就像畸形的怪物一样。当戒到一定的程度，“三清”——清凉、清净、清透自然会显现出来，清洁肌肤不如清洁心灵，清洁肌肤是治标不治本，清洁心灵才是最根本的清洁！

\subsubsection{回归感觉之祥和豁达}

在青春期，本来应该充满朝气的，但是因为邪淫，很多人却充满了戾气，邪淫会影响家庭和睦，因为撸者的气场是充满暴戾的扭曲气场，充满了负能量，每每撸完几天就要和家人吵架，或者在学校里、单位里被老师或者领导骂。撸者的气场就像一只刺猬，见到谁都要扎一下，别人莫名其妙就会对撸者发火，撸者也会莫名其妙地对别人动怒。当一个人心中充满祥和时，走到哪里都会欢喜自在，走到哪里都会有好人缘，你可以用自己祥和的气场去影响见到的任何一个人。真正的戒者会有一种豁达的感觉，豁达是指心胸开阔，能容人容事，豁达是一种大度和宽容，豁达是一种博大的胸怀、洒脱的态度。很多人邪淫后都会变得自私狭隘，不能容人，嗔恨心、嫉妒心和傲慢心特别重，走到哪里都容易和别人处不好，干个工作也不稳定，也交不到什么知心朋友，交到的全是狐朋狗友，要不就是给他看黄或者怂恿他去嫖娼的邪友。大家想一想自己小时候会有这么多负能量的想法吗？肯定不会！因为孩子的心灵特别单纯，当你进入青春期开始手淫后，各种负面的想法就开始大量出现了，经年累月，心灵的污染越来越重，发出的念头几乎都是负面的。

我们戒色后内心是会慢慢恢复祥和的，但我们自己也要意识地去发送正向的念头，比如你原来一天会发出几十个负面念头，抱怨的、嗔恨的、傲慢的、嫉妒的，等等。现在你要做的就是有意识地减少负面念头，要发就发正面的，从每天十条鼓励帮助别人开始，一点点累积增加，负面的念头减少，正面的念头不断增加，这样你的正能量就会越来越强大，人也会越来越豁达，心量大了，福报自然就大了。有一个修行人，他时时观察自心，每当生起一个恶念，他就放个黑石子；每当生起一个善念，他就放个白石子。起初，他天天都是恶念，全部都是黑石子，通过不断修心对治，呈现黑白各半，到了最后，已全部成了白石子。每个人都是发送器，向外发送自己的念波，我们要杜绝所有的负面念头，要发就发正面的、积极的。这点非常关键！比如别人长得很丑，你不能用言语打击对方、侮辱对方，而是要尽可能地安慰对方、鼓励对方、帮助对方。你骂别人猪，其实对自己不好，因为你发送了恶念，恶念会潜移默化地影响你的处境，请记住：境随心转！如果你发送的是积极正面的念头，结果就会截然不同，你自己的处境就会向好的方向转变。前段时间一位社恐的戒友，他意识到了转变心念的重要性，他文章里写道：“我每天感恩，找一个小本，每天写下感恩的话，对家人、亲人、朋友、帮助过你的人，或对山水空气阳光感恩，都可以写下来。戒色三个月的时候，天气凉爽，阳光一出来，走在校园里，突然感到自己好幸福。没有了症状的缠绕，无病一身轻。”发送正面的念头实在太重要了，不断对治自己负面的念头，起念时只发送正面的，坚持三个月，到时你就会发现自己的心境与处境完全改变了。

\subsubsection{回归感觉之大快乐大喜悦}

邪淫代表着能量的耗损和意识纯度的下降，下降得越多，就越痛苦，只有通过戒邪淫才能彻底地提升意识纯度，意识的纯度越高，振动频率就越高，就越能感受到大快乐大喜悦，纯真无邪即天堂，邪淫堕落即地狱。戒色后那种饱满而喜悦的内在感受会给你带来难以言喻的幸福感和安全感，大家应该有这样一种微妙的感受，就是撸管会让自己有一种不安全感，因为能量耗损后，身心莫名其妙会出现一种“不对劲”的感觉，很难说清哪里不对劲，但就是感觉异样和不舒服。达到一定的伤精程度，这种感觉就会越来越明显，腰空了、腿软了、头晕了、手抖了、脑力下降了、精力不行了，到时安全感就会越来越差，症状随时都可能爆发，到时就会被症状吓到，被症状搞得鸡犬不宁，异常惶恐，就像惊弓之鸟，没有安生之日。

看着孩子开心地玩耍，内心万般感慨，因为邪淫，我们已经失去了纯粹的大快乐，每天脑子里出现的就是黄片的场景、放纵回忆和自己的性幻想，很多人已经撸成了行尸走肉，徒具形骸。当我们想从看黄撸管中寻求快乐，这注定是一种极端错误的方式，因为撸管是以耗损能量为代价的，必将导致悲剧的结果，早点晚点，不是不报，时辰未到。看到非常多的案例，当症状爆发时，真能把他吓个半死，他之前完全不知道撸管还会导致这样的痛苦，完全没有概念，之前完全是盲目、无知、冲动，被无害论洗脑后的偏执和自以为是，最后被事实给狠狠地教训了。当一个人症状爆发了，就知道无害论扯淡扯大了，砖家打着伪科学的幌子在扯淡，完全不顾事实真相。当我戒到一定的阶段，我感觉内心仿佛有一个塞子被打开了，纯粹的大快乐和大喜悦再度涌现出来，快乐是本自具足的，是你自己把自己给堵住了，是你贪婪的欲望把你给阻碍了。

\subsubsection{回归感觉之持久而深刻的满足}

孩子脸上经常有一种表情，这种表情就叫满足，这是一种天真而自然的满足，只要心灵是纯净的，满足感自然会出现，这就是真理。大家可能会认为，满足感必须是获得某种东西或者某种体验，才能得到满足感，其实那种满足感是很容易消失的，就像买了一个新手机或者新衣服，也许可以满足一下，但过几天满足感就消失了，很不稳定。当你的心灵恢复纯净了，你就会处于一种圆满而持久的满足感当中，你不需要任何东西，而你的心里却是如此的满足，如此的幸福。很多时候你都会忍不住地笑出来，就像孩子一样天真地笑，一种不断爆发出来的新鲜感和愉悦感，内心的清泉因为戒色再度被开启，快乐、幸福、满足、喜悦，自然而然就喷涌而出，简直势不可挡。

如果你可以遇见撸管前的自己，也许你会热泪盈眶，因为那个孩子是那么的纯真无邪，就像活在一个纯净的奇迹里，每天都很快乐，每天都很满足，他睁着无辜的大眼睛，用最纯净的目光凝望着已经染上撸管恶习的你，接着你会泪流满面，因为你知道自己已经迷失了太久太久，迷失在黄片里，迷失在女色的肉林中，追逐短暂的快感而忘却了纯真的大快乐，到最后才发现，纯真的大快乐才是自己最想要的。古德讲：“养我灵台，时时清净，品雅行优，乐我天真。”存在的最终目的和意义就是再次回到天真的状态，到时你就会发现天真的状态是如此的快乐、如此的幸福满溢。凡夫没有认识到真正的快乐在哪里，但是圣贤认识到了，老子在《道德经》中三次提到了婴儿：“专气致柔，能婴儿乎……如婴儿之未孩……复归于婴儿”，又提到“含德之厚，比于赤子”。凡夫认为快乐是要得到什么，而智者则说“寂灭为乐”，寂灭就是消除内心的贪嗔痴慢疑，回到最纯真、最干净的状态，当你回到那种状态，你自然就是快乐的，你自然就是满足的。这个大秘密有多少人能认识到呢？关键就是要去除心垢，让心灵恢复纯净，当你这样去做时，你就会体验到真正的大快乐和持久而深刻的满足。

纯净的孩子有一种行为很特别，那就是：时不时仰头开心大笑！笑得那么灿烂。这种行为只有内心开心到极点时才会出现，仿佛自己是这个世界上最开心、最快乐、最幸福的人。这种心理状态其实大人也是可以体验到的，当你戒色修善了，内心一天天变得纯净祥和，到时也会仰头开心地大笑，你会发现过去撸管的自己真的太愚痴了，放着这么开心的状态不去体验，反而去看黄撸管，真是愚痴到了极点！就像放着成吨的黄金不去拿，反而去垃圾桶里捡垃圾，真的比最傻的傻子还要傻！纯净的心灵才是这个世界上最宝贵的财富！失去了纯净的心灵，不管看多少黄片，不管撸多少次，都不会真正满足，反而会让自己陷入地狱。一旦真正认清了这一点，你就知道该怎么做了。

\paragraph*{总结}

戒色后的美好感觉是需要自己细细品味的，戒色舒缓生命，让你洋溢着纯净的喜悦和快乐，戒色的确比撸管更快乐，真正有深入体会的人肯定会认识到这一点。戒色可以让人感觉无比的轻松，你的灵魂开始清香四溢，你开始再次感受到纯净的美好，这种感觉实在太美妙了。戒色从某种意义上来说，也很像品茶，在戒色的过程中，你开始细细品味戒色所带来的美好感觉，这种美好有着独特的品质，它非常微妙，如果你的感受很细腻，就能充分体会到它。沏一杯戒色的清茶，其香润泽心灵，其味超凡脱俗，给你怡然自得的心情，给你心旷神怡的感受，那份幽香，那份纯净，那份淡雅，那份超然，那份圣洁，可以触动你内心最深处的柔软，戒色就是如此美好，唤醒了最纯净、最温柔的自己，戒色会带来惊人的美感与活力，戒色就是纯净灵魂的再一次绽放。《圣经》里面讲“清心的人有福了”，而佛家讲“自净其意”，两者的意思是一样的，就是要净化自己的心灵，当心灵恢复纯净后，自然会拥有诸多美好的感觉，真正的快乐是不需要外境刺激的，那个纯粹的大快乐是从内心深处涌出来的，就像泉水一样，它自自然然往外翻涌，戒色的人真的有福了！！！

下面分享三首戒色诗歌。

\begin{poem}[灵魂的暗夜]
    \begin{multicols}{3}
        \centering~\\
        在射掉身体的精华后 \\ 最美好的特质 \\ 也随之离开了躯体 \\ 撸了很久才知道 \\ 撸管并不快乐 \\ 很想戒掉它 \\ 但心魔真的很强大 \\ 一次次被心魔操纵 \\ 沦为了心魔的傀儡 \\ 自己挖下的坑 \\ 注定还需自己来填 \\ 自从邪淫后 \\ 就进入了灵魂的暗夜 \\ 这种暗无天日的生活 \\ 实在让人喘不过气来 \\ 看不到任何希望 \\ 只有无限的绝望 \\ 光明美好的感觉离我而去 \\ 我被深深困住了 \\ 从邪淫的深渊望向苍穹 \\ 被浩瀚的星空深深震撼着 \\ 心中有种莫名的悸动 \\ 灵魂的暗夜终将过去 \\ 重回阳光纯净的世界 \\ 做回最纯净的自己 \\ 只有在那种状态 \\ 我才会真正快乐起来
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[温柔纯净之心]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        戒色让生命恢复光彩 \\ 将生命提升到 \\ 一种更年轻、更清新的境界 \\ 回归那个久违的自己 \\ 曾经你是一个孩子，温柔而纯净 \\ 那时你仿佛活在天堂里 \\ 每一天都很快乐 \\ 周围的一切都显得那么神奇 \\ 生命呈现的是完美的质感 \\ 直到某一天 \\ 你打开了潘多拉的魔盒 \\ 刹那间你就被吸引住了 \\ 开始了自己隐秘的邪淫生涯 \\ 渐渐忘记了纯真的快乐 \\ 堕落就这样发生了 \\ 你的脾气也开始变坏了 \\ 你不再温柔，也不再纯净 \\ 你变得充满戾气，心里龌蹉不堪 \\ 一切都变了，那个纯净的孩子消失了 \\ 没有什么比这更可悲了 \\ 只有戒除了邪淫 \\ 你才能找回遗失的美好 \\ 一颗温柔纯净之心 \\ 就是最大的奇迹
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[戒色烈丈夫]
    \begin{multicols}{3}
        \centering~\\
        刚正有气节的男子 \\ 名之为戒色烈丈夫 \\ 充满了阳刚正气 \\ 千千万万个戒色烈丈夫 \\ 组成的战斗团体 \\ 名之为戒色钢铁团 \\ 战斗作风勇猛顽强，锐不可当 \\ 以无比英勇的战斗精神 \\ 杀败心魔贼 \\ 杀开一条血路 \\ 杀出戒色的黎明 \\ 荣耀之战！崛起之战！ \\ 救赎之战！巅峰之战！ \\ 威武雄师，百战不殆！ \\ 剑锋所指，所向披靡！ \\ 淬火成钢，万夫莫敌！ \\ 坚决守住戒色的阵地！ \\ 必须打赢这场歼灭战！ \\ 铁的纪律，钢的意志！ \\ 心魔入侵，迎头痛击！ \\ 邪念来犯，枪枪爆头！ \\ 让心魔颤抖！让心魔胆寒！ \\ 比心魔更狠！比心魔更强！ \\ 聚浩然正气，振华夏雄风！ \\ 铸钢铁之师，灭手淫恶习！
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《你是自己命运的设计师》，秦东魁]
    本书精心整理自秦东魁老师的多次演讲。秦东魁老师认为，人的五官都包含着转变命运的密码，眼睛要学会笑，嘴巴要出善言，耳朵要会听善言、会辨恶语，特别重要的是常思人恩德，常想人好处，这叫聚光。想要有好的命运，就要经营好维系家庭感情的三大基石，即夫妻恩爱之情、兄弟手足之情、孝顺父母之情。家和万事兴，这是我们转变命运的关键。中共中央党校资深教授任登第特为本书撰写长序，并认为，“这部书实实在在是一本名副其实的圣贤书”，值得每一个人阅读、体会、不折不扣地践行。圣贤所言真实不虚，我们每一个人都是自己命运的设计师！秦东魁老师是 80 后，幼年失学，家庭环境也很不好，但是后来他的命运彻底改变了，通过的方法就是行善积德。有人说秦东魁老师是当代袁了凡，我觉得很贴切，弘扬传统文化的老师有很多，我自己也看过不少，秦东魁老师是其中比较特别的一位，我个人认为秦东魁是一位不可多得、不同凡响的老师，讲课也很有亲和力。秦东魁老师特别讲到了人生的两大问题，那就是亏孝和犯邪淫，秦老师手里已经积累了几十万的案例，很多案例都非常触目惊心。我看了不少秦老师讲课的视频，从中真的学到了很多，跟秦老师学做人、学做事，会让你的人生过得更好，当你把命运背后的原理和规律真正弄明白之后，你就知道什么该做，什么不该做了。我个人从秦老师的讲课中受益颇多，懂得了很多道理，希望大家也能听到秦老师的讲课。秦老师的其他几本书也很不错，比如《心想事成的秘诀——幸福人生自我设计指南》《弟子规与幸福人生》《做个有福人》等。秦老师也讲风水，但他讲的是最上等的风水，最上等的风水在于自身，也就是在起心动念上转变，要学会改过迁善、行善积德，这才能真正改变自己的命运，希望大家好好跟秦老师学习。

    网上可以搜讲座视频：\begin{itemize}
        \item 邪淫的 25 种果报（一）——秦东魁老师
        \item 邪淫的 25 种果报（二）——秦东魁老师
        \item 邪淫的 25 种果报（三）——秦东魁老师
        \item 秦东魁上乘环境学理论
    \end{itemize}
\end{book}
