\subsection{戒色美如画之逆袭纯颜}

前言：

这季前言把断念和压念的区别讲一下，古德基本都提倡断念而反对压念。有的戒友会把断念和压念混为一谈，其实断念和压念是有明显区别的，压念是想着不要起念，要压住念头，不让念头起来，有一种主观压制的想法，这种压念如石头压草一般。而断念则是念头尽管起来，一起就断！所谓不怕念起，就怕觉迟。这就和压念明显区分开了，压念是不让它起，而断念是尽管起，起来就消灭。说实话，压念是压不住的，因为念头会自动往外冒，有压念的想法本来就是一种思想误区。古德提倡的是断念，之前有位戒友认为只要通过不净观把贪恋的心理转变过来，就不用断念了，他的这种想法其实就是思想误区，即使不净观修得再好，邪念还是会自动冒出来，因为八识田里的淫欲种子还在，要做到“断性亦无”非常之难，凡夫能够降伏住邪念已属不易，需要达到一定的断念水平才能降伏住的。不净观可以转变贪恋的心理，但同时也是一种断念的方式，当邪念冒出时，也可以通过思维不净观来断除。断念是戒色实战的核心，脱离这一核心的戒色思想都是错误的，之前有的人说看完一篇文章认为自己是非撸者，就彻底成功了，也不用断念了，也不用警惕了，但是后来呢？没过多久就破戒了。他们照搬了戒烟的理论，但是戒烟和戒色是有明显差别的，烟毕竟是身外之物，而色是根深蒂固的，戒烟的理论可以借鉴，但不能完全照搬，否则就会对别人造成误导。当你的心里出现这样的想法：“我已经戒色成功了，我不用再看戒色文章了。”那么，你离开破戒就不远了，出现这种想法就意味着放松了警惕，放松了对心魔的戒备，心魔伺机而动，一旦你骄傲了，觉得自己了不起了，觉得再也不用看戒色文章了，你也就快了，快什么？快破戒了！！！之前无数的戒友就是在出现这类想法后，没过多久就破戒了，戒了两百多天，戒了一年多，觉得自己已经成功了，于是放松了警惕，就像打仗时觉得敌人不会再进攻了，自己麻痹大意了，结果敌人趁其不备，一举攻破！资深戒色前辈不会离开戒色文章和戒色笔记，他们时刻警惕，戒色是终生修为，是要不断深入学习和领悟的，不可浅尝辄止、得少为足，古德都和心魔斗争了几十年，你以为自己已经戒色成功了，其实你离开破戒已经不远了。

下面分享一些案例。


\begin{case}
    有一天我开始手淫，这天我非常亢奋，但是无法射出任何液体，都是干射，我不死心，撸了三次后，濒死感来了，突然发疯无法控制，想拿东西乱打，呼吸困难，心跳一百二，手脚发冷，好痛苦，实在太痛苦了！于是我想到上吊自杀，上吊五秒后太难受我下来了，然后去找我附近工作的爸爸带我去诊所，第一间诊所没开，到了另一间诊所后，医生给了药，我回家吃后就舒服很多了，也可以睡觉了。吃了抗焦虑药二十多天后，我又开始手淫一天高达五到七次，一开始射出果冻状的精液我还不以为然，期间也失眠，睡几个小时突然醒来异常兴奋，就这样到了 2016 年 7 月，因为濒死感发作我再去拿抗焦虑药，这时候我还没意识到手淫的危害，吃着抗焦虑药期间我五天手淫一次，我开始奇怪为什么每次手淫后濒死感就会发作，大约二十天后也就是第四次手淫时，一连串的恐怖经历即将开始了（我现在打字都感觉濒死感快发作了），我的支气管好痛，呼吸困难，赶紧叫爸爸载我去半夜的诊所，拿了退烧药和胃药后回家，这时候我真的好想死，我才意识到手淫过度的危害，回家后我的濒死感再次发作，突然发疯，想乱打东西，无法控制，头上冒冰冷的汗，感觉身体被掏空了，手脚发冷，我忍受半小时后，拿出最后半粒的抗焦虑药来吃，才慢慢冷静睡下去。
    \subparagraph{附评} 这是一位马来西亚的戒友，撸出濒死感了，邪念上脑后，如果不立刻断除，人就会受邪念的控制，他说：“我不死心”，撸者一定要射出才会死心，成瘾严重的，甚至要连续射两次或者三次才会死心，在那种状态下完全就是被淫魔附体，不射出就不爽，一定要射出，射出就像完成任务一样，疲于奔命、不要命地撸。回想我以前的撸管经历，有很多次也是如此，撸一次感觉没过瘾，于是连续来第二次，而第二次很难射出，但自己不甘心、不死心，拼了命地想射出，最后好不容易射出了，射出的东西像清水一样，我也双腿发软，形销骨立，人几乎快瘫倒了，照一下镜子，镜子里面浮现的就是一具行尸走肉，气色像鬼一样。连续掏两次，伤害太大了，精条耗损严重，就像被色刀连续砍了两刀，伤害值非常大，很多人都是连续两次后出现的濒死感，我已经看到很多这样的案例了，这位戒友是撸了三次，濒死感来了，惊恐突然发作，人就像发疯一样无法控制，呼吸困难，心跳一百二。记得以前一个濒死感的案例，心跳直接飙到一百八了，咚咚咚地像在胸膛里冲刺一样，那种感觉很让人恐慌。这位戒友感觉太痛苦了，于是想上吊自杀，但是感觉太难受没死成，很多人在邪淫后都会出现自杀倾向，那种能量耗损、身心衰败的感觉让人感觉异常绝望，而且还有一种深深的挫败感，觉得活着没意思了，短暂的快感过后就是满目疮痍，就像被心魔洗劫了一样，表面看好像爽到了，其实是亏大了，而且是巨亏，亏了血本！几乎把命都给撸掉了！Talmey 博士说道：“我们的大脑和身体若是想要达到活力最充盈的状态，那么对精液这种极其重要液体的保护是必须的。”古人讲“宝精”和“保精”，真的要像宝贝一样保护起来，“谨固牢藏休泄露”，“万两黄金不予人”，肾精是极其宝贵的，既可以濡养五脏，填骨髓与脑髓，又可变化为生殖之精。国外最新的研究表明，色情和手淫的危害是非常之大的，很多人都没认识到色情和手淫的危害，他们极其无知，被无害论洗脑了还以为很对，直到被症状吓到才幡然醒悟，善根差的，就是症状缠身了还执迷不悟，非常愚痴和可悲。他们说戒色吧夸大了手淫的危害，其实是他们自己无知而不知道手淫会导致这么大的危害！等到自己亲历了这些伤精症状，才知道前辈所言非虚，之前完全就是井底之蛙。《东医宝鉴》阐述“精为身本”、“精为至宝”，将“精”视作人身之根本，精虚则气竭，气竭则神逝，能量不断耗损必然导致身体危机四伏，耗损特别严重甚至会导致猝死，这方面我们要引起足够的警觉，新闻经常报道这类事件，掏狠了，弄不好就挂了，即使缓过来了，也基本沦为了药罐子，过着惶恐而暗无天日的生活。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，最近妄念活跃而且一旦出现那么一丁点邪淫的念头，就零点几秒的时间，就感觉肚子里肚脐附近有一股液体往下走，每次断念断得都挺快的，但就算只有零点几秒，就有那种感觉。那种感觉出现后，整个人的状态都下降一个档次，注意力马上变得不集中，精神溃散。我现在大二，学习任务还是挺重的，每天要坐的时间挺长，但我一般会一个小时就起来活动五分钟。每次出现这种情况就感觉学习效率降低了很多，各种胡思乱想更难控制了，加上冬季的原因，我这边气温现在普遍零下二十度，这种情况对效率的影响就更大了。我戒了差不多有十个月了，中间就无意破过一次，从三月份开始戒到九月份开学，我恢复得特别好，五月末的时候，基本上各种症状都恢复了许多，整个人充满正能量，自信心爆棚，沉稳，遇事能够冷静思考，社恐、失眠基本上恢复。但是自从进入十月份，有连续两次大量的遗精，加上当时气候突变，气温降至零下，没有锻炼的条件，我觉得我之前能够恢复得那么好，很大一部分原因是我每天都坚持三公里慢跑。这次冬季戒色之旅，可以说是我戒邪淫以来遇到的最大挑战。但是宝剑锋从磨砺出，梅花香自苦寒来，正是有了这一番磨砺，我更加意识到断念必须要分秒必争，必须要以迅雷不及掩耳之势，念头露面就是斩杀，否则损失的将会是你赖以生存和战斗的肾精。戒色的同时一定要学会养生，是一定要，养生和积极适量的锻炼是身体恢复的法宝，这最为关键的是让你能够尽快地进入到一个稳定的戒色状态，进入良性循环，只有这样，彻底戒除邪淫才有可能。戒色、养生，两手都要抓，两手都要硬。
    \subparagraph{附评} 这应该是北方的一位戒友，进入冬季后，气温骤降，这时候很多伤精症状都容易反复，戒色状态也容易出现下滑。戒色是系统工程，养生恢复也是系统工程，养生方面自己也要多学习多总结，出现情况时自己要学会及时调整。这位戒友的实战体会比较细腻，他这段反馈的确是真知灼见，在断念实战时，只要慢那么零点几秒或者出现了略微的主动跟念，那就很可能导致能量下漏，那种感觉非常微妙，你会感觉到有股能量在往下走，然后随着这股能量往下移动，你会体验到一种能量耗损的感觉，那种感觉真的非常非常微妙，所以必须时刻提高警惕，断念必须要快，必须要狠，切忌主动跟念，邪念会自动冒出来，千万不可跟随。中医讲，心动则精自走，戒色的核心就是修心，修心是一门很深的功夫，修心就是观心断念，就是控制自己的念头，不仅要断除会导致破戒的念头，其他一些胡思乱想的妄念也要学会断除。这位戒友之前恢复得很不错，整个人充满正能量，自信心爆棚，和他积极锻炼有很大关系，然而恢复的过程也不是一帆风顺的，会经历各种情况，特别到了冬季，室外比较寒冷，不大适合长跑，这时候就可以尝试一下其他锻炼方式，比如室内的羽毛球或者乒乓球、篮球等等，锻炼有很多种方式，自己可以灵活调整和安排，总之不管什么季节都应该适量锻炼，避免熬夜久坐，久坐的问题可以每四十分钟起来走动一下，不要一坐几小时，自己可以定好闹钟提醒。戒色就是能量管理，能量下降导致脑力下降和精力下降，一方面我们要好好戒色，另外就是要加强养生恢复，积极锻炼，并且要严格控遗，控遗是非常关键的，频遗对恢复很不利，要尽量减少遗精频率，这个问题我之前的文章多有强调。能量一下降，你就会感觉整个人的状态会出现一定程度的下滑，脑力会随之变差，精力也会变得不济，当能量养足了，就会有“开春打老虎”的气势。冬藏精，冬天破戒很容易导致身体症状反复，而且冬季的恢复速度相对于其他季节会慢一些，如果你能整个冬季不破戒，并且加强养生之道，这样到了明年开春就会有一个很好的爆发，这是能量积攒到一定程度的爆发，到时的气势就很可观了，一种气壮山河的感觉就出来了。名贵的服饰不是最好的庄严，最好的庄严就是一个人的凛然正气，一个人饱满的能量状态。这位戒友已经具备了相当的觉悟，他的实战感觉也进入了比较细腻敏锐的层面，希望他在断念实战和养生恢复方面再强化精进，从而进入更稳定的戒色层次。
\end{case}

\begin{case}
    每一次和她独处都会暗漏，自然越来越差。当初的好形象也越来越差，渐渐崩塌，我也越来越不值价，生活也越来越不顺心，再也找不回之前的那种大快乐。果然，还不能真正控制自己之前都不要谈恋爱，因为漏得太厉害，之前一直没有发觉，今天终于觉悟了，感谢飞翔哥！
    \subparagraph{附评} 有的新人会问戒色可不可以谈恋爱，戒色并没有禁止谈恋爱，只是在身体尚未恢复时尽量不要去谈，否则对身体恢复很可能会造成一定的障碍，因为谈恋爱很容易漏，除非你具有很高的戒色觉悟和修心功夫，能够真正控制自己，否则一谈就容易漏，漏就是能量的耗损，不仅影响脑力、精力，也会影响一个人的容貌气质，影响身体的恢复速度。有的戒友谈恋爱经常漏，比如牵个手、打个电话等等，有了亲密接触，漏得更厉害了，本来身体已经因为之前的手淫史而亏空了，现在谈恋爱又是一顿大漏，这简直是雪上加霜，这样对身体的恢复很不利，也会影响到自己的学业或事业。戒色吧有的资深戒友已经结婚生子了，戒到一定程度，身心恢复比较好了，也可以谈恋爱结婚了，尽量避免婚前性即可。戒色可以帮助你回归正常的生活轨道，增强你的自控能力，特别是对欲望的掌控，以及对肾精能量的管理能力，很多人都是身体垮了才想到戒色，之前还在相信无害论呢！前段时间一位戒友检查出无精症，左侧精索静脉曲张导致的，手淫导致精索，是会影响一个人的生育能力的，有的人虽然有生育能力，但是精子质量很差，生下的孩子体质薄弱或者先天就有缺陷。很多无知的撸者根本不知道手淫会导致前列腺炎和精索，在被无害论洗脑后变得更加猖狂和肆无忌惮，他们那种思想状态非常无知、幼稚和偏执，他们已经被快感冲昏了头脑，完全处于一种“色迷心窍”的状态，还以为那种片子是“福利”，其实根本就是腐蚀人的糖衣炮弹！国家也在打击淫秽信息，因为这类信息对人心灵的腐蚀是极大的，而撸者偏偏在看这类信息，最后的结果肯定是症状缠身。刚开始身体底子厚，感觉不明显，撸龄长了，恶果就开始渐渐显现出来了。有位新人来到戒色吧求助，他的病就是前列腺炎，前后花了四万都没看好，因为他不知道戒色养生，所以花再多的钱也看不好，即使暂时好了，一撸又会复发，身体垮了，钱也没了，这时候才想到戒色，如果之前就能接受戒色养生的理念，也不会有之后的痛苦经历了，只可惜很多人都是不撞南墙不回头。之前有的人还诽谤戒色吧，后来症状痛揍了他，他来戒色吧忏悔了，开始发心戒色了，很多人都是被症状逼着戒色的，因为不戒不行了，身体再也难以承受撸管带来的伤害了，这时候来到戒色吧，才恍然大悟，原来根本不是什么邪教，这是救人的地方啊！一位戒友在帖子里说：“戒色吧的出现，就像在我生活的那片灰暗的天空中破开一道缺口，拨开云雾见青天！没有这样的经历，真的不能理解我想到这里有多么的感激，没有他们，我可能已经是一个一脸邪淫相的猥琐大叔，可能带着一身疾病正躺在床上奄奄一息，也可能早已患上肾衰竭，要不就是继续以那懦弱自私的精神状态苟延残喘地游走在这灰暗的生活中继续受人冷眼相待，继续不由自主地邪淫，然后遭人唾弃、被人嫌弃，无声无息、静悄悄地消失在人们眼中，再与生活的乐趣无缘，也不会有后来的学习传统文化，闻知佛法，洗心革面了。”戒色吧可以帮你在邪淫灰暗的天空破开一道缺口，让你重见光明！好好珍惜戒色和学习圣贤教育的机会。
\end{case}

\begin{case}
    我已经三十岁了，染上手淫的习惯是从大概十四岁开始的，想来也有十五六年了。我想说，手淫对一个人的伤害，亲历者最明白，我就是其中一个。这些年在脑海中浮现的都是我在不同的场合乱说话、心理崩溃的尴尬场景。手淫久了，身体被掏空了，大脑也迟钝了，心态也变得狭隘和脆弱了。各种病症都来了，尿频尿急、上火溃疡、突然发胖、阴囊潮湿、腿脚发麻等等，一开始都还觉得要对症下药，但效果都不行。想来身体整个的虚了，运行不畅了，单个治疗也是没啥效果的。人说三十岁而立，而我呢，三十岁还是一片废墟，需要我去清理。十四岁之前我很优秀，自从染上手淫我便一溃千里。从最初的快感到最后机械式的手淫，我发现我早已陷入了淫魔这片又深又臭的泥沼里，怎么也走不出来。曾经一次次告诉自己要戒了手淫，到最后都不过是自欺欺人。我想是我对手淫的认识还不够透彻，伤得还不够深？我已经三十岁，我没有资格再沉沦下去了，我还期待爱情，我还向往自由，我还是想过自己想要的生活。而这一切的前提就是：我必须戒了手淫，不然无从谈起。
    \subparagraph{附评} “人之有肾，如树木有根”，肾之精气是激发生命活动和脏腑功能的原动力，影响着人体整个生、长、壮、老、死的生命过程。若肾气充盛，则人体发育生长壮盛；肾气亏虚，则人体多病、衰老、夭折。扶正固本，多从肾入手，保精护肾成为防病抗衰的基本措施。现代医学研究认为，肾与下丘脑、垂体、肾上腺皮质、甲状腺、性腺，以及植物神经系统、免疫系统等，都有密切关系。肾虚可导致这些方面功能的紊乱，从而广泛地影响机体多方面的功能，出现病理变化和早衰之象。这位戒友三十岁了，撸龄有十五六年，应该是从发育期就开始沦为撸者了，一直戒不掉，曾经他一次次告诉自己要戒掉手淫，但一次次失败，他的经历和大家都很相似。在开始专业戒色之前，我自己就多次尝试戒掉这个恶习，但也是一次次失败，都不记得自己失败过多少次了，反正被心魔虐得很惨，根本不是心魔对手，后来我学会专业戒色，才真正摆脱了这个纠缠了我十几年的恶习，终于找回了久违的美好与自由，曾经我以为自己一辈子都不可能戒掉手淫，因为内心那股拉力实在太强大了，一次次把我拉入那个手淫的怪圈。在我手淫的头几年，就出现了腰痛、腿软、痤疮、双眼无神、慢前、脑力下降、鼻炎加重、勃起不坚等问题，但那时我是十几岁的青少年，也比较无知，没人给予正确的引导，那时也接触不到手淫的真相，但我能隐隐感觉到手淫对我身心的摧残，也隐隐觉得手淫的危害很大，十几岁时我就尝试戒撸了，但结果无疑是失败，心魔大 BOSS 太强了，我的戒色觉悟为零，断念水平也为零，这样是无法战胜心魔的。戒色不一定要伤得很深，关键是要掌握专业戒色，要懂得戒色的原理和规律，伤得深可以让人发出大决心，但不是戒色成功的关键因素，最关键的还是要通过学习提高觉悟、强化断念实战。国外戒色文章讲道：“表面上看，可卡因（毒品的一种）和色情之间似乎并没有很多共同点。但研究表明，观看色情可以使你的大脑释放跟吸食可卡因相同的快感化学物质。当吸毒者吸食更多的毒品或是色情观看者观看更多的色情内容，他们大脑中的神经回路就会变得更加粗壮，使他们自己无论是否想要，都更容易重新去吸毒或观看色情内容。就像瘾君子最后会需要越来越多的毒品来获得快感，甚至仅仅是为了让自己感到正常一样，性瘾者习惯了观看色情释放的大量多巴胺后，会快速地产生耐受性。换句话说，即使色情内容仍然能使大脑释放多巴胺，他们也不能像往常一样爽了。”还专门讲道：“如同毒品一般，刺激越多，过后的乏味越多。你必须寻找更重口味和更多的刺激，以达到以前初尝禁果的快感。”很多人撸到后来心理都变态了，性取向也扭曲了，看黄手淫会带来一系列的恶果，会让人陷入恶性循环之中。一位戒友说过：“当发现自己可以战胜心魔的时候，心中那份快乐，那滋味是多么的爽，那么纯粹、干净、自然。”手淫是一种堕落，是一种沉沦，是一种耗损，更是一种束缚，唯有戒掉手淫恶习，才能彻底逆袭颓废的人生，当你能够战胜心魔了，你会感受到一种远超手淫快感的大爽，你自由了，你从束缚中解脱了，你会体验到主宰自己的感觉、泉涌般的纯净大快乐、美好而单纯的生命质感，戒掉恶习，你就是奇迹！
\end{case}

\begin{case}
    戒色将近两百天了，可就在昨天，情绪破戒了，现在心里十分后悔，真是一失足成千古恨啊！戒色真的带给我很多很多，现在的皮肤不错，肤色红润，相比以前都好了很多很多。昨天破戒的时候，我发现我的早泄也好了，但这并没有让我一丝丝的高兴，现在很怕掉到恶性循环的怪圈里面去，现在一定重新努力，好好戒掉。
    \subparagraph{附评} 这位戒友情绪破戒了，情绪破戒是一种破戒的类型，不良的情绪或者狂欢的情绪是很容易导致破戒的，当一个人的心理失衡时，就很容易被心魔攻破，当情绪不好时，就会想通过撸管来发泄，邪念很容易冒出来；当沉浸在狂欢情绪中，也会想通过放纵来庆祝；当出现无聊情绪时，也很容易通过撸管来排遣，所以这三种类型的情绪我们要格外警惕。之前有的戒友就是在生气后破戒的，虽然戒色会让心态变得祥和起来，但生活中我们会遇见各种情况，很多情况是容易导致生气的，我们自己一定要学会情绪管理，让自己的心态保持在心平气和的状态，这点对于戒色非常关键。这位戒友的恢复情况还是很不错的，早泄也恢复了，但他心里高兴不起来，因为他很怕掉入恶性循环的怪圈中去，本来已经固定在正轨上了，然而一着不慎，就会再次掉入那个怪圈中去，再次沦为心魔的提线木偶。一旦出现破戒，一定要好好反省和总结，加强学习补强觉悟，这样才能尽快找回良好的戒色状态。我看到很多帖子，不少戒友都很害怕再次掉入手淫的怪圈中去，因为他们深知那个怪圈的厉害和可怕，在没有十足的把握战胜心魔时，也会害怕再次掉入怪圈，那个怪圈似乎有一种魔力，能够把人牢牢控制在那个恶性循环中，要冲破这个怪圈，需要相当的觉悟和较高的断念水平。不管戒多久，都要保持警惕，时刻保持对内心的观照，一位戒友说：“脑海中那种影像一旦出现，便开始了无休止的纠缠，内心反复争斗，直至失败。最后一次撸的时候我告诫自己，想了以后，想了父母，想了很多，最后脑海还是被满满的黄图覆盖，撸完之后又是深陷几天的痛苦。”另外一位戒友说自己的脑子“被淫欲的念头给占领了，然后就又开始以前那些恶心的行为了。”心魔就像黑客，一直在觊觎你身体的主导权，心魔会千方百计试图攻破你的防火墙，你必须通过学习加固自己的防火墙，并且做好断念实战，不要让心魔占领你的头脑高地。当邪念或者图像入侵时，必须及时断除！如果你做不到，那就是断念实战不行，自己平时要加强练习断念，也要多学习戒色文章提高综合觉悟，特别是断念实战的理论一定要深入研读，反复揣摩和体会。有的戒友抱怨自己的断念水平不行，但又不肯脚踏实地练习断 YY 口诀，这样实战水平怎能得到提升呢？即使是思维对治或者念佛号也是要经常练习的，以达熟极自神、久练自化的境地。如人学射，久久方中，一开始水平差是正常的，不断练习，水平就会逐步提升，最后就能出神入化，到时降伏心魔，不在话下！
\end{case}

\begin{case}
    本人今年三十岁，有个两岁漂亮、可爱的宝宝，月薪一万二，自己买的房子，今年才装修完入住，事业也正值上升期，美好生活看似才刚刚开始，直到今年六月一次偶然爬山回来后腿开始疼。经检查半月板三度撕裂。各位可能不了解半月板，简单点说，骨头断了可以接，而半月板基本接不上，这就是说不但要耗费三个月以上时间休息治病，而且这辈子不能再剧烈运动，这对于爱旅游的我打击是致命的，但是一切还没完，陆续出现了踝关节、腕关节弹响、腰间盘突出、颈椎病，一系列的病痛几乎让我崩溃，而这一切的始作俑者就是肾精不足，而肾精不足的最大原因就是 SY，如果你出现了全身没劲，腰膝酸软健忘，我告诉你那只是开始，真的，只是开始，假如我没有 SY，假如我十年前戒色，可是没有假如，人总是在承受恶果以后才知道大彻大悟。
    \subparagraph{附评} 这位戒友也三十岁，福报挺不错的，事业也正值上升期，但之前手淫累积的恶果终于还是爆发了，有点让他猝不及防。《医法圆通》云：“要知人身三百六十骨节，无论何节，精气一节不输，则一节即成枯枝。”中医讲：肾主骨。手淫后容易骨质疏松，很容易出现骨头方面的问题，骨头似乎变脆了，容易发出响声，好像缺少润滑油一样，也容易出现骨折等问题。本来三十岁正当年，也正需要一个好的身体来奋斗自己的事业，但身体却因为长期 SY 而出现了很多问题，这时候的打击可想而知。本来可以在事业上大展宏图，而现在身体却出现了各种问题，一系列的病痛几乎让这位戒友崩溃了。SY 迟早是要还的，这句话是真理，也许二十岁时感觉不明显，但是随着年纪的上升，各种问题就开始暴露出来了，以前之所以感觉不明显，那是因为自己身体还年轻，就是靠年轻撑着，年纪一旦上去，问题就会开始变得明显起来，到时就会集中爆发出来，身体这也不好了，那也不对了，生活就变得很煎熬了。身体是事业和家庭的基础，一个好的身体实在太重要了，这位戒友说得很好，人总是在承受恶果以后才知道大彻大悟，之前完全是无知和盲目的。《医经精义》指出：“肾藏精，精生髓，髓养骨，故骨者，肾之合也，髓者，精之所生也，精足则髓足，髓在骨内，髓足则骨强。”说明肾、骨、髓之间存在密切的生理联系。《灵枢》云：“精伤则骨酸痿厥。”一个人的骨质和肾精是密切相关的，手淫后一个很明显的感觉就是腿变软了，走路发飘，脚底无根，容易崴脚，这时候就很容易受伤。半月板是两个月牙形的纤维软骨，位于胫骨平台内侧和外侧的关节面。半月板的功能即在于稳定膝关节，传布膝关节负荷力，促进关节内营养。半月板非常重要，半月板损伤会造成膝关节剧烈疼痛、肿胀、膝关节伸不直等，很多运动员都有半月板的问题，林书豪之前由于半月板撕裂，赛季报销过，后来做了修复手术。半月板撕裂后，最常见的症状是行走或运动时的疼痛，疼痛部位可以在关节的一侧，或者后方，也可以是关节伸屈活动到某一位置上时出现。长时间的剧烈运动或者过度运动很可能导致半月板的损伤，SY 后腿发软，这样就大大增加了损伤的概率。邪淫的报应迟早会以某种方式显现，这位戒友家庭事业都不错，但就在事业上升期时，给他来这么一连串的病痛打击，的确让人很崩溃，身体报废了，一切都白搭。肾精就像火箭的燃料一样，男人一定要懂得戒色保精，肾精不是用来射的，是用来奋斗自己的事业的！肾精足，就可以让你火力全开，势不可挡；肾精亏，则会让你一脚踏空，让你栽入万丈深渊！
\end{case}

\begin{case}
    感谢飞翔哥，看了您的帖子我才恍然大悟。我戒到现在已经一百多天了，各方面都好了很多，但自从突破百日大关后，有一种念头一直困扰着我，那就是戒撸不戒色，心想看看就行绝不撸，近来我一直都在这种念头之间挣扎，仿佛被困住了。而今天看了文章才知道，那是心魔的念头在怂恿我，回想起以前很多次都是看看就好才破戒的，我立刻就把这种念头断了。沉迷于色情就是在污染自己的心灵，看黄就会暗漏，经常看黄不撸和没戒是差不多的，症状还是会出来，脾气也会变糟糕，一定要从根本上不再沉迷于色情，才会恢复纯净，才能有美好的人生！
    \subparagraph{附评} 为什么我一直强调通过学习提高觉悟，很重要的一点就是让你对心魔的套路和诡计了然于胸，就像你接到一个电信诈骗电话，因为你知道对方的套路，所以你不会上当，但有的人不知道，于是就被骗住了。戒到一定程度，心魔就会向你发送各种念头，一般的意淫还是比较好识别的，但是怂恿的念头就比较隐蔽了，心魔会冒充你，这点是最贼的。最近有一天晚上，我脑海中突然冒出一句话，这句话是一句淫秽的话，而这句话的头一个字就是“我”，是第一人称，这时我立马高度警觉，立刻断除了这个念头，我知道那是心魔在怂恿我，我绝对不会听信，心魔的套路真的很深，你必须熟悉心魔的各种套路和诡计，绝对不能让心魔得逞。这位戒友之前有戒色的思想误区，那就是光看不撸，在这点上他没有认清，所以心魔就会利用这个觉悟的漏洞来不断攻击他，后来他通过学习完善了觉悟，心魔的这种攻击方式就失效了。黑客攻击电脑，心魔攻击人脑，两者有很多相似之处，我们必须时刻做好防御，及时识别、拦截、击溃心魔的进攻。有的戒友戒到一定天数就不行了，为什么？觉悟存在漏洞，心魔专门攻击他的漏洞，让他一次次破戒，所以破戒后的反省和总结非常重要，一定要找出觉悟上的漏洞，必须通过学习来完善它，不能总是犯同一个错误。如果这位戒友不学习戒色文章，他就会听从心里那个声音：“看看就好，不要撸，没事的，就看看。”当他通过学习认识到这是心魔在怂恿自己，于是他立刻把这种念头断了！这就是实战水平的提升，所以学习非常关键，你必须认识到心魔是怎么攻击自己的，是怎么对自己下手的，攻击的方式有哪些，你必须全面认识、熟悉和了解，必须知己知彼，方能百战百胜。对能够导致破戒的念头、图像与微妙感觉有着超强的识别与判定，一旦它们出现，立刻斩杀之。一位戒友说：“觉察到了邪念，心里有两个声音在抗衡，但最后还是没有断掉，破了。”他的心里有两个念头在打架，之所以会出现挣扎抗衡的局面，那就是断力不行，平时缺少精深练习，实力不够，水平不行，所以就会和心魔陷入了缠斗而无法立刻斩断。戒色高手都在零点几秒内解决战斗，不会陷入缠斗，就像瞬狙一样，念头一出现，一下就瞬掉了，瞬间解决战斗。一方面我们要学会识别心魔的攻击方式，另外我们要不断强化自己的断力，这样才能降伏自己的心魔而立于不败之地。
\end{case}

\begin{case}
    谢谢飞翔哥，要是早一些遇见你遇见戒色吧也许我的人生会更好，现在戒色三个多月而已真的感觉人际关系得到了很大的改善，而我的工作岗位人际关系是极其重要的，戒色让我看到了事业的起色和转折，我要坚持学习戒色养生，飞翔哥和戒色吧吧友们法布施功德无量！愿天下苍生都远离邪淫，回归本真与纯净！
    \subparagraph{附评} 这是上季的一个反馈，上季是关于人际关系的。很多人都感叹自己如果能够早点遇见戒色吧就好了，早点认清色情和手淫的危害，早点戒除恶习，这样自己的人生也许就是另外一番景象了。很多撸者都把自己宝贵的时间浪费在找黄、看黄和手淫上了，有的人一看黄就是几小时，正事都不干了，有的人甚至通宵找黄看黄，陷入走火入魔的状态。如果把这些找黄看黄的时间用于正途，也许自己的人生就不是现在这个局面了。看黄就是在摄入淫秽信息，是在染污自己的灵性，是在耗损自己的能量，看黄的过程中就会导致暗漏，一个顶天立地的男子汉怎能沉迷于淫秽信息的龌龊乐趣之中？最后把自己撸得一点正气都没有，充满了邪淫的戾气，一脸无神和颓败，心态浮躁，脾气也变得暴躁，有的人撸出社恐后，人际关系更是一塌糊涂。一位戒友说得很好：“有过撸管经历的人是否有这样一个体会：那个最爽的快感，只存在射精过程中那短暂的几秒时间内，那几秒时间过后，即使再让你看那之前觉得最刺激的黄片黄图小说这些色情的东西也提不起兴趣了，这时感觉对那些东西一点兴趣也没有了，之前的那个快感也就瞬间消失，什么也没有得到，所以说那个快感是虚妄的东西。”请记住：射完就没意思！射完了有一种空虚感和失落感会将你笼罩，瞬间就会感觉没意思。有的人撸一次不过瘾，接着来第二次，但最后的结果还是没意思！深深的没意思！太没意思了！彻底没意思！那些射前令你兴奋异常的诱惑图片和视频，在射完后就像垃圾一样，回头再看简直味同嚼蜡，再也提不起一丁点的兴趣，多巴胺就像牙膏用完了再也分泌不出来了，这时候体验到的就是没意思、空虚感、失落感、掏空感、无力感、颓败感，乃至罪恶感、厌恶感、悔恨感。另外一位戒友说：“戒色后的恢复让我仿佛回到了未撸的时候，整个人轻松、自在，感受到了 SY 期间从未感受到的快乐，好像自己身边就弥散着愉悦、正能量的因子。无论做什么事都积极向前，力争出人头地，无论是与地位崇高的前辈，或是班上的女生，都可以进行亲和平易的交流，心中充满着斗志与希望，感觉到了青春的洒脱和美好。可是，在我 SY 期间，这些都是想都不敢想的。”戒色可以让你达到 SY 时想都不敢想的状态，原来可以活得这么积极而富有正能量，真正的富足是心灵上的一种纯净美好而崇高的感觉，这种感觉是亿万财富都换不来的，这是无价之宝。
\end{case}

\begin{case}
    问好飞翔老师，从 2016 年的 10 月 8 号到 2017 年 1 月 6 号的这九十天里，短短的三个月，我体验到了戒邪淫带来的无与伦比的轻松与惬意，先说说身体方面的变化：1. 眼睛变得明亮了，变得有神了；2. 十指的月牙也慢慢地恢复了；3. 排尿也不再像以前那样费劲；4. 慢慢地有了晨勃，晨勃的质量比以前好很多。脑力方面的变化：1. 脑子不再变得那么空虚、空洞，有足够的脑力去思考；2. 脑子的反应速度也变快了；3. 做任何事也不再像以前那样浮躁。人际关系方面的变化：1. 慢慢地得到了领导们的赏识；2. 每天提前到办公室帮助各位同事倒好一杯水（不是为了表扬，只是为了培养自己的善心）；3. 与父母的关系也慢慢在发生变化。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的反馈很不错，戒色三个月，他身上已经产生了很多积极的好变化，从身体恢复到为人处事都有明显的进步。当再次回到积极向上的生活轨道上，你才会发现这种生活才是自己真正想要的，过去那种沉迷于邪淫的生活根本就是恶性循环，短暂的快感换来的是无量的痛苦，能量被不断耗损，最后身心俱废，生活质量越来越差。当你摆脱这个恶习了，你会发现自己身上开始出现积极的好变化，能量值在不断提升，你的身心就会迎来一个崭新的蜕变。大家可以想象干旱的田里，庄稼都是萎靡不振的，当得到了雨水的滋润，庄稼又开始展现全新的活力，我们人也一样，当得到了肾精能量的滋润，全身上下就会脱胎换骨一样。戒掉手淫，克服意淫，这样能量就最大程度守住了，到时你的身心感觉就会焕然一新，那种颓废萎靡的状态就会消失不见。上季一位戒友说：“我以后再也不偷跑肾精流量了，把肾精流量给自己、给父母、给事业、给未来的妻子儿女使用，再也不浪费一点肾精流量给邪淫了，以后除了合理的婚后生活再也不泄精了。”肾精流量和手机流量一样，是有一定限度的，你如果把流量给了邪淫，身体的五脏六腑和大脑、骨骼等就供应不足了，最后导致症状缠身，精力、脑力大大减退，肾精流量要用在正确的方面，用在行善积德，用在孝顺父母，用在打拼自己的事业。当一个人戒掉邪淫后，就会重新感受到美好的感觉，那种感觉在邪淫后就会消失，戒掉邪淫，那种美好的感觉又会回来，你会感觉每天都很轻松、惬意、自在、愉悦，美好的感觉在心灵深处一层层荡漾开来，每一层都那么独特美妙，有一种超然的大爽在不断爆发。一位戒友说：“飞翔老师，我认为没有什么比纯净地活着更让人快乐的了，现在生活时常会很开心，充满了足足的正能量。”他说得非常好，做最纯净的自己，才能感受到最纯粹的大快乐，真正的快乐来自于纯净的心灵，而不是来自于看黄手淫。一个人即使看上亿 G 的黄片，撸上万次，他也不会满足，因为欲望本来就是一个无底洞，追逐短暂的快感只会让自己背离真正的大快乐。愚痴的撸者分不清快感和真正的大快乐，他们以为快感就是最爽的体验，其实根本不是，快感是肉体层面的，动物也可以这样，属于比较低级的层面，真正的智者享受的是精神层面的大快乐，享受的是纯净心灵带来的美好与愉悦、充实与满足。能量积聚导致长久的喜悦、开心与满足；能量耗损导致空虚、无力、惶恐与颓废。人就是一个能量体，邪淫耗损能量，戒色养生积聚能量。《黄帝内经》讲到“积精全神”，君子要懂得养精、护精、积精，这就是能量管理。滥撸滥泄之人，其实非常盲目和无知，他们必将为自己的行为付出惨痛的代价。
\end{case}

下面步入正文。

这季是关于戒色后容貌气质的改变，也会列举手淫给容貌气质带来的伤害。肾精的耗损的确会影响一个人的容貌气质，看看撸管前的照片和撸了几年后的照片，就会发现其中微妙的差异，伤精到一定程度，你就会感觉到那种差异变得越来越明显了。大家都知道一个人的精气神是非常重要的，名医孙思邈云：“莫教引动虚阳发，精竭容枯百病侵。”此真万金良药之言也，很多撸者的容貌有一种枯萎之感，看上去毫无生气，双眼无神，眼皮耷拉，黑眼圈明显，看上去就像一个吸毒人员。精气神是人身的三宝，精化气，气生神，神御形！有神无神，天壤之别，失之毫厘，谬以千里。

古人云：“内秉圣德，外见神姿。”一个人内在是什么样的状态，肯定会反映到脸上，所谓相由心生，心里如果非常纯净，对应在外表也会有一种纯净的感觉，如果内心非常肮脏龌龊，经常起那种不可告人的邪念，这样反映到脸上就会有一股邪气，撸者的眼神多有邪气，眼睛也没有定光，眼神涣散无力，眉宇间有股猥琐的气息。戒者的气质有一种高贵的感觉，即使穿着普通的布衣，依然会透出一种清净庄严的气度，其五官面目显见一种非常威严的气派，光明正大的神气，有令人感到神圣不可侵犯之威势，反观很多撸者，即使穿着国际名牌，也无法遮挡他那股猥琐与戾气，给人一种厌恶的感觉。

精气神对脸庞有塑形去肿的效果，会收紧脸庞，让脸庞显得更紧致、更紧实，也会让五官更精致。一直沉迷于看黄手淫，慢慢脸部就会开始变形，出现浮肿凹陷、各种不对称。戒色恢复精气神之后，很多人都脱胎换骨了，与之前邪淫的自己判若两人。很多邪淫之人，容貌都完全走样了，可以说是面目全非，气质也变得异常猥琐。在戒色之后，容貌气质又会大大改善，精气神回来之后，就是不一样，差别非常之大。戒色的人有一层光华，像美玉一样的光华，《黄庭经》云：“体生光华气香兰，却灭百邪玉炼颜。”君子如美玉，高贵纯洁，光明磊落，品行高尚，仪表不凡，君子首戒即是戒色，戒色后能量才能守住，这样才能拥有那一层纯净美妙的光华。

\paragraph{手淫会让人容貌早衰}

\begin{case}
    本来小时候属于那种特清秀阳光的男孩子，可是因为 SY，人越来越萎靡，双眼无神，眼睛浮肿，面色暗淡无光，现在才 23 的人跟个 40 岁老头一样，以前也来过戒色吧，可坚持没几天就不行了，又沉溺在 SY 的世界里，多年的 SY 史也导致身体有问题，早泄非常严重。
    \subparagraph{解析} 邪淫后双眼容易无神，而且眼睛也容易浮肿，本来内双，一浮肿就变成单眼皮了，或者眼眶凹陷，显得特别无神。我到现在看过很多戒色对比照，我发现很多戒友在坚持戒色养生后，他们的眼睛变得好看了，很多人的眼睛都变大了，特别是上眼皮的弧线开始变得漂亮起来，有一种神采飞扬的感觉。邪淫后上眼皮很容易下塌，这样眼睛就会变小，那条弧线不是呈自然上扬的形态，而是有点下塌的感觉，视觉上好像是变平了，感觉眼睛睁不开，这样眼睛就会显丑许多，并且看上去有一种猥琐的感觉。之前一位戒友分享了对比照，邪淫时脸部明显浮肿，特别是眼睛变形很严重，戒色后一下变帅很多，眼睛也变成了双眼皮，脸部也紧实精致了，看上去的确帅气很多，浮肿时都有一种欠揍的感觉。还有一位戒友说戒色一段时间后“气色明显变好，从年龄识别软件识别 53 岁，到今天识别 27 岁。”53 岁和 27 岁，差了几乎一倍，吧里有的 90 后发的照片，看上去像四十多，邪淫会让容颜提前衰老，而戒色养生可以让容颜恢复青春活力。
\end{case}

\paragraph{手淫会让人眼神邪恶}

\begin{case}
    飞翔哥，你好！我一直以来都是父母眼中的好孩子，外表也还算不错，可是我却有一个不为人知的秘密：手淫！初三的无意尝试，从此让我走向了不归路！以前，我的成绩名列前茅，外表帅气，眼睛大而有神，可如今高考落榜，痛定思痛，后来复读一年也才考了个普通二本。今年暑假，朋友聚餐女生无意中说我的眼神看起来有点邪恶，说者无心，听者有意，这无疑更加打在我的痛处。因为手淫我的青春过得一塌糊涂，变得特别宅，总是想看淫秽视频，不敢与人交流，自己也在尝试着戒，可是我真的控制不住自己。我今年 21 岁，大二，就在刚刚还手淫了一次，现在感觉我的未来看不到希望，乌云太过厚密，遮住了我生活的所有阳光，有那么一瞬间感觉活着无望，希望您能帮帮我！
    \subparagraph{解析} 相书有云：“目光威烈，众人归顺，目光如电，贵不可言，黑白分明，人必聪慧。”我现在观察人，首先就看他一双眼睛，五脏六腑之精气就汇聚在这双眼睛上，我发现现在这个社会眼睛真正有神采、有定光、有正气、有威严的人很少见，前段时间有个戒友分享了上世纪七八十年代年轻人的老照片，那时的年轻人的精气神真的非常之好，那个年代没有手机和电脑，也没有黄网和网游，黄毒污染很少。而现在这个社会黄毒泛滥，走在马路上随处可见的都是伤精者的面容，一会走过来一个油头垢面的，一会走过来一个灰头土脸的，一会走过来一个白发扎眼的，一会走过来一个秃顶的，一会走过来一个痘痘严重的……看看马路上那些人，双眼无神空洞的居多，有的不敢看人，有的眼神看起来邪恶。一个人如果经常接触淫秽的视频，然后经常起邪念，这样肯定会有一股邪气和戾气，有时自己不觉得，但旁人很容易发现那股邪气，古人为何把手淫定为邪淫，就是因为手淫伤身败德，在手淫后一个人的正气减少了，邪气明显增加了。
\end{case}

\paragraph{手淫会让人脸部变形、不对称}

\begin{case}
    很多症状我都有，尤其是我的头型！颧骨突出，腮骨突出，左右不对称，大小眼，整张脸像瘫了下来！眼皮下塌到眼睛睁不开，这些我都能忍，最不能忍的是每天睡醒之后有一种暗无天日的感觉！在工厂上班，女同事说我不适合照相，的确，现在我身份证上就是一副哭丧脸！邪淫害死人啊！
    \subparagraph{解析} 邪淫者的脸部会出现不对称的表现，邪念代表的就是扭曲的波形信息，心里一直起邪念，这样反映到脸上就会出现扭曲不对称的表现，《水知道答案》里的照片很好地说明了这一点，如果是正能量的话语，就是美丽对称的图案，如果是骂人负面的话语，就是扭曲不对称丑陋的图案。一个人起什么念头，会潜移默化地影响到一个人的容貌气质，撸者一直起邪念，最后他的容貌就会变得扭曲变形和丑陋。这个案例让我想起了《巴黎圣母院》的卡西莫多，脸部瘫了下来，其实就是皮肤松弛下垂了，眼皮也下塌，这种形象一看就是没有精气神，看上去很丑陋的感觉。戒色后就会提拉紧致，收紧松驰的皮肤，恢复弹性，面部得到了提升，显得格外精神。邪淫者的神态往往是哭丧着脸或者忧愁的感觉，我初中的照片有好几张都是哭丧着脸，眼睛特别无神，就像半睡半醒那种感觉，那个时候我撸得很频繁，给人的感觉就像行尸走肉一样。很多撸者都有大小眼的问题，就是不对称，大小眼要看先天的还是后天的，如果是手淫后出现的大小眼，那就考虑是手淫导致的。颧骨突出的问题也多有反馈，苹果肌一凹陷，颧骨就会显得突出，好好坚持戒色养生，面庞就会重新变得饱满起来，到时颧骨突出的问题就会大大改善。苹果肌饱满了就会显得年轻可爱、圆润福气，苹果肌一凹陷，就会显得苍老，还有一种生硬的感觉。容貌一枯萎，骨头的部分就会显露出来，就像水落石出一样，视觉上就是骨头突出了，其实就是一种面容枯萎老化的表现。
\end{case}

\begin{case}
    手淫十年了，脸已经萎缩了！！不知不觉手淫已经十年了，最近照镜子发现一半脸和嘴已经歪斜了，我知道这是我手淫的恶果！手淫一定要戒掉的，不知道多长时间能恢复脸部。
    \subparagraph{解析} 有的人在邪淫后脸部会浮肿变形，有的人是凹陷变形，要看具体情况，不对称是比较普遍的表现，伤精越严重，这种脸部的扭曲就越严重，到时真的会面目全非，再看看手淫前的照片，真的会泪流满面，精竭容枯，一点不错。有的人伤精程度不算严重，看上去还行，但只要继续撸下去，坏变化肯定会悄然发生的，曾经气宇轩昂的人，过个几年再看，突然发现他变得好猥琐，脸部五官都有微妙的变形，看上去容貌气质差了许多，这就是摄入淫秽信息和沉迷手淫的结果。这位戒友撸了十年，脸部萎缩了，属于比较严重的变形，又一位卡西莫多诞生了，曾经有一位戒友，他的母亲发现他的脸部下垂很严重，直接在家里叫他“卡西莫多”，他回家时，他妈妈直接说：“卡西莫多回来了！”皮肤松弛、下垂、歪斜、不对称，就像融化的蜡烛一样，之前有戒友调侃自己演恐怖片不用化妆，那张鬼气萦绕的僵尸脸如果出现在夜间，的确很惊悚。
\end{case}

\begin{case}
    来到戒色吧有半年了，一直都是戒几天就破，反反复复，最长不过十五天。今年才十六岁啊！现在整个人已经不像个样子了，曾经的学霸、校草，已经快要被淫邪吸干净了。现在高二，学习在普通班都是垫底的，原本帅气的相貌已如此不堪，青春脓痘，眼睛一大一小，脸色灰暗，面容扭曲，下巴嘴唇都撸歪了，JJ 不容易勃起，勃起不坚，已经开始阳痿了，秒射，尿等待，旁边有人尿不出来……我都不敢相信曾经那么优秀的自己能变成这个样子。
    \subparagraph{解析} 这位戒友原本是非常优秀的，学霸加校草，好事占全了，但是他染上了手淫恶习，把自己能量掏空了，学习成绩垫底，容貌也扭曲了。十六岁的花季，应该是朝气蓬勃的状态，但是邪淫就像一场无情的冬雨，直接让青春的花朵枯萎凋零。有的人虽然变丑了，但是他的落差还小些，因为他不是班草或者校草，但有的戒友原本长得很帅气，沉迷手淫后，那种灰暗、那种鬼气、那种丑陋的变形，真的让人的自信心大幅下跌，就像股票崩盘一样，从白天鹅变成了丑小鸭，甚至直接从白天鹅变成了癞蛤蟆！满脸的脓包粉刺，就像癞蛤蟆的皮肤一样。有位戒友在帖子这样写道：“本来自己是娃娃脸，28 岁的时候还像十七八岁的样子，可是这四年后，每次照镜子都觉得自己变丑了，眼睛也不一边大了，半年前去逛街，看到了大学时候追求过我的女孩，她看了看我说：‘你怎么变成这个样子了？受到什么打击了吗？’”估计这个女孩的这番话彻底让他无地自容了，心里那个悔恨啊！手淫恶习可以说是男人最掉价的行为，完全就是在糟蹋自己。
\end{case}

\paragraph{手淫会让人鬼气缠身}

\begin{case}
    我才二十岁，撸得不人不鬼，我是畜牲，好好改过。之前发过不少照片，我的脸色真的像个鬼，邪淫三年把我从一个学习认真、相貌干净的男生，变成一个丑陋猥琐、一身症状的废物。但令我感动的是，我的亲人们没有放弃我，对我无微不至的关爱，我一直以来都自私自利，只想着自己为什么会这样，却没有体谅家人的担忧。我已经是把自己推入了黑暗之中，现在家人和所有正能量是我戒色重生的动力，我的存在就是为了他们，就因为是他们给我关爱和鼓励，没有他们就没有我今天，人是有灵性的动物，要懂得善恶是非，要懂得感恩。希望我和所有被色情坑害的人们，都能够从今日起，生生世世断绝邪淫，行善去恶，恢复身心光明！
    \subparagraph{解析} 大家都知道“色鬼”这个词，一旦开始贪色犯邪淫了，这个人就会鬼气缠身，特别是气色会变得很差，有一种邪气和一股阴气。正人君子有一股光明磊落的正气，而邪淫者往往自带一股鬼气、邪气、戾气，那种气场让人很不舒服。这位戒友以前也是相貌干净的男生，也就邪淫了三年，逐渐沦落为丑陋猥琐、一身症状的废物。从相貌干净到丑陋猥琐，这个画风突变简直从天堂到地狱，一个人开始邪淫堕落后，这种相貌的改变可以说是对一个人最大的打击，因为很多人最在乎的就是自己的容貌，特别是青少年更是如此，本来很爱照镜子，变丑后都没勇气拿起镜子了，因为里面分明浮现出的是一个邪淫的丑鬼，一张满目疮痍的脸庞。
\end{case}

\begin{case}
    邪淫也给我带来了面貌变丑的结果，我小时候，长辈和朋友都夸我长得好看，眼睛也很大，后来，先是眼睛慢慢失去了神采，变得呆滞昏暗，然后面色开始变黑，真是变黑！那种黑说不清楚，但会给人带来一种非常不好的感觉，好像一直有一团阴云笼在脸上，整个人都变得阴暗。接下来是其他的症状，起痘、毛孔放大、出油……可笑的是，邪淫期间我并不明白这些症状的原因，反而一直花着父母的钱买各种药和护肤品，结果可想而知，情况不仅没有改善，反而一再加重。当时有一个同学就告诉我，你是不是在山西挖煤的啊？脸怎么这么黑？我知道他没有恶意，我也只是勉强笑笑。回到宿舍，我打开了镜子，看着里面人不人鬼不鬼的我，忽然就哭了起来。我摔碎了镜子，也摔碎了自己一直以来因为别人赞扬而建立的自信，我一步步向地狱滑去，而我却在内心的痛苦中依然做着窝囊事。
    \subparagraph{解析} 面色黧黑考虑肾虚的表现，手淫后脸色容易变得晦暗无光，即使有光也是一层油腻污垢之光，不是那种清透的纯净光华。肾精耗损后就会出现一系列的坏变化，后知后觉之人还以为手淫没事，其实照照镜子，和以前对比一下就知道了，撸者的面色多发暗、发灰、发黑、枯萎、憔悴，给人一种灰头土脸的感觉，有的撸者看上去真的就像僵尸一样，脸部是灰色的，然后挂着两个黑眼圈，双眼也抬不起来，看人的时候特无力，嘴巴也微张着，好像快挂了一样，阴暗、猥琐、颓废的感觉非常明显。在沉迷手淫的情况下想看好自己的皮肤是很难的，因为那些外用药物都是治标不治本，而且皮肤差了很容易过敏，用了那些护肤品甚至会加重痘痘问题。这位戒友看着人不人鬼不鬼的自己，摔碎了镜子，我很理解他的心情，从小一直被人夸好看，而现在丑陋无比，这种心理落差实在太大了。
\end{case}

\paragraph{手淫会让人变得猥琐不堪}

\begin{case}
    当时邪淫的苦果没有马上出来，当时我长得很好看，有不少的女生追，是当时学校的第二校草，这些都是女生聊天的时候告诉我的，现在想想还真是羡慕当时的自己，当时谈过一次恋爱，不过没做什么越界的事情，因为我责任心比较强。然而一直邪淫到了高三，报应终于来了，我基本每天长几个痘，一个月之后满脸都是，整个人也猥琐得不行。前桌的女同学在毕业留言册里给我留言说我高一的时候那么帅，那么阳光，现在怎么就那么猥琐了？长了痘痘的我一直消沉自卑，浑浑噩噩过到了现在大三了，我读书读得早，现在才 19 岁，别人都说我看起来很成熟，最少也有 23，我知道这只不过是说我长得老的委婉的说法罢了，每次这样我只好尴尬地笑。去年春天接触的戒色吧，当时觉得自己所有的一切不幸都找到了原因，第一次戒色戒了 23 天，感觉特别好，舍友说我变了，精神了很多，痘痘也少了很多。后来不知道怎么的就破了，一直屡戒屡破，一直到现在，今天又破了两次。
    \subparagraph{解析} 这位戒友也算校草级别的，邪淫的报应虽然没有马上显现，但是量变产生质变，撸了几年后，那种不祥的变化就渐渐出现了，从帅气阳光慢慢变得猥琐丑陋。手淫会导致内分泌失调，会长出很顽固的痤疮，严重的基本就毁容了，每个人的体质和伤精程度不同，有的人手淫后痘痘长得少，而有的人则会疯长痘痘。好好坚持戒色养生，积极锻炼，不要熬夜久坐，饮食保持清淡，这样内分泌又会慢慢调整过来，到时痘痘问题就会大幅减轻，出油问题也会缓解，肤质也会重新变得清透起来，整个人都会显得精神很多，帅气自信的感觉又会逐渐回来。这位戒友之前戒了 23 天，可惜后来破戒了，但他已经尝到了戒色实实在在的好处，相信他会坚持戒下去，戒色不能强戒，一定要学会专业戒色，这样才有望战胜心魔。一位戒友在帖子里说：“上了大学环境放松更是一发不可收拾，最甚的一次在学校图书馆打印了黄文想拿回去看，现在想想简直是太下流了。大学期间就没怎么好好上过课，脑力也跟不上了。最严重的是，面貌上严重猥琐，很多人都说我看起来比实际年龄大，还说我像一个猥琐大叔，整个大学都没能摆脱这个面相，大学就这么浑浑噩噩地过去了。我的罪孽太深重了，这一切都是我不自制的报应，我盼望上天再给我一次机会，让我重新做人，我不要过这种人不人鬼不鬼的生活！”手淫会让颜值下降，会让人变得猥琐，这条真理应该写入学校的教科书，让全国的学生从发育期就了解这个知识，从而自觉远离手淫恶习。
\end{case}

\begin{case}
    直到有一天我上楼，还是一如既往地慢，后面有个女生小声地说：“这个人怎么这么猥琐啊！”我当时的心像被锤子狠狠地敲了一下，我出生以来别人都夸我长得清秀、帅气，从来没有听到有人说猥琐！但我还是只能慢慢地装作没听到地走上了楼，可悲啊！那时我还没有反思，不知何故，加上不爱照镜子就不知道有多丑！那时候的容貌已经开始改变了！
    \subparagraph{解析} 我在之前的文章里写过：“那个猥琐的身影又开始忙碌起来。”指的就是找黄看黄时的身影。手淫者的确会给人一种猥琐的感觉，表情猥琐、笑容猥琐、背影猥琐。有的人自己也比较无知，对这方面没认识，也不爱照镜子，最先发现自己变猥琐了，还是从别人的反馈中得知的。一直起那种邪念，一直犯邪淫，怎能不猥琐？五官都会向着猥琐的感觉来微妙变化，有的人会说五官是天生的，其实五官也和后天的行为有着密切的关系，发育后的容貌气质是自己修来的，恶人有恶相，善人有善相，和自己心行有着极其密切的关系。一个人的五官可以处于最精致的状态，也可以处于最糟糕的状态，甚至处于扭曲变形的状态，邪淫可以微整形，向丑陋猥琐的方向整，戒色也是微整形，向阳光自信的方向整。有的戒友戒出了整容的效果，其实五官还是那个五官，但你会发现他的五官真的在戒色后变精致了，处于最佳的状态，而在邪淫后，一，气色会变差；二，出现变形、不对称。这样就显丑了。比如眼睛，不少撸者的眼皮下塌、眼睛不再清澈明亮，变得混浊，眼睑也浮肿，这样眼睛这个部位就丑了很多，其他各个部位也会因为邪淫而出现微妙的坏变化，的确是微整形，但是却可以带来巨大的视觉改变效果。
\end{case}

\begin{case}
    从初中开始 SY，那时觉得好玩、好奇、有快感！慢慢地迷恋上了 SY，次数也越来越多！毕业后，工作两年了，没时间运动了，每天在电脑前久坐，身体直线下降，每天很憔悴，同事看到我就说，你怎么又没睡醒啊？我开始还没意识到是 SY 的问题，也没有多大的在乎，不断地去寻求快感。后来对着镜子看自己的时候，发现自己特别的猥琐，没有一点精气神，眼神无光，感觉跟丧尸一样，跟女友交往一个月就分手了，她说跟我在一起很压抑。
    \subparagraph{解析} 工作后没时间运动，天天面对电脑久坐，再加上 SY 恶习的摧残，容貌气质就会大幅下降，撸到后来肯定越来越失控，越来越变态，真正有自控力的人是不会撸的。镜子里的人正在悄然变化，可惜很多撸者往往后知后觉，等到某天突然发现自己怎么变这样了？！跟丧尸一样，猥琐、憔悴、颓废，充满负能量，这时候才意识到问题的严重性，才知道手淫导致变丑是真实不虚的。一位戒友说：“小时候的自己阳光可爱！虽然谈不上帅！但是阳光自信！精力旺盛！阳气十足！而如今，已经接近 25 岁，青春渐行渐远，而我却因为沉迷色情，变成行尸走肉，一个废人，一个容貌丑陋、气质龌龊的鬼一样的人。”在手淫后正面阳光的特质就会逐渐减少，阴暗负面的感觉就会逐渐增加，一个被掏空能量的废人，一具行尸走肉，一个鬼气缠身的猥琐存在，这就是撸者的真实写照。
\end{case}

\paragraph{戒色后容貌气质方面的变化}

\begin{multicols}{2}
    \begin{description}
        \item[眼神] 邪淫者的眼神多带邪气、凶气、戾气，戒色之后就会改善很多，眼神会变得善良而柔和，眼形也会产生好的变化，自然睁到位。
        \item[皮肤] 出油多、痘痘多、触感粗糙等肤质差的问题，在戒色之后都会改善很多。皮肤变好了之后，整个人就会帅很多。
        \item[气色] 邪淫者的气色会变得灰暗，坚持戒色，积极锻炼，气色又会重新恢复明亮，皮肤也会变得白皙细腻而充满光彩。
        \item[脸型] 伤精到一定程度，脸庞容易变形，以浮肿、变宽变大和松弛下垂等表现为主，凹陷也多见。戒色后脸庞会重新收紧，五官会变得精致有型。
        \item[头发] 伤精患者出现白发、脱发、发质枯黄等问题的比较多，中医讲到发为肾之华，坚持戒色，养足肾气，头发自然就会改善。
        \item[自信] 邪淫者的心理状态很不好，很多都有社恐，出现自卑的就更多了，戒色之后恢复底气后，自信又会重新恢复。
        \item[气质] 很多沉迷手淫的人，他们的气质是极其猥琐的，令人厌恶，坚持戒色后，气质完全就变了，看上去很纯正很舒服。
        \item[眼袋黑眼圈] 出现眼袋和黑眼圈的人也很多，邪淫之人，眼周很容易发黑发暗，坚持戒色，眼周又会重新明亮起来，眼袋也会有所减轻。
        \item[嘴唇] 邪淫者的嘴唇容易变厚乃至变歪，有一种不对称的感觉，国外戒色文章亦讲到邪淫会导致不对称，戒色后有望恢复正常。
        \item[耳朵] 邪淫者的耳朵会变得焦枯，颜色明显偏暗，戒色之后很多人反馈耳朵变厚了，耳垂也不长小粉瘤了。
        \item[眉毛] 邪淫者的眉毛容易脱落和散乱，看上去实在很糟糕，戒色恢复精气神后，就感觉好很多了。
        \item[皱纹] 纵欲之后，身体产生失调，皱纹也会随之增多，脸部显得很老，戒色之后皱纹问题也会有所改善。
        \item[神态] 手淫之人往往无神，看上去哭丧着脸或者愁眉苦脸，戒色之后神态会变得美好祥和而富有朝气。
        \item[笑容] 邪淫者的笑容大多很猥琐，戒色后可以绽放纯净美好的笑容，这是发自内心真诚的笑容。
        \item[气场] 戒者有一种光明磊落的气场，这种凛然正气可以给人一种不怒自威的感觉，气场相当强大。
        \item[声音] 戒色之后中气会变足，发出的声音的音质也会有所改善，不少戒友都反馈自己的声音变好听了。
        \item[眼睛] 戒色之后眼睛会变大变亮，并且变得清澈有定光。邪淫时眼睛会浮肿、变暗、变混浊，眼皮下塌睁不开。
        \item[月牙] 中医认为月牙和一个人阳气密切相关，戒色之后消失的月牙会慢慢长出来。
        \item[苹果肌] 手淫后苹果肌容易凹陷，这样颧骨就显得突出，人就显老，看上去也比较凶，戒掉后苹果肌会慢慢变得圆润饱满起来。
        \item[体态] 很多撸者都有点小驼背，身形猥琐，身材无法保持挺拔，戒色之后那真是雄赳赳气昂昂，挺胸拔背，昂首阔步。
        \item[精神] 撸者往往精神萎靡不振，看上去好像吸毒的一样，戒者正气爆棚，精神抖擞，如猛虎出笼、蛟龙出海。
    \end{description}
\end{multicols}

之前我发对比照帖子时，写过一个短篇，里面列举了 12 点，这季完善至 21 点，戒色后容貌气质会改善很多，坚持戒下去，自然会亲身体会到。

\paragraph{戒色让你自信、精神、愉悦、开心}

\begin{case}
    戒色刚开始的时候，我的淫魔和大家一样也非常的强大，所以我会一直对自己说：保持警惕、念起即断！！！而且我每天都会学习戒色文章和视频，周末还回去放生、做慈善等等，总之不给自己大脑意淫的机会，也绝不会看诱惑性的图片、视频等等。过了半个月左右，我就发现自己变得比之前自信、胆大，比之前有正气了，我很开心。有时候早晨起床头脑也比之前清醒了，这是戒色之前从来没有过的感觉，很微妙。当我戒了两个月的时候，我发现我脸上的气色也比之前好了许多。直到今天我戒了差不多一百天了，再对比一下自己以前的照片发现自己精神了许多。
    \subparagraph{解析} 这位戒友戒得很不错，戒色修善双管齐下，正气很快就起来了，而且在断念实战方面也做得很好。戒色之后他变得自信、胆大，头脑也清醒了，这都是非常好的变化，很多撸者脑力下降，染上神衰后，头脑昏沉、不清晰，天天像做梦一样，没有真实感。戒掉之后，脑子开始变得清晰，脑力也起来了，做事能力开始变强，也不容易出错，记忆力、理解力都会随之增强。当养足肾精能量了，身心就会经历蜕变，那种感觉的确很微妙，也可以说很美妙。坚持戒色养生，看着镜子里的自己一天天变得朝气蓬勃，那种感觉真好，好像又回到了青春期，心里会感受到孩子般的纯真快乐，非常喜悦，非常开心，整个人精神了，彻底告别撸管的萎靡和晦暗。戒到一定程度，周身就像布满了一道道正能量的气墙，有一种气壮山河的无畏气势，之前莫名的恐惧感完全消散，强大的正气把你整个人撑到爆，方圆数里都在你的正气笼罩之下。
\end{case}

\begin{case}
    戒之前，精神特别差，就算睡了十个小时，起来还是累，现在每天只能睡六个多小时，但一天都很精神。最重要的是心态，戒之前总把事情往坏处想，内心也很阴暗，脾气暴躁，现在遇事比较平静，也不那么计较，以前觉得放不下的事情也放下了，人际关系也有好转，现在每天都感觉很愉悦，不知道为什么，每天都很平常，每天却很开心，这种感觉很好。
    \subparagraph{解析} 撸者在头天晚上纵欲后，第二天就容易起不来，学习或者工作都容易迟到，经常撸管的人，身体会感觉很疲劳，普通人睡六七个小时就“充满电”了，而撸者即使睡十个小时都感觉很累，有一种骨子里的疲乏无法消除，整天哈欠连天，萎靡不振。这位戒友原来睡十个小时还是累，现在睡六个小时，一天都很精神。戒色后的睡眠充电效果明显增强了，充六个小时就满格了，撸者充十个小时都无法满格。这点我以前也深有体会，那时我还是高中生，经常睡前来一发，结果第二天基本都是挣扎着爬起来的，感觉没睡醒一样，全身像灌了铅一样沉重，很疲乏的感觉。这位戒友不仅人精神了，脾气也好了，心量也大了，人际关系也改善了，戒色带来的改变显而易见。他感觉每天都很愉悦和开心，他不知道为什么，其实这就是心灵净化的结果，不再追逐虚妄的快感，扫除了自己的心垢，到时自然就会感受到愉悦和开心，这是一种纯粹的大快乐，这种感觉非常美好，就像品味上好的茶叶一样，品出纯净灵魂的清香与醇厚。清代茶人陆次之曾云：“龙井茶，真者甘香而不洌，啜之淡然，似乎无味，饮过之后，觉有一种太和之气，弥沦于齿颊之间，此无味之味，乃至味也。”戒色后的每一天看似平常，但这种平常之中有一种“至味”，一种特别美好和谐的感觉，有一种纯真无邪的喜悦在不断涌现和爆发，细细品味，真是一种超然而独特的精神享受，可以说是真正顶级的享受。真正品尝和领悟了这种“至味”，你会发现看黄手淫所带来的快感简直就像垃圾一样，因为你已经真正品到了至味，所以你深深明白真正的大快乐在哪，其他任何感官刺激都无法与之相比，你的精神境界已经截然不同了。
\end{case}

\paragraph{戒色可以给你一个好气色}

\begin{case}
    戒色，真的会让人面色变好。今天，一个有个把月没见的朋友，一见到我就说，面色比以前好很多，戒色有效果了，继续学习做笔记。
    \subparagraph{解析} 相书有云：“气现于外即气色，气充于内即精神，夫骨骼定一世之荣枯，气色主流年之休咎。”《医学六要》中指出：“神者，色中光泽明亮是也。”《望诊遵经》说：“夫光明者，神气之著；润泽者，精血之充。”皮肤润泽，是为有气；晦暗枯槁，则是无气。神清气足若鲜明，发福绵绵直到老；气浊神枯色晦暗，何年何月得安居。《黄帝内经》云：“五色各见其部，察其沉浮，以知深浅；察其泽夭，以观成败。”好好坚持戒色养生，自己的气色就会变好，气色的变化其实就是一个人能量场的外在表征，气色变差，即能量下降，气色变好，即能量变好。能量变好后，一个人的运势就会随之改变。撸者的气色大多晦暗，看上去无神呆滞，而且有的人的脸上看上去很脏，一点都不清透，毛孔里有很多油腻污垢。记得我大学时有一次戒了三周左右，每天积极锻炼，按时作息，那时完全是强戒，但三周的戒色养生的确给了我很大的改变，有好几位同学都说我的气色变好了，我那时听到了心里很开心，但是好景不长，强戒注定失败，后来出现了连续破戒，气色又下降了，而且眼袋也出来了。一个人的气色的确很重要，直接影响人的运势，相书里讲“遭难者皆有一色。”这里的色指的是不好的气色，比如面部气色出现暗、垢、灰、滞，这样就会影响到一个人的运势，我看新闻，那些坐牢的、犯事的，脸上的气色都很差，基本都是晦暗无神的感觉。好好坚持戒色养生，可以给你一个好气色，有句话是这样说的：长得好不如气色好。气色好的人，给人一种特别舒服的感觉，看着特舒服，好像春风拂面一样，如果你看到一个人眼周发黑、神情忧愁，你一看到就觉得心里不大舒服，你会被他那种不好的能量场所影响。发黑、发暗、发灰、显脏、油腻，这些都不是好气色，气色要光华明润，远看感觉脸部很亮，近看则感觉脸部很干净、很清透，有一层微妙的光华，这样才是好气色。
\end{case}

\begin{case}
    戒色快百天了，四年来第一次有女生夸我帅，楼主撸了八年。高中的时候，由于撸的时间不长，所以没感觉到撸带来的危害。那时候自己也挺帅的，像个小鲜肉，经常有女生夸我帅。但上了大学以后，由于生活作息不规律加上手淫，自己的脸也开始浮肿，脸色蜡黄发暗，本科读了四年，屌丝做了四年。现在楼主正在读研，压力比较大，也下决心戒色了。最近戒色一百天，状态越来越好，前几天把头发剪了之后，竟然听到女生当面夸我帅。现在楼主虽然 24 岁，但是感觉自己的皮肤与精神状态恢复到了 17 岁的时候。
    \subparagraph{解析} 戒色后能量守住了，慢慢就会恢复帅气，手淫后变丑是需要一个过程的，一位戒友说：“我当年在几百人的初中部是校草，撸了六年，现在虽说还算帅，但和没撸前差多了，脸变黄了，还有点黑眼圈，整个人看起来很憔悴。”有的人本来很帅，撸了之后帅气打折，撸到最后变丑严重，甚至面目全非，之前有的戒友分享过对比照，撸前非常帅气，小鲜肉一枚，撸了几年后就变丑许多，僵尸肉一坨，已经称不上帅了。变丑程度和伤精程度是密切相关的，撸得狠了，并且有熬夜，这样变丑就会加快很多，几年间就可以面目全非。一个人如果气色差，也会影响到五官，五官会处于很差的状态，这样就会显丑很多。这位戒友戒色快百天，女生又开始夸他帅了，改变就是这么明显，戒色后五脏六腑被肾精滋润，这样表现在脸上就是精致了、帅气了。脸是五脏六腑的镜子，养足肾精，自然神采奕奕、气宇轩昂。有的无知的人不相信戒色会变帅，因为他对戒色变帅的原理根本就是一窍不通，他对精竭容枯的医理也很无知，他不知道肾精对容貌气质会产生巨大的影响。一位 22 岁的戒友说：“从小学六年级开始 SY，亲自见证自己从帅气到目前如同四五十的人。”沉迷 SY 让他容貌严重衰败，死气沉沉的，就是一副猥琐大叔的形象。还有一位小戒友这样感慨：“现在十五了，因为撸，从全县前十退到全级倒数，从白白净净的校草变得一脸红痘，样子和以前完全变得不一样了，我曾经是老师眼里的未来清华学子，是父母心里的镇心剂，而现在一无所有，变得自卑、颓废，再无以前的阳光、活泼、自信、帅气了。”这个孩子的成绩和容貌被手淫恶习双杀，太可悲了。让人心碎的是，就是眼睁睁地看着孩子像星星一样明亮清澈的眼睛，在邪淫后一点一点地熄灭，一点一点地扭曲变形，一点一点地变得混浊，那些原本炯炯有神的眼睛，开始变得好黯淡、好无力、好颓废。是在手淫的深渊里继续沉沦下去，还是金盆洗手、洗心革面？要自赎不要自渎！！！
\end{case}

\paragraph{戒色让你蜕变重生，告别猥琐丑陋}

\begin{case}
    坚持了两年，让我感受到了全身心的飞越，真的人的精气神回来啦！那感觉不是描述就能表达得出的。或许这就是重生！！！希望大家时刻谨记，做一个堂堂正正的人。精生气，气养神，精不存则气衰神败。
    \subparagraph{解析} 这位戒友戒得很不错，两年完成了彻底的蜕变，的确就是脱胎换骨一般的重生。精气神回来后，完全就不一样了，带着全新璀璨的能量行走在这个世界上，这种感觉太棒了，不再追逐短暂的快感，开始细细品味纯净带来的美好与愉悦，开始享受高层次的纯净的大快乐。肾精把全身每一个细胞都给撑起来了，全身洋溢着不可思议的能量，一位资深戒友所言：“现在感觉到真真切切的幸福，就是飞翔哥说的大快乐，真正的快乐，不是邪淫那点快感所能比的。”邪淫虽然让你体验了短暂的快感，但这种快感是以耗损宝贵肾精为代价的，就像拿钻石换糖吃，在智者看来，完全就是异常愚痴之举。真正的大快乐来自于戒色修善，来自于积累正能量，这个道理一定要悟明白，悟明白了你就是高人，否则就是追逐快感的愚夫。智者深谙肾精的重要性，知道肾精是身体的至宝，不可轻泄，肾精对健康、容貌气质、脑力、精力的影响颇为巨大，这种宝贵的能量一定要守住，千万不可听信砖家歪理邪说的哄骗而把自己撸成废物。国外一位戒友说：“我之所以选择摆脱心魔的控制，选择从淫欲的魔窟中奋力爬出来，就是因为我选择听从内心的呐喊！我想要过我想要的生活！我想要成为我想要成为的男人！我不想再在黑暗里如同蝼蚁一般继续残喘下去了！”这段话说得非常好，我之前在文章里也分享过，这季再次分享给大家，选择听从内心的呐喊，战胜自己的心魔，完成史诗般的逆袭与重生。戒色可以给你一双澄净而充满正气的眼睛，凛然生威，气宇不凡，男子汉大丈夫顶天立地，岂可沉迷邪淫？是条汉子就戒了！戒除邪淫，不死不休！往死里戒！戒到死！！！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师你好，首先要非常感激您和戒色吧，如果没有偶然知道戒色吧，或许我现在就是一具行尸走肉了吧。我在 2012 年堕入罪恶的淫海，便一发不可收拾，最开始的时候一天五六次，后来感觉身体渐渐地垮了，每天还是至少一次，这样的生活持续了两年之后，我发现我的身体开始出现问题了。翻看曾经的照片，以前双眼虽然有些迷茫，但是整体感觉还是长得很好看的，而手淫后，整张脸就变得扭曲了，眼睛一个大一个小。头发和面部皮肤油腻，头发稀少，轻微脱发，那时我十六岁，给人的感觉就是真猥琐，真老真丑，因为头发少，头发只好向后梳，但是由于头发少依然不能掩饰尴尬。我那时还在上学，有一次走在大路上，有一个大概十一二岁的小姑娘叫我叔叔，我听了之后心里很不是滋味。后来偶然发现了戒色吧，懂得了邪淫的危害，可是在手淫无害论和适度论的影响下，又开始了自欺，不过已经没有以前那么频繁了，就是一星期一次，这样的生活又持续了一年，在越来越虚弱的情况下，我在一个暑假终于开始认真戒色了，看了飞翔老师的《戒为良药》，就像淫海中的一艘船，使我看到了希望。今天是我戒色的第 144 天，中间有两次破戒，遗精十多次，虽然戒的时间很短但已经有了一点收获，没有以前猥琐了，脱发和油腻也差不多快好了，虽然头发依然不多，但同以前比好得多了，至少看不出脱发的迹象，也算正常的啦。眼睛也大了，以前脸偏浮肿，现在基本上正常了。我一定要坚持下去，再次感谢飞翔老师。
    \subparagraph{解析} 能够遇见戒色吧就是一种福报，也是一个让你了解手淫真相的机会。这位戒友在戒色后逆袭了，虽然经历了破戒，但恢复还是不错的，如果不破戒，并且严格控遗，那恢复就会更好些，144 天遗精十多次，这个频率稍微有点多，还可以控制下，最好是一个多月遗精一次，或者时间更长些，遗精也是一种漏，应该要学会尽量减少遗精的频率。之前他疯狂手淫，情况很糟糕，16 岁就那样了，又猥琐又老又丑，不少十几岁的撸者，本应是朝气蓬勃的年纪，脸上却出现了明显的衰败，而且老气横秋，极其猥琐和丑陋。为什么会这样？就是因为手淫恶习，后来他还想搞适度，适度就是伪命题，手淫极易成瘾，意淫暗漏更多，搞适度就是在自欺，最终他认清了真相，开始彻底戒色了，这样身体才迎来了转机。我们要做铁骨铮铮、义薄云天的奇男子，不可做沉迷邪淫的猥琐之辈，邪淫是在开发兽性，最后会变得禽兽不如，人不人鬼不鬼。无害论就是伪科学，不符合事实真相，当然有些撸者还是会相信无害论，因为无害论为他的堕落提供了理论支持与“科学依据”，最后身体症状爆发后，才明白一万篇无害论也抵不上一个手淫受害者的案例来得真实可信！我们只相信事实，不相信无害论，事实胜过雄辩！不要和无知者辩论，让他们和症状辩论去吧！
\end{case}

\paragraph{戒色调整内分泌，提升肤质，消除痘痘}

\begin{case}
    彻底戒色一百天，中间遗精大概有五次，意淫无数次，但没有一次发展壮大起来，都被断掉了。说说变化吧，最明显的就是脸上的痘痘没了，变得光滑了，以前洗脸需要用洗面奶，现在基本不用了。尿频问题没有以前严重了，人也变得自信了，可以看着女孩说话，不会很害羞。人缘也变得好了，感觉和以前真是脱胎换骨的差别，这一切都要得益于各位师兄对我的帮助，在这里衷心地感谢各位师兄。
    \subparagraph{解析} 这位戒友断念做得不错，邪念袭脑时，一定要斩立决！不能让其发展壮大，否则就会被附体，身不由己。戒了一百天，痘痘没了，肤质变好了，如果不戒色，不管怎么用护肤品都不行，戒色后积极锻炼，不熬夜，饮食保持清淡，这样内分泌调整过来后，肤质就会大为改观，到时就不一样了。很多撸者都因为容貌变差而自卑，我以前也这样，小学时我的皮肤是光滑的、清透的，但是自从初中染上手淫恶习后，皮肤就越来越差了，毛孔藏污纳垢，很难洗干净，出油也严重，去上海最好的皮肤科看病，医生就说内分泌失调，配了药物，吃了也只是略有缓解，继续手淫又会加重痘痘，那时我就知道手淫不好了，但可惜认识不深，脑中还有无害论。一位戒友在帖子里说道：“楼主 99 年 11 月的，安徽的一名高二学生。最近照镜子的时候我发现我双眼无光，面容枯黄，看上去一副好憔悴的样子。翻了翻小时候的照片，那时候眼睛多么明亮，皮肤多么的光滑，与现在形成了鲜明的对比，现在就像一个抽大烟的烟鬼一样，整天憔悴得要死，这都是 SY 带来的危害！我的父母都是工人，非常辛苦，很少休息，只是为了赚钱给这个家，我感觉我真的很对不起他们，身体发肤，受之父母，不敢毁伤，而我却干了什么！真的很对不起父母！”只要沉迷手淫，迟早会发现镜中人比以前丑了很多，一点点变丑，有时自己还不觉得，往往周围人最先发现，然后自己也开始发现了，在手淫后容貌会逐渐枯萎，就像枯萎的鲜花一样，有一种枯萎无力、能量掏空的感觉。戒掉恶习之后，身心容貌气质都会迎来一个蜕变，到时就脱胎换骨了，在低能量的状态你很难想象处于高能量的状态是什么感受，等你能量养足了，你才知道那种美妙的感觉，重新变得自信、开朗、阳光，这种感觉真好。
\end{case}

\paragraph{精气神是最好的化妆品}

\begin{case}
    我戒撸三个月了，虽然时间不长，但也有变化。首先是精神，真的精神变好了，一开始我也不相信戒色会有变化，但是坚持下来真的开始好转了。
    \subparagraph{解析} 刚开始很多人都不相信戒色的好处，因为他们比较无知，学习了前辈的文章后，他们就会逐步了解，然后通过坚持戒色养生来真正体会到戒色的好处。之前不少人也不相信戒色会变帅，但是坚持下来的确变帅了，这种变帅是脸部提拉紧致，浮肿消退，然后五官变精致了，眼形变好看了，眼神有正气了，精气神起来了。精气神就是男人最好的化妆品，为何有些女人化妆前后差别巨大呢？难道五官整形了吗？没有，而是通过化妆美化精致了自己的容颜，男人泄精如同女人卸妆一样，五官还是那个五官，但是泄精后看上去就显得丑陋了许多。一位戒友说：“邪淫真的能让人变丑，SY 后照镜子发现会变得好丑啊！即使不手淫，意淫后也会变丑，具体有哪些变化看不出来，但就是整个人都哭丧着脸，即是笑起来也像哭一样，好可怕，有种邪魔附体的感觉，好恐怖，大家一定要戒邪淫呀！！！”不管是手淫还是意淫，都会导致能量耗损，念起即断不会导致耗损，就怕沉迷意淫，沉迷意淫属于暗漏，能量只要一走漏，一耗损，你就会发现丑陋的感觉出现了，就这么微妙，你甚至说不上来哪里变化了，因为变化是极其微妙的，很难说清楚，但就是感觉变丑了许多，好像有一股气从脸上被抽走了，有那股气在，五官就会进入最佳的状态，那股气消失了，五官就扭曲了。
\end{case}

\paragraph{戒色让你的眼睛恢复神采}

\begin{case}
    说说戒色后的感觉，以前天天无精打采，睡觉总是睡不够，注意力不集中，健忘，戒撸一个月后，真的每天感觉精力旺盛多了，眼睛变得有神了，脸色也好多了，记得这几天我妈说我前两年脸色不好看，回家这段时间在家里生活好啦，看着脸色红润多了，青春痘也变少了，人也变帅了，心里就想一定要把戒色坚持下去。
    \subparagraph{解析} 戒撸一个月，加上有母亲的照顾，身体恢复很明显。如果伤精程度不是很严重，一般养精蓄锐一个月就会有所改善，恢复做得好，改善甚至会很明显。QQ 头像下线或者隐身时，头像就是灰的，上线就是彩色的，我之前也拿这个做过比喻，泄精后整个人就像灰了一样，戒色后能量养足，好像又变成彩色的了，能量回来后，被能量所滋润，那种感觉非常好，精力旺盛了，眼睛有神了，气色变好了，痘痘变少了，这都是非常好的变化。如果把自己撸得很憔悴，母亲看在眼里也觉得心疼难过，通过戒色修善让自己保持在一个积极正面的轨道里，这样就可以把正能量带给身边的人，带给自己的父母，让他们也感受到正能量的美好与祥和，这样家庭就会变得和睦起来。一位戒友说：“我本科毕业后，没有找工作，因为手淫导致脱发，脸部严重变形，我自己都不敢相信现在这个如此丑陋的人是我，我的身体状况很糟糕，超级自卑，就和父母说留在学校跨专业考研，其实最主要的原因是打算利用这半年的时间来进行恢复。本来我是想让父母看到一个健康阳光的我，我的想法很好，我也太过于天真了，由于我内心整天惶恐不安，半年过去我的身体状况非但没有丝毫改善，反而更加严重了。考试日期过去，当时离过年还有一个月，我打电话对父母说，我找到工作再回去，我无法以这幅鬼样回去，可是我实在是扛不住了，只得硬着头皮回家。到家后，父母看到我如此消瘦，头发也少了不少，心里特别难受，我只是说学习压力太大，其实我的内心也异常痛苦。我不愿意多待在家里，因为我不想让他们为我担心，于是过年后我就匆匆找了工作。我目前在一个在建发电厂做技术员，到现在已经快两个月了，每次打电话我都跟父母说在这边挺好的，工作也很轻松，可是事实是，我在这边过得很不好。由于身体的原因我根本无法做好这份工作，跟领导也相处不好，每天都很痛苦，我也害怕见到任何熟人，因为我现在实在是变得太丑了，我知道我是自作自受，我现在好想辞职回家，可是我又不能回家，我家是农村的，我父母都对我抱有很大的希望，我实在是不想再让他们为我这个不孝子操心了，所以我一直在硬挺着，选择默默忍受这种痛苦。我现在只想找一份轻松点的，压力小一点的工作，然后每天锻炼身体，学习传统文化，争取早日恢复健康！每每想到在我最应该承担责任的时候，我的身体却垮了，我内心都痛苦不已。”邪淫其实就是最大的不孝，愿天下的孩子都能戒除邪淫，做回阳光积极的自己，承担起自己该承担的责任，让父母的脸上绽放出欣慰的笑容。
\end{case}

\paragraph{戒色让你拥有强大的气场}

\begin{case}
    我当时是抱着一种来看神经病的态度来到戒色吧，那一夜，我的灵魂被深深地震撼，也许没人知道那天晚上我内心有多大的冲击，内心深处似乎有什么东西被唤醒了，我认识到了自己，决心戒撸。这一戒，就一年过去了，我是把自己的爱好从上网变成看书散步，每天 22 点睡觉，6 点起床，做一个小时运动，皇天不负有心人，我身心发生了变化，邪淫时的我，社恐、猥琐、自卑、耳鸣、眼神迷离、为人呆滞，经过一年的努力，我彻底摆脱了社恐和猥琐，身边的人都说我人变了，我变得自信，有某种气场，有精神，聪明，变帅了，戒色后顺眼很多，以前怎么看怎么恶心。
    \subparagraph{解析} 很多人在刚开始都会误解戒色吧，他们首先误解了戒色的含义，认为戒色就是做和尚或者违反人性，其实不然，戒色是为了更好地控制自己的欲望，通过戒色来提升自己和完善自己，让自己获得一种更高的自律能力，知道什么该做，什么不该做。这位戒友从误解到受到深深的震撼，再到戒色一年，他完成了蜕变，戒色就是一个机会，所有撸者都应该给自己这么一个了解真相和蜕变逆袭的机会。这个案例的戒友后来破戒了，因为骄傲，他的年纪还太小，不够稳重，年少多轻狂，后来被心魔怂恿成功而破戒。要守住戒色的成果也是很不容易，不少人在戒色后是变帅了、变阳光了、变得精神了，但是后来他又破戒了，又回到了手淫的怪圈中去。为什么会这样？因为心魔在伺机而动，心魔会千方百计攻破你的戒色防火墙！你必须时刻警惕，做好断念，并且要加强修德，修德就是修养德行、行善积德，千万不可骄傲自满，永远要谦虚谨慎，切记！孩子因纯净而闪耀，因邪淫沉沦而暗淡，一位戒友说：“现在照镜子，发现自己的白色眼球是那么的混浊，有一次我看到小朋友的白色眼珠，是那么的白，清净的白，多么的让人羡慕。都是这可恶的邪淫导致的，我一定要戒掉邪淫，重新做回阳光少年。”另外一位小戒友说：“三天撸了七发，那天我去学校照了照镜子，我的气色差得一塌糊涂像个大叔，要知道我才 14 岁半！就已经很像大叔了，我简直不敢见人。”这个隐秘的恶习不知毁了多少孩子，希望无害论早日被纠正过来，专业戒色的知识也能够得到普及，国外有上百本的戒色书籍，而我国这类书籍还太少，希望将来能够多出现一些研究色情危害和手淫危害的书籍，帮助更多的人认清真相和回归生活的正轨。
\end{case}

最后总结：

这季关于手淫对容貌气质的影响，我做了一个深入细致的分享，也解析了一些戒色恢复的案例，之前也写过此类主题，将来有机会还会写。容貌气质对于一个人而言是非常重要的，几乎每个人都在乎自己的外表，在乎自己给别人的第一印象，如果容貌气质差，那就会导致自卑乃至自闭，很可能会影响到社交。戒色之后画风会突变，只不过这次是变好，而不是变猥琐，之前画风突变，是从纯净的孩子变成邪淫的猥琐大叔，而这次是从猥琐大叔再次变回纯净的孩子，大家都听说过一个词：鹤发童颜。一个人年纪可以上去，头发也可以花白，但是他的面部依然可以保持孩子般的纯真气质，这是心地高尚、心灵纯净之人才可以达到的，必须有很强大的戒色修为才可以做到。戒色美如画，这种美首先强调的就是心灵之美，心灵很纯净、很美好，这样对应到外在的容貌气质就会有一种清净庄严的感觉。逆袭纯颜，这里的纯颜指的就是纯真美好的容颜，一个人可以不帅，但不应该失去这种纯真美好的容颜。平时看着孩子们开心地玩耍嬉戏，这就是一种莫大的享受和快乐，纯净是如此美好，真的就像一个奇迹，一旦开始邪淫了，所有的美好都会随之逝去，只有戒掉恶习，才能找回这种久违的美好。戒色要有力敌万夫之勇，力拔五岳之雄，力撑苍穹之魄，面对心魔的狡猾与强横，不要胆怯，沉着应战，用你的觉察之光消灭入侵的邪念，让磅礴的正能量一圈圈地扩散开来，浩瀚无边，气势恢宏。这是决定命运走向的巅峰之战，战出你的盖世神威，战出你的至尊荣耀，征服你的心魔！！！Fight for holiness！（为圣洁而战！）

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[开启内心纯净的活泉]
    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}~\\
            内心灿烂的活泉 \\ 在手淫后就被封闭了 \\ 自从放出了心魔 \\ 就再也体验不到 \\ 纯净的大快乐 \\ 沦为了行尸走肉 \\ 一具被操控的傀儡 \\ 你需要一次彻底的蜕变 \\ 必须撕掉邪淫的灰皮 \\ 释放内在的光明 \\ 清除所有的心垢 \\ 请听从内心的呐喊 \\ 坚决戒掉恶习 \\ 恢复久违的纯净 \\ 不要再自欺欺人 \\ 不要再自甘堕落 \\ 多少次体验手淫后的 \\ 空虚与悔恨 \\ 绝望与无助 \\ 惶恐与颓废 \\ 照片中的孩子那么纯净 \\ 拿着照片的人 \\ 已经泪流满面 \\ 悔恨的泪水流过 \\ 猥琐的脸庞 \\ 唤醒了内心的良知 \\ 当你戒掉它了 \\ 你就能绽放 \\ 完美纯净的笑容 \\ 像孩子一样幸福快乐 \\ 你知道这才是自己 \\ 想要的生活 \\ 从鬼气缠身的撸者 \\ 到浑身散发纯净璀璨的光芒 \\ 你彻底重生了
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《证悟者的心要宝藏》，顶果钦哲仁波切]
    本书中以特别易懂、易修的方式陈述了完整的学佛之道：从最基础的发心开始，臻至超越了心智概念所能及的——对究竟真理的直接体悟。因此，完整涵摄了小乘和大乘法教的精要。顶果钦哲仁波切内在修证高深、非凡，已成为精神导师的典范，他是所有遇见他的慈爱、智慧与悲心的泉源。钦哲仁波切以超过二十年的光阴，在偏远的隐蔽处与洞穴中闭关，证得这些殊胜的功德。在多次闭关之后与之间的空档，他不眠不休地利益众生。他是不丹皇家和无数弟子的主要上师，他因而成为上师中的上师。顶果钦哲仁波切是我比较喜欢的一位的大德，前几年我就读过他的著作和开示，给人感觉很有智慧和深度，有两段开示我非常喜欢：“唯一的父亲，以庞大之爱，已让我看见己之财富；曾为乞丐之我，持续在内心深处感受到师之存在。”每个人都有佛性，佛性也就是觉性、自性、妙明真心、纯粹的觉知，每个人都有，只是很多人不知道如何开发这个本有的宝藏。就像手机上有一个无限强大的功能，我们一直不知道如何打开，学习佛法就是让我们知道如何开发自己本有的宝藏，现在很多科学家都在学佛，他们不一定信佛，但他们会学习和研究佛法的智慧。这本心要宝藏网上有 PDF 版本，大家有兴趣可以下载阅读。

    下面是钦哲仁波切关于觉性的一段开示，非常殊胜，分享给大家：

    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}
            如果我们能够分辨心及觉性， \\ 因而认识到自己的真实本性， \\ 究竟的见地会渐渐清楚。 \\ 即使内在觉性现在还不清楚， \\ 就只要不让心散乱于外，即可行； \\ 因为觉性就在心的甚深处。 \\ 他们说，那就像是水和冰； \\ 水和冰不完全一样， \\ 后者是固体，抓得住。 \\ 但是融化的冰和水无别， \\ 所以在实相中，水和冰非二，而是同一。 \\ 同样的，心，因迷惑而非觉性， \\ 当我们领悟心的本性，心即与觉性无别。 \\ 心与觉性虽相异， \\ 却无法经由推理分析而分辨。 \\ 有一天，当我们对觉性的信心增长， \\ 心，就像无智的小孩， \\ 而觉性，就像一个充满智慧的老智者。 \\ 觉性不会追逐心，而会超越它； \\ 安住在放松、宁静的状态中。
        \end{center}
    \end{multicols}

    （这里的心指的就是念头，觉性就是纯粹的觉知，觉性可以观察念头而不追逐念头。）
\end{book}
