\subsection{学生党戒色专季}

前言：

最近看的《国外戒色经验第四十二期》，里面讲到：“我知道手淫带来的后果，我知道屈服于色情将会导致什么。但我的另一面抓住我的脖子后面，在我的耳边轻语：‘做吧’、‘没关系’、‘只是这一次’”“当我思考如何戒色的时候，我的另一面又给了我借口：‘你什么都试了，没有效果的，手淫是戒不掉的，你可以试着限制手淫次数，或者放开享受手淫带来的快乐。’”这位国外戒友其实遭遇的就是心魔的怂恿，怂恿的内容和我们遭遇的大同小异，都是那些套路。不管国外还是国内，面对的终极问题都是战胜自己的心魔！这是不分国界的，人最大的敌人就是自己，确切地说，就是自己的心魔！必须学会降伏它！国外戒色前辈提到了戒色不能靠毅力，而是靠自律，自律其实就是控制自己的行为，控制行为的关键在于控制自己的念头。对于心魔的怂恿一定要学会识破，心魔会为你找各种破戒的借口，企图把你再次拉入那个怪圈。所谓“限制手淫次数”就是为了让你开撸，一旦开撸就会一发不可收拾，被心魔附体后，就会把你榨到干！有的人觉得自己可以控制次数，可是到了后来却变成了一天多次，乃至连续几天都在看黄手淫，性瘾是会加重的，而且会越来越变态，越来越失控，所以一次都不能撸，撸就是被心魔附体，在心魔操控下，没有好日子过！

前段时间一位戒友给我留言，他说：“飞翔哥，我是一个来戒色吧两年的人，最近身体虚弱到不能下床走路，吃不下饭。希望通过你告诉广大戒友，千万不要过量运动，感觉到累了一定要休息。近来在慢慢恢复，但每次又因过量运动而加重，直到这次严重到这个地步。”这位戒友缺少养生意识，运动一定要注意适量，不可过量运动，否则会影响身体恢复，甚至导致各种身体不适。身体虚弱应该以静养为主，中医讲到大汗伤阳，中医称“汗为心液”、“汗者，精气也”，有的戒友听到大汗伤阳，他就不敢运动了，这也不对，我们要适量锻炼，选择适合自己的强度和锻炼方式，这样对身体恢复是有好处的，每次锻炼可以保持在微汗的程度，这样既可以得到锻炼，也不至于过累。虚弱时可以做做养生功法，比如八段锦、六字诀、养生桩等，我那时恢复是从散步开始的，因为那时身体很虚弱，不适宜跑步，而散步的强度身体是可以承受的。有的戒友希望自己身体尽快恢复，于是每天都长跑或者去健身房练力量，身体感觉还行时，这样锻炼身体还能承受，如果身体虚弱则不适宜长跑或者练力量，否则身体很可能越练越差，就像锅里需要有一定水才能煮起来，如果锅里的水很少，而这时候却在用猛火，这样就可能把锅烧坏。锻炼是很有讲究的，一定要根据自己的身体情况及时调整，千万不要像这位戒友一样过量运动，最后导致身体极度虚弱，卧床不起，戒色后应该要学习养生的知识，这样才能避免盲目，从而更好地恢复。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    手淫真的可以导致气胸，本来已经戒了两个多月，但是昨天心魔反扑没有抵挡住，一下撸了五次，今天早晨跑完步之后就感觉胸口特别疼，去医院检查后发现右肺大量气胸，立马做了手术，现在正在医院病床上躺着。原来真的有报应，劝诸位师兄引以为戒，早日脱离手淫苦海，不然必有报应！
    \subparagraph{附评} 这位戒友用手术的代价来告诫大家，教训不可谓不深刻，我在第 53 季专门讲过气胸，手淫的确会导致气胸，因为肾与肺的关系是极为密切的。中医学理论指出：在经脉连属上，肾脉连肺最为独特。《灵枢》云：“肾足少阴之脉，其直者，从肾上贯肝膈，入肺中。”《类证治裁》：“肺为气之主，肾为气之根。肺主出气，肾主纳气。”肾主纳气是以肾藏精为基础的，是肾的封藏作用在呼吸运动中的体现，肾精充足，则纳气正常，呼吸深长有力；若肾精不足，肾气亏虚，摄纳无力，则会导致呼吸表浅、呼多吸少、动则气喘、气息不续等症。《黄帝内经》提出的“肾上连肺”，是一条很重要的医理。记得我初中时练过 400 米，本来成绩还行，但是沉迷手淫一段时间，再跑就感觉气跟不上，体能也下降很多。之前有不少人都撸出了气胸，往往是在疯狂手淫后出现的，有的人不好好吃饭，经常熬夜，加之手淫的摧残，弄不好真会得上气胸。有的病在得上之前，根本是不会去关注的，好像与自己无关一样，当真正得上了，才知道不是闹着玩的，才知道疾病带来的痛苦是多么清晰和强烈。为人子弟不可不知医，作为炎黄子孙应该要认真学习中医医理，当你真正懂得背后的道理了，就能更好地做到自律，因为你知道放纵的危害究竟有多大！有多可怕！这位戒友本来戒得不错，但却没顶住心魔的反扑，再次被心魔攻占，接下来就是打鸡血般地连续破戒，在破戒后是应该注意静养的，因为这时候身体正处于虚弱状态，就像螃蟹换壳时全身都是软的，要过一段时间才会重新变硬。身体虚弱时要避免劳累和剧烈运动，这段时期要格外小心谨慎。手淫的果报有时候来得很突然，也许前几天你还在疯撸，然而过几天人就躺在手术台上了，在疯撸时绝对想不到会有这么一出。这个案例大家要引以为戒，引起足够的重视，手淫恶习必须彻底戒掉，否则迟早会在心魔的操控下沦为手淫狂魔，疯狂掏空自己，最终等待自己的就是一场灾难！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我是来忏悔的，就在前几天，本来我已经戒了快五十天了，遗精两次，恢复也不错，周围也有人说我变帅了，脑子迷迷糊糊像有一团雾的现象也没了，记忆力也提高了。但是就在前几天我骄傲了，脑子里一直有个声音对自己说：“我真厉害，轻轻松松四十多天。”又恰逢第三次遗精，之后就完了，昨今两天接连破戒，就跟疯了似的，我都能感觉到我的手脚不受我的控制，这种身体不受自己控制的感觉真的让我感到害怕。我真切地感受到了什么叫永远保持警惕，永怀谦卑之心。
    \subparagraph{附评} 这位戒友交了“精费”，学到了教训。脑子里那个声音来自于心魔的诡计，心魔让你产生骄傲心理，所谓骄兵必败！骄傲自满必翻车！很多资深的戒色前辈都很注重谦德的培养，他们不起骄傲的念头，因为他们深知，一骄傲，就完蛋！骄傲意味着放松警惕，这时候就极易被心魔攻破。《孙子兵法》里讲到：“卑而骄之”，就是使敌人骄傲大意，从而击败敌人。心魔懂兵法！你千万不可骄傲！有时骄傲的念头会自动冒出来，一冒头就斩断！必须够狠！容不得这类念头！这位戒友戒色快五十天，恢复也不错，看到了各种好变化，但是要记住，魔考随时都会来，心魔肯定会进攻，各种套路，各种诡计，我们一定要学会识别和击溃心魔的进攻，守住戒色的阵地。不少戒色新人毕竟觉悟尚浅，很容易被心魔攻破，这时候不必气馁，一定要认真总结和反省，加强学习补强觉悟，要知道问题出在哪，前辈的戒色文章一定要深入学习和研究，对于心魔进攻的方式和套路要有很深刻、很全面的认识，知己知彼百战不殆，必须要懂得研究心魔的特点，它怎么一次次在你身上得逞的？破戒前的心理过程是怎样的？自己要认真反省和总结，从破戒中学习，从前辈文章里获得更深、更强大的认识。之前看过刘翔的采访视频，他说自己得了奥运冠军之后，骄傲得不行，那种状态他恨不得有人把他揍一顿，他也知道那种状态不好，骄傲得发狂，我想也正是这种骄狂的心态让他在之后的两届奥运会都遭遇了失败，人一骄傲，整个人的能量场就会变得很不好，极易吸引不好的人事物。年轻人很容易骄傲，很容易目中无人，不懂得谦卑低调的重要性，也许要吃到足够的痛苦才能有所收敛。这位戒友连破两天，疯了似的，被心魔附体后就不管不顾了，什么戒色文章都抛之脑后了，那种状态就是走火入魔，一位戒友说：“当淫念一上来我就好像变了一个人，身体完全不受自己控制。”那种身不由己的感觉我之前体会过不知多少次，要真正主宰自己的身体，最关键的就是主宰自己的念头！邪念一上来，马上断掉，你就像守着一个高地，念敌一波波冲上来，你一次次坚决地把它们打下去，拒绝被攻陷！人在阵地在，誓与阵地共存亡！
\end{case}

\begin{case}
    撸中风了，95 年的。差点挂了！昨天中午的事，躺一天了稍微好点。发帖忏悔下，最近天天熬夜，至少两个多月，连撸十多天，终于扛不住爆了，前天晚上熬到半夜撸了两管，一直睡到昨天中午洗了个澡吃碗土豆盖饭很辣的那种。然后玩荣耀，玩了一会去上了个厕所。嘘完出来的时候，突然两眼一黑头晕乎乎的脸感觉被人用板砖狠狠地敲，我晕了过去。在厕所门口头一次晕得不醒人事，房东闻声马上出来了，看我倒地连忙扶我去床上休息。大致经过就是这样。左脸一直肿着，左鼻子昨天下午一直流鼻血，左牙龈也是肿着。右边没有一点事左边成面瘫了摸一下都痛吃饭也痛——撸出小中风了，再撸估计就得挂，左脸偏瘫中，难受！如果人生可以重来多好，沾了这么多恶习每样都可以毁了我——可是我还是义无反顾往坑里跳，也许这就是所谓的业力。
    \subparagraph{附评} 95 年也就二十出头，再年轻再好的身体也经不起连续熬夜连续撸管的摧残，这位戒友的教训太深刻了，代价太大了，手淫和熬夜就是两把斧子砍向生命之树，再粗壮的树木也会被砍倒。彭鑫博士专门在文章里讲到了中风问题，里面提到：“中风的原因有很多，用现在医学的眼光看来，中风无非就是两种，一种是脑血管破裂，另外一种是脑血管阻塞和痉挛。按照中国古代医家的论述来讲，所谓的中风实际上就是身体内在的火气上涌，然后导致上焦的气紊乱，然后导致疾病。用中医古代的学说来讲，中风就是肝火上炎，或者是痰浊内扰，但是这里面还有一个很重要的病因，那就是肝肾不足。我记得在 2006 年的时候，我做住院医的时候，我曾经一晚上送走了三个中风病人，都是死于多脏器衰竭。这三个病人的平均年龄，大家注意是 40 岁，最年轻的是 38 岁，最大年龄的是 42 岁。一晚上走了三个。第二天，因为我作为医生我得写死亡病程的病例汇报。我写了一上午，我一边写就一边想，为什么中风呈现出一种低龄化趋向？我们回想七、八十年代，那时候的中风，大多数都是六、七十岁，甚至八十多岁的老人家，才会出现这种情况。为什么现在年轻人，三十多岁的人，中风却这么多，甚至导致死亡？当然不可忽视的是现在的饮食结构发生了变化，人们吃得好了，身体里面的脂肪存留增多。那我会反问，吃得好了，脂肪存留增多了，就一定导致中风吗？我们发现生活中不是这样的，很多人也是大鱼大肉的吃，但是他没有中风。那中风的另外一个原因，用中医的眼光看来就是肾气不足，也叫肝肾不足，导致肝肾不足最重要的原因就是纵欲。”彭博士的这段话真可谓一针见血，很多人对撸管的危害一无所知，色迷心窍，疯狂撸管，他们根本不知道等待他们的是什么！无知太可怕！被无害论洗脑后显得更盲目、更可怕！最后把自己彻底撸废了才幡然醒悟，把半条命都撸掉了，教训多么惨痛啊！过去的年代是六七十岁中风，现在的纵欲时代，20 多、30 多中风的已经屡见不鲜了，医生说过，不良的生活习惯是导致中风的直接原因，手淫和熬夜都应该要戒掉，网游也尽量不要去玩，沉迷网游也是一个很严重的问题，太耗费时间和精力，一旦沉迷网游，也不会好好戒色了，因为懒得看戒色文章了，注意力都被网游给吸引去了。年轻人一定要懂得戒色养生，身体是一切的前提和基础，身体垮掉了，前途就一片灰暗了。
\end{case}

\begin{case}
    感恩飞翔，没有您的指引和专业的戒色文章，我不知道如何走出来。我现在的状态很好，每天都可以像小时候一样充满欢喜和快乐，学佛后充满正能量，生活原来可以这么美好。生活中遇到事时也能很恰当地处理和解决，强迫症对我的影响也很小了，这是我学习佛法、传统文化和您专业戒色文章的结果。现在的我常常感叹佛法、传统文化太博大精深，太不可思议了，佛陀、古圣先贤太伟大了。我的努力没有白费，我觉得我找对方向了。想当年，我困在症状的地狱里，像一只困兽，到处找不到出来的路，那是一种绝望的感觉，不堪回首啊！我一想到以前，我就再也不敢放纵。经过三年戒色从入门到现在，我工作环境更好了，轻松舒心，待遇满意，家庭和睦。现在我们国家正朝着中华民族伟大复兴的中国梦前进，我也有自己的更高的目标和梦想，“穷则独善其身，达则兼善天下”是我的座右铭，戒色后的我会更有力量朝着我的目标迈进，再次感恩古圣先贤，感恩飞翔老师。
    \subparagraph{附评} 从症状地狱里的困兽，到现在回归正轨，这是非常给力的蜕变和逆袭。困在症状地狱里的确很绝望，异常惶恐和颓废，我也是从症状地狱里爬出来的人，太清楚那种绝望的感受。邪淫对人生的危害真的太大了，掏空了自己的能量，让自己沦为废人，《刘子·防欲》中云：“身之有欲，如树之有蝎：树抱蝎则还自凿，身抱欲而返自害。故蝎盛则木折，欲炽则身亡。”人一定要学会控制自己的欲望，不能说有欲望就要发泄，欲望本来就是一个无底洞，如果不懂得控制，就会被欲望无情吞噬，精气有限，人欲无涯，以有限之精气逐无穷之人欲，后果可想而知。沉迷邪淫只会让自己的人生走势越来越差，君子第一戒就是戒色，戒色就是戒邪淫，古圣先贤教导后人戒邪淫是非常正确的。有的人会说有欲望憋着不好，戒色不是让你憋着，戒色是通过修心来化解欲望，懂得修心，戒起来就不会有煎熬感，反而会觉得很快乐，戒色会释放纯粹的大快乐，这点很多人是不知道的，他们以为戒色是苦行僧，禁欲好像很痛苦很压抑的样子，其实不然，戒色也可以很快乐，简直太快乐太开心了，仿佛回到了童年，有一种摆脱束缚的自由感，感觉灵魂彻底轻盈了。一位戒友说：“手淫表面上很享受，其实暗藏杀机，让人欲罢不能，让人在不知不觉中消耗真精，消耗自己的命！”他说得很对，手淫看似爽到了，其实亏大了！这是一种掏空能量的恶习，能量不断耗损，最后的结局不容乐观，撸到后来肯定症状缠身。当一个人恢复了纯净心灵，他就能感受到真正的大快乐。另外一位戒友说：“邪淫带来的只有危害，只会让人变得越来越不快乐。邪淫获得的只是肉体上的快感，而不是心灵上的大快乐。突然想到了一句话‘何耽刹那之微乐，应受永劫之大苦’。肉体上的快感是非常渺小的，而且是没有尽头的，这只会让我如低级动物一般愚蠢无知。”现在的时代是快感至上，以纵欲为乐，其实这种堕落的生活方式是完全错误的，不仅错误，而且危机四伏，指不定哪天身体就垮了，到时就苦大了。当你戒除邪淫了，并且不断学习圣贤教育，这样人生就能重回正轨，只有在正轨上你才能感受到真正的快乐与幸福，邪淫放纵只会让自己越来越偏离，越来越迷失，越来越受困。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，是你救了我，我戒了十个多月，这十个多月我跑步，五点起床，不熬夜，天天九点睡觉，不久坐，站子午养生桩，天天看三个小时戒色文章，悟清净明诲，恶友全部远离，烟不抽了，游戏不玩了，我做了还有很多，就这样我坚持了十个月，特别快乐特别满足，或许是你说的本自具足吧，这些我通通做到了。后面因为 O 型腿找不到解决的方法，于是产生了自暴自弃破罐破摔的想法，被心魔钻了空子，一个礼拜破了差不多五十回！我无尽痛苦，无尽负能量。戒色的这十个月我身心感觉好了太多，而且行善积德，戒色后身心恢复到了天堂，破戒一发不可收拾跌入了地狱，这个心理落差叫轮回。飞翔老师，我快死了，被心魔榨干得只剩最后一丝肾气，邪淫严重践踏了我的尊严，这是我一辈子的忘不掉的，也是我一辈子带的耻辱与伤痛，毁掉了我的整个人生让我跌进了无尽的深渊……
    \subparagraph{附评} 这个案例就是心态不稳的表现，O 型腿还是有一些矫正方法的，如果实在无法矫正，自己也要保持心平气和，活在这个世界上，要学会接受不完美，想想那些残疾人都在积极面对自己的人生，我们有何理由自暴自弃呢？别说 O 型腿，我看到人家坐轮椅的人都能面带笑容与人打招呼，甚至没腿的都在积极面对自己的人生，这方面我们真该向他们学习。这位戒友也许是太年轻，所以很在意自己的外表，受到一点挫折，就自暴自弃，这就是心态不稳，戒色最需要的就是稳定的心态，心里一点不平衡都可能会导致破戒，戒色需要一个祥和稳定的心态，不管发生什么情况，内心总能保持心平气和，坦然面对，能够随遇而安。本来戒了十个多月，各方面都做得很好，恢复也很不错，可惜就因为 O 型腿而破戒了，可见戒色真的是一门很深的学问，涉及到一个人的修养、德行、成熟度和稳定度，需要不断学习圣贤教育，让自己进入更高的精神境界，到时就能看破放下，就能接受不完美，就能保持坦然和淡定。当自己心态不稳，就给了心魔可趁之机，一举将你攻破，然后烧杀抢掠，无恶不作，就像一座城池被攻陷一样，心魔为所欲为。一个礼拜破了差不多五十回！惊人的数字，平均每天七次！完全走火入魔了，心魔似乎在叫他把十个月的成果全部吐出来，实战的教训太深刻，所谓百密一疏，就因为一点挫折导致心态不稳，结果就被心魔攻陷了。人生不如意事十之八九，我们要学会接受不如意、不完美，遭遇挫折也能保持心平气和，避免让自己陷入自暴自弃破罐破摔的状态。我戒到现在，生活中也出现了一些不如意的事情，并不是说戒色后每件事都能顺利，有时不如意也是一种考验，看看你是否能保持心平气和，对于不如意，要学会接受，当你接受了，心就平了，当你心平了，就能以一种更冷静更超然更豁达的态度来生活与做事。戒色后心态一定要稳，只有稳的人才能守住戒色成果，不管遭遇什么挫折，都能做到稳！如果遭遇一点挫折就自暴自弃，这类人是无法戒得长久的。当然这位戒友之前十个月还是戒得不错的，但这次破戒暴露出了他的问题，一定要认真吸取教训，好好完善自己。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师好，很高兴又看到充满正能量的一季！正好高考完，向您汇报下：北京文科考生，649 分，市排名 233。原先挺想冲一冲北大的，也想给戒色吧提口气，现在大概差十分吧。但是看看分，其实各科成绩都是正常发挥。我们老师说，各科都正常就是超常。一想真是这理儿，所以还是挺感恩的，尤其特别感谢您！戒色吧是给我重生的地方，戒色之旅真的是生命的扬升之旅。最后，祝福您。我今后也会努力为社会作出一份贡献，永远保持谦卑之心，把自己放在最低的位置，服务众生！
    \subparagraph{附评} 这是名为“谦卑奉献”的戒友的反馈，这位戒友善根挺不错的，高中时就具备了感恩心、谦卑心、无私奉献心，这三心全部是高频振动的能量，他都具备了，在他这个年纪很难得。高考也考得很不错，虽然上不了北大，但应该可以进一所比较好的学校。很多戒友都提到了手淫影响了他们的脑力，从而导致学习成绩下降，而坚持戒色养生，脑力会逐步恢复，到时就能考出理想的成绩，脑力不管对于学生党还是工作族都极为重要，脑力不行，很多事情都干不好，甚至听不懂别人讲话。一位戒友说：“戒色带来的变化是巨大的，腰不难受了，为人处世心态好了很多，上课的精神也很给力。”沉迷手淫后精神萎靡，上课容易开小差，注意力难以集中，戒色后精气神得到提升，脑子变灵了，就像电脑升级一样，上课和做题的效率都很高。还有一位戒友说：“戒色之后，浑身充满朝气！比以前精神多了！自己明显有自信了，走路都带风！”真的是戒得风生水起，不管走到哪里，都好像有一股清风正气随形，一派光明正大的气象，走起路来是那么潇洒、自信和有劲。戒色的好处真的太多了，让你回归本然、没有缘由的喜悦状态，那种纯净、庄严与美好，让人肃然起敬，心生敬仰之情。在这个色情讯息炸裂感官的时代，能够保持纯净心灵是很不容易的，真正的大快乐来自于纯净的心灵，做纯净的自己才会真正快乐起来，才能绽放出纯净美好的笑容，这是发自内心的笑容，纯净的心灵实在不可思议，能够保持纯净心灵的人本身就是一个奇迹。前段时间看到几个孩子，年龄大概在十二三岁，其中一个孩子的眼睛已经暗淡下来了，很可能已经撸上了，撸前的眼睛是清澈明亮的，透着灵气，顾盼生辉，撸后的眼睛就像暗淡的星星，给人一种无力无神的感觉。一双双明亮清澈的眼睛在手淫后暗淡下来，那种感觉太糟糕，邪淫的世界是一个失落的世界，失落了纯净的灵魂，只有戒掉恶习，才能重返纯净王国，戒色的自己是如此纯净，如此朝气蓬勃，如此给力！
\end{case}

\begin{case}
    问好飞翔老师，最近学校安排了生产实习，每天都到工厂上班，很累但也很充实，和同学们的关系拉近了很多。和同学聊了很多很多，让我想起了高中青涩的时光，很感慨，虽然我靠运气考上了一所 985 的大学，但是当时脑力已经下降得很明显了，如果能早些遇见您，肯定会大不一样吧。最近我总是想起记忆里最单纯的时候——一个被风吹过的夏天，一棵棵绿色的梧桐树，以及骑着自行车的我，那时候真的很美好，因为戒色，我感觉我开始慢慢回归那种状态了，但我也能明显感觉到负面念头总是试图让我远离那个状态……总的来说，还是任重而道远，继续加油吧！最后，无比感激您，祝您身体健康，每一天都快乐、平静、喜悦！
    \subparagraph{附评} 这是“开始行动吧196”的反馈，相信很多戒友都看过他的帖子，他是一位很有悟性的戒友，在最新发表的一个帖子里，他写道：“当我实习期间和同学骑车驰骋在城市里时，我再次感受到了记忆深处那种‘充沛的感动与喜悦’——梧桐树下，阳光的碎影，被风吹过的夏天，以及纯净的自己，一种非常美好和纯净的感觉，那一刻我深深地知道，选择戒色，是我人生中最正确的一次决定，没有之一。”这段文字写得非常好，很细腻的感觉，单纯美好的感受是需要细细品味的，撸天撸地不如做回纯净美好的自己，快感再强烈也不如一个纯净美好的瞬间所带来的喜悦与感动，当你恢复纯净的心灵，用最纯真的眼神看这个世界时，你会突然找回一种神奇的感受，那是儿时曾经拥有但在撸管后失去的美好感受。选择戒色的确是人生中最正确的一次决定，我也有这种感觉，如果不戒色，也许我还在症状地狱里苦苦挣扎，生不如死，绝望哀嚎，是戒色让我蜕变和重生，让我找回了属于自己的能量。我戒到现在依然能感受到来自心魔的拉力，企图把我再次拉入那个堕落的怪圈，而我现在已经具备战胜它的把握，没有让心魔得逞过，我不想再被心魔奴役，不想在它的暴政下苟延残喘。心魔就是邪念，就是负面念头，坚决歼灭它！念头实战时必须要狠，要快，必须高度专业，断念需要一股炸力，大家想象一下炸力有多快？极具爆发力的一下。实战就在眨眼间，眼神一凛，心中一觉，邪念瞬间灰飞烟灭！这就是戒色高手的风范，秒杀邪念，绝不含糊，关键时刻，绝对强硬！绝不手软！以董存瑞炸碉堡的决心和勇气来戒，拿出绝杀的气势，拼死戒，戒到死！要有抗战老兵的铮铮铁骨、浩然正气，誓与邪淫不共戴天，誓与心魔血战到底！戒出宁死不屈、视死如归的英雄气概！许世友将军说过：“面对强敌，首先不能在精神上被其吓倒。敌硬，我更硬。一抓住战机，就狠狠敲他一下，猛打善打，打则必胜，这就有可能把敌人打熊。以后再交手，敌就会闻风丧胆，不战自怯。世上没有打不得的兵，只有打不得的官。几次硬仗一打，士气、胆量、作风、经验全有了。反之，你越避他，他越猖狂。如果我们顶不住，不敢打，不敢拼，遇敌绕着走，不要几回，本来硬的部队就会变软，甚至很长时间缓不过劲来。”好一个“敌硬，我更硬”！心魔强，我们比心魔更强，这样才能战胜它！只要将猛，不怕贼强！做戒色的豪气猛将！！！真正的戒者应该具备两方面的特质，一方面纯净美好、温柔敦厚，这是柔的力量；另一面则是刚的力量，面对心魔敢于亮剑，敢打敢拼，用最强硬的实战表现剿杀心魔！！！
\end{case}

下面步入正文。

这季是关于学生党戒色的，工作族也可以看看，因为有很多相似处，戒色吧有很多学生戒友，我也是学生党过来的，做学生时思想相对比较单纯，因为年纪还比较小，发育后虽然有手淫恶习，但相对于进入社会后，还是单纯许多。工作后想的事情就多了，要面对复杂的人际关系、工作压力等，不如做学生时那么自由，很多时候工作完了回到家累得什么都不想干，而第二天还得早起赶去单位上班。我做学生党时比较喜欢幻想，天马行空的幻想，这可能是青少年共有的特点，那时对自己的未来很迷茫，不知道自己将来能做什么，一点方向都没有，不知道命运之手会把我推向何处，很多时候我都是得过且过，混日子，浑浑噩噩，每天不知道自己在干嘛。

在花样年华我沉迷于色情与手淫恶习，这个隐秘的恶习让我的青春蒙上了一层阴影，本该青春绽放的年纪我却撸出了枯萎衰败的效果。我初中时就在自觉对抗心中那股拉我下堕的力量，我想战胜它，做回纯净的自己，但我做不到，那时的我太弱小，根本不是心魔的对手，也没意识到心魔的存在，我把邪念当作自己，认贼作子。那十几年我一直没有接触到真相，所谓真相就是关于手淫的具体危害，那时隐约觉得手淫不好，但没有深入的认识和了解，也没接触到任何的戒色文章，在那个年代几乎完全被无害论覆盖。小学时还比较纯净，看小学毕业照，显得很精神很有朝气，面带微笑，再看初中的毕业照，脸上已经有邪淫的晦气了，一种很难表述的感觉，总之看上去感觉不好，初中是我堕落的开始，在最需要引导的年纪，却没人给予我正确的引导，如果那时有人告诫我手淫的害处，并且告诉我戒除的方法，我想我的人生也许就是另外一番景象了。

小学时全身的细胞处于喜悦振动的状态，心灵特干净，内心特快乐，这种大快乐的确是邪淫无法给予的，无论你看多少黄片，就算你看了一亿 G 的黄片，你也无法获得这种纯粹的大快乐，因为邪淫只会让你背道而驰，让自己越来越不快乐，邪淫的本质是在耗损能量、污染自己的心灵，快感不是纯粹的大快乐，追求快感就无法得到纯粹的大快乐，快感是铜，纯粹的大快乐是金，很多人都是捡起了铜而丢掉了金，快感不是最爽的，最爽的是做回纯净的自己，感受纯粹而极致的美好。这种认识是在戒色后才慢慢领悟的，当我沉迷邪淫时，我完全被迷住了，无法看清事情的真相，那时的我被快感征服了，只想获得更多的快感，越多越好，一味地贪求快感，就像贪吃蛇一样贪。记得我第一次看黄片时，那种紧张、兴奋与期待，手都是抖的，呼吸都提到了嗓子眼，甚至都能感觉到心脏跳得厉害，逐渐地，看黄手淫成了我最喜欢干的事情，我最期待的就是打开黄片的一刹那，黄片其实就是毒品，国家也扫黄，淫秽信息对青少年的污染和腐蚀太强了，比浓硫酸还强，一双双星星般闪亮的眼睛在邪淫后暗淡了、无神了、憔悴了，一个个孩子掉进了撸坑，这不是万人坑，而是亿人坑！

青少年的特点主要表现为自我意识迅猛发展、认知旺盛、求知欲强、思维敏锐，接受新事物快，富于想象，情感比较强烈，遇事容易激动。由于缺乏辨别能力，判断能力和选择能力不强，容易受社会不良风气的影响。青少年时期是最需要引导的一个阶段，他们缺少辨别能力，特别需要正确的引导，需要前辈现身说法告诉他们手淫的危害。在这个邪淫泛滥的时代，很多孩子都染上了手淫恶习，现在手机可以上网，这样找黄更方便了，随时都能来上一发。九十年代的时候找黄还不是很方便，那时要花钱买，而且还不一定能买到，现在网络时代，不仅免费，而且可以说是唾手可得，这样就加剧了成瘾的程度，有的人真的是撸到了昏天黑地、废寝忘食的程度了，甚至通宵看黄手淫，完全着魔一样，进入了极度疯狂的状态，似乎命都不要了。现在的诱惑很猛烈，炸裂你的感官，让人深陷其中，不能自拔，一发接着一发，身体宝贵的精华就这样被浪费了，似乎比洗发水还廉价，最后过着一种像虫子一般脆弱的人生，身心随时都会崩塌，有的人在撸完的即刻就嗅到一种灾难来临前夕的诡异气息，心跳加快，呼吸变得困难，无限悲凉的最后一瞥，倒地不起……

国外戒色文章讲到：“色情就像是毒品，你越是允许它入侵你的生活，就会越依赖于它。看了色情之后的几天，那些画面常常会出现在我的脑中，逼着我去看更多的色情。长期观看色情和酗酒、吸毒一样，会改变大脑分泌的化学物质，想要一切恢复正常需要时间。在戒瘾的过程中，个人的内心会不断强大。个人也能更好地了解自己，了解生命之重，清晰人生目标。如此，个人便不会臣服于非理性的冲动，而是自尊自爱。”在学生时期就应该要培养一种高度自律的控制力，能够断除自己的邪念，主宰自己的内心，让自己的内心保持光明正大，古圣先贤的开示就是为了让我们回到“思无邪”的状态，回归纯净纯善的自己，这是一条净化扬升之路，最后你会发现快乐的真谛！真正的快乐是本自具足的，是不需要任何理由的，是不需要感官刺激的，只要净化你的心灵，去除心垢，你就是快乐的！因为学生的思想相对比较单纯，接受能力强，所以他们既可以很快地被污染，也可以很快地得到净化，恢复到纯净纯善的状态，而且因为年纪轻，身体处于生长发育的阶段，这样身体恢复速度就会比较快，十几岁时身体的恢复速度比三十多岁、四十多岁的人快很多，随着年龄的上升，恢复速度就会逐渐减慢。

学生党戒色是很有优势的，他们最大的优势就是年纪轻、接受强、恢复快，思想相对比较单纯，时间也比较宽裕，学习状态也很不错，可以利用很多时间来学习戒色文章。还有一个优势就是学生党有广播体操和体育课，有良好的运动场所，这样就可以有效促进身体的恢复，工作之后很多人就很少运动了，加上频繁撸管，身体就越发不行了。如果不是伤得很重，一般戒色加上积极锻炼一个月就会改善很多，精神面貌会焕然一新，就是这么快，只需一个月就能看到显著的变化，上次一位戒友发了一个月的对比照，一个月前萎靡不振，戒色加锻炼一个月就完全不一样了，看上去很有精神，双目炯炯有神，脸部的浮肿也消退了，帅气和正气开始出来了。年轻就是恢复快，所以戒色要趁早，等到年纪大了，恢复就会慢很多，到时恢复的难度也会增大许多。

前段时间看到一位戒友发帖说：“里里外外检查就花去一千多，拿着父母给的生活费去查病，心里真不好受。”而另外一位戒友说：“走在路上好想蹦，入眼的一切都变亮了，像刚换了副新眼镜，自己也被震惊了！”前者因为手淫导致的伤精症状去医院检查，现在检查费也不便宜，动则成百上千，撸到后来，真的会人财两空！后面一位戒友通过戒色回到了纯净次元，他看到了一个去掉邪淫灰暗滤镜的世界，一个明亮而清晰的世界，身心变得格外轻盈而舒畅，好想蹦的感觉，就像纯净的小孩一样。还有一位戒友说：“感觉戒色五个月，身心轻松，感召来的身边事物也光亮了，每天也能开开心心，吧友们一起来戒色吧，感受高频率的振动所带来的美好吧！”戒色后感受到的世界是一个明亮清晰而美好的世界，所谓境随心转，当你心灵恢复干净了，再看这个世界，感觉就会截然不同，邪淫时看别人都会觉得不顺眼，看世界都觉得灰暗，戒色后突然就变了，你自己仔细回想一下儿时对这个世界的感受——新鲜、神奇而美好，那时的每一天都是奇迹，长大了，开始看黄手淫了，就找不到那种感觉了。心灵纯净时，感觉一切都很美好，内心充满着喜悦感与幸福感，对这个世界的感知更生动、更丰富、更深刻。不少学生党还能回忆起撸前的那种感觉，毕竟刚撸没几年，而很多工作族则基本遗忘了，怎么想也想不起来了，心灵被污染得太严重，已经完全记不起那种纯净美好的感觉了。

国外的科学研究表明，肾精可以滋润我们全身，滋养各个器官，使得我们整个人都精神焕发，脑力发达，富有创造力。到最后你会发现没有任何事物能比做纯净的你，更让你快乐！真正的快乐来自于纯净的心灵，心灵变干净后，就像开启了一眼快乐灵动的活泉，让你回到小学时那种心灵状态，学生党最纯净的阶段应该是幼儿园和小学，大部分人都是从初中发育开始撸的，少部分从小学五、六年级开始撸，现在孩子发育早，染上恶习可能会早一些。当你戒掉恶习冲出怪圈时，所有痛苦的泪悉皆转变为喜悦的泪，撸囚获释了，终于自由了，认识到自己本具的美好与快乐，不再用邪淫摧残自己。不管撸多少次，你都不会满足，一旦你恢复了纯净的心灵，你就会感受到深深且持久的满足。你本是快乐而满足的，是错误的追求让你变得不满足，变得贪婪，最后变得惶恐和痛苦。真正纯洁高贵的灵魂是拒绝邪淫的，因为邪淫只会让人堕落，完全就是作践和糟蹋自己。处于邪淫状态时整个人都泛起淡淡的黑色雾气，负能量缠身，戒色修善之后，整个人就明亮了，那团邪淫的黑色雾气也消失了，全身散发着纯净美好的光芒，一个笑容、一个眼神、一个回眸都在传达着纯净美好的特质。

我上大学时，那时手机还不能上网，而且有电脑的寝室也很少，后来隔壁寝室有个人有电脑了，大家就一起看黄，一群男生挤在一起看黄，静悄悄的，个个眼睛冒着绿光，有的露出了猥琐的邪笑，有的脖子伸得像鸭脖一样，寝室里的气氛很是诡异。现在想来其实大学还是挺堕落的，记得某一天有位隔壁班的同学神秘兮兮地告诉我一个网址，之后我就成了网吧的常客，别人在那玩游戏，我就躲在后排看黄，实在忍不住还去厕所来一发，每次放纵过后都会觉得自己憔悴不堪，手淫导致的猥琐与颓废如锥处囊中，无可掩饰，让人厌恶，也让自己恶心。我想摆脱心魔的奴役，虽然那时不知心魔为何物，只是感觉内心有股力量把我牢牢控制在那个怪圈中，就像一只无形的大手把我死死按住，我想跳脱出来，然而不能，根本办不到！那时身为学生党的我渴望纯净的生活，甚至试过自残戒色，结果还是失败，因为觉悟没有提升，也不会断念，那时的我真的很菜鸟，被虐是注定的！前段时间看到一位戒友说：“我立马被那个念头给控制，然后任由它起势，我当时抵抗，发现根本抵抗不了。”他的实战感受和以前的我一样，以前的我根本不是心魔的对手，后来我真正强大起来后，才降伏了心魔。

戒色吧有不少大学生乃至研究生，甚至还有一些博士生，大家来到戒色吧，基本都是对邪淫的危害深有体会的。学生党真的需要戒色，学习需要脑力，将来事业和家庭都需要一个好身体作为基础，很多人可以找到好工作，但是身体因为邪淫而废掉，自己没有那个精力和脑力去应付工作，最后好工作也丢了。男人作为家庭的顶梁柱，更是需要一个好身体，要在事业上打下一片江山，没有充足的肾精储备是办不到的，即使暂时成功了，也稳不住。一位国外戒友说：“我花费了太多的时间和精力在邪淫上，从而懈怠了生活中其它的事情。”很多人不管得意还是失意都会来一发，得意时来一发是庆祝，失意时来一发是发泄和逃避现实，不少人已经开创出自己人生的大好局面，但最后却被邪淫放纵全部摧毁了，下场很落魄，他们的人生就像抛物线，一开始冲得很高，然后突然就直往下坠，落差特别大，对人的打击也很沉重，很多人从此一蹶不振。

学生党戒色要注意以下六个方面。

\paragraph{学生党要正三观，学会培养自己的责任感}

所谓三观，即是世界观、人生观和价值观，三观反映的是个体稳定的社会态度体系，是构成一个人完整人格框架不可或缺的部分。《易经》云：“蒙以养正，圣功也。”从童蒙之时就要培养端正的作风和人格，这是造就圣贤的功夫。记得小学时，老师对学生的要求还是挺严格的，那时的我还算是一个比较纯正的孩子，虽然偶尔也会犯一些错误，上了初中后我染上了手淫恶习，开始偷偷看各种黄片，渐渐地我变成了双面人，表面一个样子，私下另外一个样子，这种表里不如一其实是很痛苦的，无法做纯净的自己就是一种莫大的痛苦。有句话说得好：“自律给你自由，放纵带来束缚和痛苦。”一个人只有真正懂得控制自己了，才能感受到内心的自由，很多戒友在戒色后都感觉到了自由感，这种内心的自由感是极其宝贵的。学生党在发育期特别需要具备正知见的前辈来给予正确的引导，而现在绝大多数的学生接触的都是无害论，这无疑是很大的误导。

一个正确的三观应该是建立在德行的基础上，然后对人生有正确而全面的认识，知道什么该做，什么不该做，懂得遵循圣贤的教诲。一个家庭，如果父母的三观极正，那就是子女最大的福报，也是家庭最大的福气，一个家庭的正气是非常重要的，如果父母有一方在邪淫，在搞婚外恋，那就是这个家庭的灾难，这个家庭会变得很不和谐，会陷入争吵乃至离婚。前段时间一位戒友的父亲就出轨了，原本幸福的家庭变成这个样子，搞得他很苦恼。如果父母三观正，就可以把正知见传授给孩子，让孩子从小就接受正确的教育，如果父母三观不正，孩子也会潜移默化受到不好的影响。

我那时根本不懂得什么叫三观，我那时的人生信条就是“及时行乐，多撸多搞多快活，人生得意须尽欢，人生失意更要撸”，现在看来其实就是一种纵欲主义的思想，那时的我也没有什么责任感的意识，完全就是在用下半身思考，很少考虑别人的感受，我那时被深深困在邪淫的负能量中。父母从来没有和我谈过戒邪淫的问题，也从来没提及过手淫，他们那一代人这方面的教育是缺失的，所以也无法给予孩子正确的引导，父母自己对色情与手淫的危害都认识不清，怎能给孩子告诫呢？南怀瑾曾谈到：“一个人为什么要读书？从中国的传统文化来说，这是一个重要的老问题。一个人为什么要读书？传统中最正确的答案，便是‘读书明理’四个字。”学生党读书就是为了明理，不仅学到科学文化的知识，更重要的是德行和责任感的培养，对于邪淫一定要有正确的认识，邪淫伤身败德取祸，是必须要戒除的，当然性学家不会这样说，他们会把手淫合理化，极力否认手淫的危害性，他们的观点和圣贤教育是背道而驰的，不过倒是挺符合撸者的心理特点，很多撸者就需要专家理论的支持，这样才能理直气壮、心安理得，最后症状爆发才知道专家实乃砖家也！症状爆发后，一切都真相大白了。

三观正了，人生才能越走越好，反之，三观不正，人生的走势就会越来越差，所谓心正则兴旺，心邪必衰败！心不改，运势很难转变，当认识到自己的错误了，开始忏悔改错了，人生的走势就开始上扬了。生命的意义在于活出你的天命，什么是天命——活出最高频率的自己，行善积德，止于至善！如果你能认识并活出天命，你就能把自己的潜力发挥得淋漓尽致，体会到生命的大喜悦、大快乐，并取得超乎你想象的成就，这种成就不一定是赚多少钱或者取得什么社会地位，这种成就更多的是助人的成就，无私奉献的成就，这种成就更具价值，也更有意义。真正三观正的人心地善良，懂得感恩和奉献，懂得为社会贡献正能量，也懂得做人和做事的道理，每一言、每一行、每一念都在为天地增加正能量！

\paragraph{学生党戒色之周末关}

戒色吧很多学生戒友都在抱怨周末破戒，周末空闲时间比较多，独处时间也增加了，这时候心魔很容易跑出来。很多学生党都倒在周末关，我做学生党时也是如此，平时还戒得可以，因为有学业分散注意力，然而一到周末就会失控破戒，有时一破就是好几次，一定要彻底掏空才肯罢休，最后往往搞得自己身心俱疲，鬼气缠身。如果一个人没有任何戒色的觉悟，他很容易就会被心魔怂恿成功，一位戒友说：“现在老是被怂恿的念头打败，破了两次，昨天先是回忆然后心魔怂恿，然后破戒，今天也是，总是抵抗了一会然后就放弃抵抗了。”心魔的强大让人难以招架，除非你具备了完善的觉悟和强大的断念水平，否则根本不是心魔的对手，大人和小孩拔河，谁会赢？根本没有悬念！另外一位戒友说：“突然一天中午，心魔入侵，一丝抵抗的力量都没有，直接破戒，一破就是一个多月。”戒色就是内心的战斗，心魔迟早会入侵，周末往往是心魔入侵的高峰，心魔的周末攻势很猛烈，周末时一定要高度警惕，时刻戒备心魔的入侵，自己也要加强学习戒色文章，要像备战中考、高考一样备战魔考，提起十二万分的小心，看住每一个念头和每一个微妙的感觉，不要让心魔得逞！

周末时要安排好自己的生活，减少独处的时间，可以参加一些体育锻炼，或者和朋友家人一起相处。有位戒友说过：“闲是万恶之源”，意思是要让大家忙起来，然而人总有闲下来的时候，一天之中会有休息独处的时间，关键是要学会击溃心魔的进攻，不能一味靠忙起来，过忙过累也对养生恢复不利，真正的戒色高手即使生活很空闲，独处时间很多，依然不会破戒，因为他不怕心魔进攻，实力摆在那了，心魔进攻只是来送死。前段时间一位戒友提问：“前辈您好，戒四个多月了，我是一名初三生，最近心魔总怂恿我太年轻，戒不掉，我感到消极悲观，还有心魔怂恿我既然会恢复，那破了没事，我该怎样消除这些念头？”心魔很狡猾，怂恿很有针对性，戒色不在年高，年轻依然可以戒掉，关键是提升戒色觉悟和断念水平。如果一直破戒，那何谈恢复呢？经常破戒的人，即使吃中药身体也恢复不了。具备了相当的觉悟，心魔的怂恿就会漏洞百出，不攻自破，学生党一定要有学习意识，必须让自己强大起来，戒色神力来自于学习。

\paragraph{学生党戒色之假期关}

如果说周末关是一大考验，那寒暑假那真是更严峻、更猛烈的考验，寒暑假的独处时间更多了，很多学生党一到寒暑假就疯狂破戒，根本无法自控，整个假期被心魔虐到爆！虐得遍体鳞伤、体无完肤！寒暑假破戒的危害其实是比较大的，寒假天冷，中医讲冬藏精，而你却在疯狂泄精，很容易导致症状爆发，而暑假天热，出汗较多，无病三分虚，身体本已虚弱，再加上疯狂破戒，后果可想而知，完全就是虚上加虚，很多人撸完整个暑假就发现自己一下变丑好多，在一次次邪淫幻灭中走向身心容貌的衰败。最近一位高二的学生戒友和我说，说他暑假戒得不好，几乎两三天就要破一次，有时连破几次，我完全预想到了，因为我做学生党时也是如此，能够做到整个暑假不破一次，那是相当不容易的，夏季诱惑也多，对境的考验也大，必须极其小心才能做到不破戒。一位戒友说：“刚刚撸了一把每次撸完都说下次绝不撸了，可是没想到又撸了，怎么办啊！”最后一次只是一个借口，完了还有下一次，戒色不能光发誓，一定要注重学习、注重积累、注重断念实战，实战水平提升了才能战胜心魔。“再撸剁手”这种毒誓我见多了，这类人基本都失败了，因为这类人几乎都在强戒，不学习戒色文章，也不懂得修心，最后必定失败。当我还是菜鸟时，感觉心魔实在太强大了，就像坦克一样将我无情碾压，大家可能看过坦克压过小轿车，瞬间就把小轿车压成了一堆废铁，当我真正强大起来后，我的觉察力就像激光炮一样，瞬间将入侵的邪念摧毁，从而赢下了内在的战役。

\paragraph{学生党考前考后要格外注意}

学生党的学业压力比较大，平时有很多考试，还要备战中考、高考、考研、考博、考各种证书等，在考试前往往会感到很大的压力，这时候就很容易出现压力破戒，通过手淫来发泄和排解压力，这种现象是很常见的，重压之下，人往往会失控，手淫也是一种逃避现实的方式，好让自己忘却一切烦恼，但这种方式是不可取的，只会让自己越陷越深。之前看过的案例，有的人就是考前疯狂破戒，结果考试时发挥失常，不在状态，最后考得很不理想。在考前自己一定要调整好心态，不要给自己太大压力，不要通过手淫来发泄压力，感到压力时，可以去公园走走，也可以去做下运动。考后也是破戒的高发期，有的人可能不理解为何考后会破戒，因为考后压力一下没了，人不知道要干什么，变得无所事事，很散漫很无聊，这时很容易滋生放纵的念头，很多人考后都有疯狂之举，这是压力消失的一个反弹，如果没有及时调整好心态，就会出现疯狂破戒。记得我在高考前夕经常破戒，影响了精神、脑力和精力，最后高考考得不太理想，虽然上线了，但只是一个很普通的成绩，高考后更是一连串的破戒。考前考后特别容易破戒，考后破戒还分两种情况，一种考得好，为庆祝而破戒，另一种考得差，心情郁闷而破戒。作为学生党，考前考后真的要特别注意，调整好自己的心态，不要让自己有大的情绪波动，不管是狂欢还是郁闷，都会导致破戒。《菜根谭》云：“醲肥辛甘非真味，真味只是淡；神奇卓异非至人，至人只是常。”人生修养之一就是要有一颗平常心，不以物喜，不以己悲，内心是平的，因为平才有稳，要让自己的内心处于平衡的状态。平时也要学会充实自己的生活，不要沉迷于网游，可以把兴趣建立在阅读、运动等方面，多读圣贤书、立君子品、做有德人，圣贤的开示总是越读越有味道。

\paragraph{学生党一定要克服年少轻狂}

我到现在看到很多因为骄傲破戒的案例，教训实在很深刻，很值得人警醒，骄傲自满在每个年龄段都容易出现，但在青少年身上表现得更普遍，因为年少多轻狂，取得一点小成绩就会骄傲自满起来，一旦骄傲，就会被心魔钻空子。真正的戒色高手皆谦虚，不会因为自己的戒色天数比别人多就觉得自己比别人强，反而会认为自己还很浅薄，还需继续提高，还需多学习圣贤教育来不断提升和完善自己。我在戒色吧浏览帖子，看到有的戒友流露出骄傲的念头，我就知道他戒不长，很快就会破戒，骄傲自满，骄傲轻敌，这类思想是戒色的大忌。有的人还没戒满一个月就开始骄傲起来了，认为戒色很容易，认为其他人都不如自己，等到了破戒高峰期才发现之前的自己是多么无知与幼稚。中国有那么多的家训，其实讲的都是为人处世的道理，家训里面就有讲到：“不骄傲自大，不盛气凌人”，王阳明先生云：“人生大病，只是一‘傲’字。”《易经》曰：“天道亏盈而益谦。”戒色的同时一定要注重培养自己的德行，德行不克，戒色必败，有深厚德行的人才能戒得长久与稳定。

\paragraph{必须养成良好的学习习惯，持之以恒}

学生党应该很善于学习，很善于做笔记，资深戒友都知道要戒色成功必须善于学习和总结，要不断复习和领悟笔记。当你觉得自己已经戒色成功了，不需要再学习戒色文章了，这其实是很危险的，因为离开戒色文章会很容易丢失戒色的良好状态，那些真正的戒色前辈不管戒多久都在学习，看戒色文章、复习笔记、帮助新人答疑，还有就是学习圣贤教育，基本每天都不中断。有的戒友进入了戒色厌倦期，初心全无，变得心灰意懒，懒得看戒色文章，当初的戒色热情已然消失，这时候一定要注意养成良好的学习习惯，每天坚持学习不中断，就像每天刷牙不会觉得厌倦一样，养成习惯就能克服戒色厌倦期，如何做到持之以恒是一门很深的学问，厌倦的情绪迟早会出现，一定要学会克服它。学习戒色文章既要有山洪暴发般的冲劲，势不可挡，也要有细水长流的恒劲，涓涓不息。

今年我关注了阿法狗和柯洁的围棋对弈，升级版的阿法狗直接把柯洁下哭了，看不到任何胜利的可能，完全一边倒的局势。阿法狗之前化名 Master 在网战平台横扫所有高手，豪取 60 连胜！曾在 24 小时内击败 13 位一流职业高手！阿法狗的原理就是——“深度学习”，阿法狗学习所有高水平围棋棋谱，2013 年，被美国权威杂志麻省理工《技术评论》评为年度十大突破性技术的深度学习技术出现了，此项技术成为打败人类围棋高手的关键。深度学习需要对一个大型的神经网络进行训练，使其对数据中的模式做出反应。在人类的围棋世界里，无论高手和天才，都要看棋谱和与别人对战来提升自己，但人要吃喝拉撒，不可能一天 24 小时都花在围棋上面，而阿法狗的训练模式一是大量地输入这个世界上职业棋手的棋谱，还有就是通过两台阿法狗对弈的方式来不断提升水平。

阿法狗的实战战力太恐怖，横扫各路顶尖高手，所向无敌，招法朴实无华却力道十足，牢牢掌控了大局。为何阿法狗如此强大？因为深度学习和自战提升，我们战胜心魔也需要深度学习，不断学习戒色文章，不断练习断念，只有自己真正强大了，才能在实战中胜出。去年李世石还赢了阿法狗一局，今年升级版的阿法狗已然无敌，阿法狗一直在不断进步，已经进步到极为强大的程度了，聂卫平说 AlphaGo 至少二十段，而人类目前最高才九段，差距太大了。人类高手无法像阿法狗那样不知疲倦地学习，因为精力有限，最终的胜算需要学习的积累、持之以恒的练习和实战的不断演练。要横扫心魔，需要付出大量的学习和练习，一位戒友说：“色念上脑多为两秒能断，说来也不是断，就是看心里，一看它就不会往下发展了，自然就断了。”这位戒友已经懂得“看”了，看即是觉察，所谓觉之即无，只不过两秒还有点慢，应该一起就断，还是微妙感觉时就能断掉，那就更好了。在明确的念头形成之前，往往先是微妙的感觉逸出，属于非常细微的念头，这时候就要立刻发现和断除！

邪念会上头，必须立刻消灭，不能被其附体。围棋方面有一个词我想用在戒色实战上，那就是：严厉！实战手段的严厉和强硬，断念实战就需要这种狠劲，严厉！对邪念必须严厉！

最后总结：

这季分享了学生党戒色的要点，学生党的可塑性比较强，既可以变好也可以堕落，在学生时代能够接触到戒色知识，真的很幸运，很有福报，过去的孩子极难接受到这方面的教诲。现在的孩子有机会接触到色情与手淫的危害，并且能够学到前辈的成功经验，这是非常难得的。在做学生党时就要有一个极正的三观，并且学会培养自己的责任感与奉献精神，这样人生就能步入正轨，越走越正。学生党比工作族要单纯，正是这份单纯让他们在戒除手淫后能够很快地找回纯真无邪的自己，学生时代是值得怀念的，虽然在那个年纪还不成熟，还比较青涩，但这份青涩里有着蓬勃向上的力量。在学生时代能够戒除手淫，是一件非常美好的事情，戒到一定程度，一种纯净的大快乐就会被体验到，你深深知道，这才是自己真正想要的感觉。一位戒友说：“戒色 66 天之变化，眼睛跟小孩子的大眼睛一样清澈有神，会反光。”眼睛是心灵的窗户，当你的眼睛变得明亮、清澈而有神时，这正是心灵得到净化的一种外在的表征，细细品味戒色带来的纯净美好的感觉，这是真正五星级的享受，让戒色点亮你的生命，点亮你的人生！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[唤醒最纯真的自己]
    \begin{multicols}{3}
        \begin{center}~\\
            路过曾经就读的小学 \\ 看见家长送孩子上学 \\ 背着小书包的孩子 \\ 一蹦一跳地跑进了学校 \\ 那些欢快的身影 \\ 让我陷入了回忆 \\ 二十多年前 \\ 我也是背着小书包 \\ 一蹦一跳地跑进了学校

            ~\\

            纯真无邪的孩子 \\ 眼中闪烁着璀璨的星光 \\ 灵魂开满了向日葵 \\ 对未来有着天真的幻想 \\ 看见天上的飞机 \\ 会指着飞机兴奋地大叫 \\ 回荡在岁月深处的稚嫩童声 \\ 还有那一双双清澈明亮的眼睛 \\ 一个个纯真的笑脸 \\ 这是关于小学的美好记忆

            ~\\

            孩子不懂大人的世界 \\ 完全而彻底的单纯 \\ 那时的每一天都很开心 \\ 后来进入发育期开始手淫 \\ 一切都变味了 \\ 从纯净次元跌落 \\ 眼中的星星开始变得暗淡 \\ 自从手淫后越来越不快乐

            ~\\

            仰望浩瀚而宁静的星空 \\ 内心有某种东西在召唤 \\ 那就是做回纯净的自己 \\ 只有这样才能真正快乐起来 \\ 还是那个孩子 \\ 穿着小套鞋，撑着小雨伞 \\ 在雨中独自行走的孩子 \\ 走进了每个人记忆的深处 \\ 唤醒最纯真的自己
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《终极自由之路》，莱斯特·利文森（Lester Levenson）]
    莱斯特拥有一个物理学学位，毕业于 1931 年间，后来转行到工程界，做过航空、土木、机械、电器、海洋和结构工程师。莱斯特有喜欢科学和机械的倾向，但同时也是一位觉者，一位灵性导师。《终极自由之路》是我最近在看的一本书，是一本关于真我开示的书籍，活在这个世界上，最重要最有价值的一件事就是认识真我、活出真我，如果你在修行方面有所追求，可以看看这本书，这本书提供的讯息很直接、很有力。有的语句虽短，但却直接戳中了关键的要点，书中讲到：“当我们能够让心完全地安静下来，留下来的就是我们无限的真我。任何一个想法都是一种限制。那么当我们让心静下来，我们停止了这些限制性的想法，然后我们的无限真我将呈现给我们。”真我就是纯粹的意识、纯粹的觉知，一念不生，了了分明，不是身体，不是头脑，只是纯粹的觉知。书中其他一些开示诸如：“最终的观察者是你的真我。”“当念头被完全清除，就只剩下真我。”“释放你的小我，成为你的真我。”“当头脑几乎完全静止时，真我自会显现。”“头脑永远无法发现真我，因为头脑掩盖了真我。只有释放掉了头脑，真我才会显现。”这些开示都很好，和其他大师的开示是完全契合的，这本书很不错，对这方面感兴趣的戒友可以下载看看，网上有 PDF 版本。刚开始很多内容是难以读懂的，而且似乎还有前后矛盾之处，但只要继续读下去，反复思考和领悟，终会获得深入的理解，真正明白大师的旨趣所在。
\end{book}
