\subsection{学习《了凡四训》的心得体会}\label{129}

这季就《了凡四训》和广大戒友做一个分享，几乎每位戒色前辈都有研读《了凡四训》，也是戒色后必读的一本书，戒色十规里也专门提到了这本书。《了凡四训》和《俞净意公遇灶神记》可谓中国改造命运学的扛鼎之作，让大家了解和掌握改造命运的原理与方法。这两本书各有特点，总体而言，《了凡四训》更全面、更系统一些，而《俞净意公遇灶神记》则更有针对性，对意恶这个问题的指出更直接，更一针见血。这两本书我都很喜欢，了凡先生和俞净意公是中国改造命运的两位巅峰人物，他们的事迹与教导我们要认真学习，对于我们自己改造命运是很有启发和帮助的。

《了凡四训》又名《命自我立》，是明朝袁了凡先生结合自己亲身的经历和毕生学问与修养，为了教育自己的子孙而作的家训，以其亲身经历教诫他的儿子袁天启，认识命运的真相、明辨善恶的标准、改过迁善的故事。阐明“命自我立，福自己求”的思想，指出一切祸福休咎皆自当人掌握，行善则积福，作恶则招祸，并现身说法，结合儒释道三家思想以自身经历体会阐明此理，鼓励向善立身，慎独立品，自求多福，远避祸殃。该书自明末以来流行甚广，影响较大，了凡先生在没有遇到云谷禅师前，光是知命认命，听凭命运的安排，那是消极而被动的，而后根据立命之学自强不息地改造命运，则是积极而有益的。读了《了凡四训》，可以使人心目豁然，信心勇气倍增。《了凡四训》实在是一本有益世道人心，净化社会风气不可多得的佳作，越来越被后人誉为家教典范。《了凡四训》虽然文章篇幅短小，但是寓理内涵深刻，所以数百年来历久不衰，为各界人士所尊崇。印光大师对这本书也极力提倡，弘化社印送这本书约在百万册以上，由此可知，印光大师对这本书高度重视。

先了解下了凡先生，了凡先生全名袁了凡，即袁黄（1533 - 1606），初名表，后改名黄，字庆远，又字坤仪、仪甫，初号学海，后改了凡，后人常以其号“了凡”称之。浙江嘉善县魏塘镇（今属嘉兴）人。晚年辞官后曾隐居吴江芦墟赵田村，故一作吴江人。

袁了凡碰到两位高人，在慈云寺，碰到了一位老人，相貌非凡，一脸长须，看起来飘然若仙风道骨，这位老人就是算命高人——孔先生。孔先生算命算得很准，说他将来在县考中可以考到 14 名，府考能考到 71 名，提学能考到第 9 名。结果第二年的考试中，果然如这位孔先生所料，考试的名次分毫不差。孔先生说他只能活到五十三岁，做官只能做三年半，膝下无子，半生无福。因为算命先生的话屡屡应验，所以袁了凡对此深信不疑，自此之后，听天由命，不思进取。直到有一天，他遇到了一位高僧——云谷禅师，云谷禅师是明代中兴禅宗的大德高僧，云谷禅师对他说，你虽然命中注定没有多少功名，也没有儿子，但是这一切都是可以改变的。

孔先生的算命水平是非常高的，一般的算命不会算得那么细，连考试名次都能算出来，实属罕见。孔先生的确是一位高人，能真正读懂命理信息，就像一张光碟所含的信息一样，播放出来就是含有时空的人事物，高人可以读出何年何月何时，发生什么事情，这一切的信息都是提前写好的，就像一个剧本一样。我以前也算过命，是看八字的，算得基本准确，说我会信佛，我那时的确开始学佛了，我后来查了自己的八字，是“华盖逢空”，所谓：“华盖逢空，偏宜僧道”，我虽然没有出家，但是对佛法还是很感兴趣的。我以前也专门研究过命理知识，的确是一门很深的学问，现在很多人号称能算命，其实只是略懂皮毛，有的也在靠算命骗钱，到处忽悠人，真正的算命高人永远凤毛麟角，万里挑一，有德行的算命人会劝你修行，而无德行的算命人只会吓你，忽悠你，骗你的钱。大多数算命的人只是一知半解，像孔先生这样的估计是算命界的极品了，能把名次都算出来，估计整个中国都没几个。

遇到孔先生只是一个铺垫，真正的高人是云谷禅师，云谷禅师是真正得道开悟的高僧，是憨山大师少年时代学习禅法的最重要的一位导师。云谷禅师老来悲心更切，即使是对七八岁的小沙弥，也一律以慈悲的眼色看待他们，以恭敬心对待他们。凡是动静威仪，都耳提面授，循序渐进、谆谆善诱。所以，见到老禅师的人都把他视为自己最亲近的人。云谷禅师平常教导别人，特别推崇净土法门，教人信愿念佛，求生西方极乐世界。各大丛林寺院，只要有开示禅法的道场，一定请他坐在首座。云谷禅师平日动静语默，安详稳重如山，沉默少言，一旦说话，便如空谷足音，醒人眼目。云谷禅师以定力摄持，住山清修，四十年如一日，夜不倒单，一生礼拜念诵南无观世音菩萨，没有一日间断。

云谷禅师传授的改命之法，有两个重要方面：一是行善改过、谦虚持德；二是持诵准提咒。为什么是准提咒，而不是其他咒？其实每种咒语都很殊胜，可能当时比较流行准提咒，抑或云谷禅师想特别推广这一咒语。我以前念过楞严咒、大悲咒、六字大明咒等，现在主要念往生咒 + 佛号，要看自己和哪种咒语有缘，对其有深厚的信心。袁了凡通过亲身践行，彻底改变了他原有的命运，按照孔先生的占算，了凡先生原本只能活到五十三岁，当一个小县官，也没有子嗣。结果，改运后却活到了 74 岁，当了高官，也有了儿子，而他的儿子也很贤能地考上进士，继续光耀家风。

《了凡四训》之所以让大家如此推崇备至，是因为它是改造命运的指南！很多人命运不济，苦苦找不到答案，看了这本书之后会有豁然开朗之感，也有了改造命运的勇气和力量。榜样的力量是无穷的，了凡先生现身说法，让你从根本处了解生命的意义在哪里，依据了凡先生给出的改命方案，知命、立命、改命，落地实修，从而重塑你的命运！《了凡四训》不可不学，它是改命学的集大成之作，我们应该认真研读，积极实践，它会影响和改变你的一生！不要抱怨命运的不公，更不要对生活充满怨气，那些困扰你很久的问题，都可以在《了凡四训》中找到答案。愿大家读完这本书之后，成为一个勇于改造命运、真正把握自己命运的人！

书中有立命之学、改过之法、积善之方、谦德之效四个部分，我会结合四个部分的笔记，和大家做一个详细深入的分享。

\subsubsection{第一篇：立命之学}

\begin{quote}\it
    云谷问曰：“凡人所以不得作圣者，只为妄念相缠耳。汝坐三日，不见起一妄念，何也？”
\end{quote}

\textbf{解析} 云谷禅师一句话点出了关键，凡夫之所以是凡夫，就是因为妄念相缠，做不得主，认念头为自己，跟着念头跑。要作圣，必须“克念”，战胜自己的念头，做回念头的主人。了凡先生的定功已然达到了不可思议的程度，可谓天姿超卓，普通人别说三天，就是一天、半天，或者半小时、十分钟、一分钟不起一个妄念，都是很难做到的。大家自己可以试验下，一分钟之内，能够保持观心的强度，不起一个妄念，能不能做到？如果你试验了，你肯定会发现，只要观力一弱，念头就进来了，把你带跑，很容易进入无意识跟念的模式。念头是会自动冒出的，即使你不去主动起念，它也会不断冒出，只有观力极强极稳定的人，才能做到长时间不起一个妄念，这是非常深厚的修心功夫。虽然了凡先生说自己是因为被孔先生算定才无妄想，其实他已经具备了很强的观照力，否则是不可能做到的。

\begin{quote}\it
    命由我作，福自己求。
\end{quote}

\textbf{解析} 不要有什么宿命论的包袱，宿命论容易导致消极，其实命运是可以改变的，人的福报是可以通过后天的努力修得的。只有明白了这一点，人才能真正地掌控自己的命运，而不是自怨自艾，怨天尤人。祸福无门，唯人自召，善恶之报，如影随形，\textit{夫心起于善，善虽未为，而吉神已随之；或心起于恶，恶虽未为，而凶神已随之，（《太上感应篇》）} 始作俑者其实就是自己的念头，好的念头会导致好的结果，坏的念头会导致坏的结果，真正明白了这一点就会懂得修心的重要性，要多发善心，学会对治邪念。自己的命运是自己造作的，福报也是自己修来的，一切都是自作自受。

\begin{quote}\it
    若不反躬内省，而徒向外驰求，则求之有道，而得之有命矣，内外双失，故无益。
\end{quote}

\textbf{解析} 能够反省，这是你改命的第一步，不去反省自己，认识不到自己的错误，那命运就无从改起。误区就是“向外驰求”，不知反省，不知修心，很多人虽然很努力奋斗，但是收效甚微，就是他的心态没有真正转变过来，还有很多负能量的念头，这样命运就很难改变。一个人若想得到外在的财富地位，必须从自身出发，反思悔改自己的的过错，断掉懒邪恶，坚持勤善正，去掉负能量，强化正能量，恒久力行，这样人生就会越来越好。曾国藩为什么要每日三省？就是怕自己有过错，过错会带来负面的影响，对自身很不利，所以要经常反省，及时发现，及时改正。

\begin{quote}\it
    汝不见六祖说：“一切福田，不离方寸；从心而觅，感无不通。”
\end{quote}

\textbf{解析} 六祖大师特别强调了“心”，修心是根本，而不是修身，修身的根本也在于修心，\textit{最根本的还是意业，人有念头，才会变成一言一行。（蔡礼旭）} 修行要注重修心，每个人的命运、缘分、风水都是由自己决定的，善心才是真正的护身符。真正的高人都懂得修心之理，要从起心动念上下功夫，学会控制自己的念头，这点是最根本的关键，也是最正确的认识，祖师大德都在强调修心。人的第一风水是心，人的善良、德行足以改变坏风水的影响，再坏的风水都抵挡不住有德者的光辉；无德者，即便占据天下最好的风水，也不能发挥作用，也不能长久。要怀着一颗感恩的心，思人恩德，想人好处，做到心善、行善、语善，保持一颗真诚的心。\textit{我讲的运气学，核心就是心念，一切运气由内在的心念而起，不在外部。所以，从根本上看，我们要内求，不要外求。（秦东魁）} 你的心念正了，做起事情来所携带的正能量是非常强大的，你有一种底气和自信，由这种自信会产生一种勇气和魄力，做事情也容易获得支持，事业就容易成功。

\begin{quote}\it
    科第中人，类有福相，余福薄，又不能积功累行，以基厚福；兼不耐烦剧，不能容人；时或以才智盖人，直心直行，轻言妄谈。凡此皆薄福之相也，岂宜科第哉。
\end{quote}

\textbf{解析} “余”指的就是我，文言文的用法。这是了凡先生自己的反省，中科举的人大多有福相，福气很薄，又不能积累功德来培养厚福，而且很没有耐心，不能容纳别人。时常用自己的才智来欺压别人，直心直行，说话很随意，说了很多妄言。像这样福气浅薄之人，怎么会中科举呢？这段反省很中肯，福相来自于行善积德，薄福之人士难以考取功名，因为他那个福德和位子是不匹配的，就像猴子坐在王位上，会显得很别扭，也不会长久，根本坐不住，王位是给雄狮坐的，雄狮象征德行和威严。古人很重视行善积德，很有行善的意识，特别注重德行的修养和提升，这方面我们要多学习古人的智慧，古圣先贤的确说出了真理，道出了规律。

\begin{quote}\it
    务要积德，务要包荒，务要和爱，务要惜精神。从前种种，譬如昨日死；从后种种，譬如今日生，此义理再生之身。
\end{quote}

\textbf{解析} 包荒，谓度量宽大的意思，也指原谅、宽容。一定要积德，一定要宽恕人家原谅人家，一定要和爱，一定要爱惜精神。宽恕他人，体现了自己的仁厚，人非圣贤孰能无过，水至清则无鱼，人至察则无徒，明白这个道理，培养那颗宽恕的心，会给你带来更大的福报，不宽恕别人就会导致狭隘和怨恨，这会产生很多负能量，对自己很不利。从前种种，就像死掉一样，过去了，从今以后，要重新做人，好好培养和提升自己的德行，人要往前看，要过正能量的人生。

\begin{quote}\it
    汝今扩充德性，力行善事，多积阴德，此自己所作之福也，安得而不受享乎？
\end{quote}

\textbf{解析} 这是云谷禅师在指点了凡先生了，关键就是提升德行，多做善事，多积累阴德。\textit{救人之难，济人之急，悯人之孤，容人之过。广行阴骘，上格苍穹。人能如我存心，天必赐汝以福。……近报则在自己，远报则在儿孙。百福骈臻，千祥云集，岂不从阴骘中得来者哉？（《文昌帝君阴骘文》）} 古圣先贤其实一直在强调改造命运的方法，几千年来核心主题一直未变，就是强调改过迁善，去除恶念，多发善念，多做善事，建立正能量的气场。\textit{积金以遗子孙，子孙未必守；积书以遗子孙，子孙未必读。不如积阴德于冥冥之间，为子孙长久之计。（北宋《司马温公家训》）} 阴德就如播种，只要播土下种，将来迟早会有收成，还会惠及子孙后代。

\begin{quote}\it
    誓行善事三千条，以报天地祖宗之德。
\end{quote}

\textbf{解析} 这是了凡先生发的大愿，这个大愿我是极为佩服的，我们看古人发的愿，就可以发现自己跟他们存心的差距。很多人可能还停留在比较自私的层面，所以发不出大愿，而古人已经给我们做出了榜样，我们要好好学习，最好也能发这样的大愿。刚开始发大愿可能还不太习惯，但是随着每天一遍遍发，这种强大的心念自然会产生一种莫大的力量，推动你去实现这个大愿，也会给你带来异常崇高的内心感受，这是我的亲身体会，当你有了济世度人的宏愿，当你发出这种性质的念头时，脸上的表情和眼神立马就会崇高起来，振动频率一下子就上来了，所以要多发大愿，要恒久力行来践行大愿。

\begin{quote}\it
    云谷出功过格示余，令所行之事，逐日登记；善则记数，恶则退除，且教持准提咒，以期必验。
\end{quote}

\textbf{解析} 功过格是很好的记录善恶的方式，能够让人时时警觉，以防自己造作恶业，每天晚上总结一下，也可以促进反省，不断完善。刚开始可能恶比较多，不一定要做恶事才叫恶，意恶也是恶，起了恶念也要记录，也要反省。每天尽量多做善事，比如每天帮助戒友答疑十个问题，这也算善行，或者宣传戒色一次，也算。生活中也可以做很多善事，捡垃圾扔垃圾桶，这种小善也可以多做，善事虽小，贵在坚持，一天做三件小善，一年就一千多件善事，真的是积小善，成大善，要注重积累，要坚持做下去，养成习惯，习惯成自然。

\begin{quote}\it
    此有秘传，只是不动念也。
\end{quote}

\textbf{解析} 《了凡四训》里最秘密的部分就是这句话，说的是画符，“执笔书符，先把万缘放下，一尘不起。从此念头不动处，下一点，谓之混沌开基。由此而一笔挥成，更无思虑，此符便灵。凡祈天立命，都要从无思无虑处感格。”虽然说的是画符，其实是叫你安住纯粹的觉知，也就是真我。做事前有意识地安住一会，然后再做，这样做事的品质和质量就会出奇地高，那些著名的画家和音乐家都在有意无意这样做，他们在创作前都会安静一会，定一定，然后再开始创作，创作的水平和质量非常之高。这的确是一个秘密，读《了凡四训》不能忽视这个秘密。

\begin{quote}\it
    余置空格一册，名曰治心篇。晨起坐堂，家人携付门役，置案上，所行善恶，纤悉必记。
\end{quote}

\textbf{解析} 治心篇，这三个字很好，为什么不说治身篇？因为心才是根本，\textit{三业之中，意业极重，凡一切善恶，俱起于意根，起念正则为十善，起念邪则为十恶。所以端正其心，以为根本。（虚云法师）} 了凡先生深知修行要从起心动念处下手，从心上改。“所行善恶，纤悉必记。”对自己严格要求，一个念头不正都要记下来，一念之微必使俯仰无愧，古人对自己颇为严格，所以达到的境界也不可思议。\textit{古人治心，防于念之初生、情之未起，所以用力甚微而收功甚巨也。（康熙教子《庭训格言》）} 邪念之初生，就要立刻对治，立刻断除，此时邪念尚未起势，所以用力甚微，但效果却很显著。\textit{人惟一心，起为念虑。念虑之正与不正，只在顷刻之间。若一念不正，顷刻而知之，即从而正之，自不至离道之远。（《庭训格言》）} 知之，即觉察之，觉察的刹那，邪念就化除了，心生邪念而不知，必成大患！\textit{凡人存善念，天必绥之福禄以善报之。今人日持珠敬佛，欲行善之故也。苟恶念不除，即持念珠，何益？（《庭训格言》）} 这段说到点子上了，修行不在外在的形式上，关键还是要断除恶念，这是最根本的。你天天手持念珠礼佛，但如果内心还是没有断除恶念，那是不会有效果的。

\subsubsection{第二篇：改过之法}

\begin{quote}\it
    今欲获福而远祸，未论行善，先须改过。
\end{quote}

\textbf{解析} 改过就像把漏洞堵住了，这样才能完成真正高质量的积累，否则即使做了很多善事，也会因为未改过而变得不纯粹，纯粹两字很难得，要做到纯善也很不容易，毕竟人有各种不良习气，只能自己下决心一点点去改，慢慢就能趋于正轨，臻于纯善。\textit{过而不能知，是不智也；知而不能改，是不勇也。（李觏《易论第九》）} \textit{不贵于无过，而贵于能改过。（王阳明先生）} 要改过，就要好好下决心，要痛下一番决心来改过。

\begin{quote}\it
    但改过者，第一，要发耻心。思古之圣贤，与我同为丈夫，彼何以百世可师？我何以一身瓦裂？第二，要发畏心。天地在上，鬼神难欺，吾虽过在隐微，而天地鬼神，实鉴临之，重则降之百殃，轻则损其现福，吾何可以不惧？第三，须发勇心。人不改过，多是因循退缩，吾须奋然振作，不用迟疑，不烦等待。小者如芒刺在肉，速与抉剔；大者如毒蛇啮指，速与斩除，无丝毫凝滞，此风雷之所以为益也。
\end{quote}

\textbf{解析} 知耻近乎勇，要有耻心，邪淫的状态完全是一种无耻的状态，满脑子邪思邪见，我们要发耻心，要学习圣贤，效仿圣贤，与其一身瓦裂不如完善自己的德行，改正自己的缺点与错误，人生是一场修行，要不断完善和提升自己。发敬畏心也很重要，存敬畏心和恭敬心，邪念就会减少很多，这里的畏惧，是因为知道过错的可怕，菩萨畏因，众生畏果，等到果来了你哭闹也没有用了，因为果已经成熟了，来不及了。怕果，你因就不要造。众生常作恶因，欲免恶果，譬如当日避影，徒劳奔驰。对于造因一定要很谨慎，一定要造善因，绝对不要造恶因，起心动念、言语造作，绝不去造恶业，自然没恶报。《了凡四训》是有谈及鬼神的，这类内容容易被误解，可能会觉得是迷信，其实鬼神是不同维次空间的存在，所以还是应该敬畏鬼神。我以前也不大相信，后来看了很多濒死的案例和书籍，就完全相信了，有的人甚至还记得前世，人死后脱离肉体会有中阴身，很多大德都提到过的。第三就是发勇猛心，要勇猛精进，势不可挡，摧枯拉朽，如猛虎出笼！人不肯改过，往往缺少一种勇猛的架势，一种你死我活的斗志，一种破釜沉舟、豁出命来拼死一搏的决心与勇气。我之前说疯狂学习戒色文章和疯狂练习断念，就是为了激发大家进入一种神勇无比的状态，这并不是叫你失去理智，而是叫你拿出最勇猛最精进的状态，大家都知道林书豪曾经的“林疯狂”表现，在逆境中奋然振作，强势崛起，我看了林书豪的纪录片，他去救济穷人，给流浪汉送食物送红包，真的很有善心，另外林书豪训练格外刻苦，非常疯狂，场上的疯狂表现是用场下的疯狂训练换来的，库里也是疯狂训练，苏炳添也是疯狂训练，这里的疯狂是一种勇猛精进的状态，要雷厉风行，全力以赴！就像百米赛跑选手们拿出最疯狂的状态来完成这一段跑道。曾国藩没有超人的天赋，也没有优越的背景，但却能够获得惊人的成就，这与他时时调动刚猛精神密不可分，总是在强调“凡事须下血战功夫”。做任何事都要有“勇”“刚”的一面，果断坚决，但也要兼具恒心，猛火煮和慢火炖要交替进行，要经常激励自己，鞭策自己，剔起眉毛，振作精神，勇往直前！不要再因循退缩了，不要再找借口了，到了决一死战的时刻，不能再懦弱了，也不能再逃避和拖延了，这时你要拔出战刀，勇猛动作，上阵杀敌！血战到底！杀他个片甲不留！所有的邪念，所有的负面念头与习气，统统杀光！杀净！一个不留！！！

\begin{quote}\it
    一息尚存，弥天之恶，犹可悔改，古人有一生作恶，临死悔悟，发一善念，遂得善终者。谓一念猛厉，足以涤百年之恶也。譬如千年幽谷，一灯才照，则千年之暗俱除，故过不论久近，惟以改为贵。但尘世无常，肉身易殒，一息不属，欲改无由矣。明则千百年担负恶名，虽孝子慈孙，不能洗涤；幽则千百劫沉沦狱报，虽圣贤佛菩萨，不能援引。
\end{quote}

\textbf{解析} 要悔改，要忏悔，而且要趁早，悔改也要猛厉，要下大决心。临死的时候其实已经有点晚了，还是要趁身体尚可时积极改过，积极行善，积极改造自己的命运。“幽则千百劫沉沦狱报”，这是讲地狱的，虽然一笔带过，但也足够警醒，这类内容善根深厚者方能接受。千百年来，关于地狱的开示一直都有，佛经中有，大德也讲过，传统文化的其他书籍也有记载，其他正统宗教也有讲到，这类信息是容易被误解的，即使暂时不能接受，也应该保持敬畏之心，认真改过。

\begin{quote}\it
    何谓从心而改？过有千端，惟心所造；吾心不动，过安从生？学者于好色，好名，好货，好怒，种种诸过，不必逐类寻求；但当一心为善，正念现前，邪念自然污染不上。如太阳当空，魍魉潜消，此精一之真传也。
\end{quote}

\textbf{解析} 根本还在于心，这段讲得非常明白，“一心为善，正念现前”，这八个字要认真体会和理解，有的人可能会理解成只要行善，邪念就污染不上，其实不然，“正念现前”才是关键所在，正念这个概念最初源于佛教禅修，是从坐禅、冥想、参悟等发展而来，是有意识地觉察当下的一切，正念有觉察之意，就是叫你保持警惕，时时观心，看住自己的念头，这点至为关键。光行善是不够的，因为邪念会自动冒出，邪念会入侵你的头脑，你必须具备对治之力，要立刻断除而不能被其附体。

\begin{quote}\it
    大抵最上治心，当下清净；才动即觉，觉之即无；苟未能然，须明理以遣之。
\end{quote}

\textbf{解析} 这段话就是断念口诀的意思，这个修心诀无数的大德都提到过，当然不一定是十六个字，也可能是后八个字，或者其他一段话，但含义是一样，那就是通过觉察来消灭念头，原理就是念起即觉，觉之即无。真正的断念并非压念，而是觉而化之，压念是有主观压制的想法，不想让念头起来，而断念则是不怕念起，而是要及时觉察。压念会带来挫败感，因为越压越反弹，搞得自己很苦恼，而断念则很轻松，一觉就化除了。持咒念佛是很好，断念口诀也很殊胜，思维对治也不错，这几种断念方式都是很好的，各有特点，各有千秋，持咒念佛有他力加持，但自己也要勤于用功才能达到一定的境界；断念口诀是自力，需要自己不断练习来提升觉察力，断念口诀最终是离开念头的，不需要起念，只是觉察。这种观心的功夫其实是基本功，\textit{唯观心一法，总摄诸法，最为省要。（达摩祖师）} \textit{三界之中以心为主，能观心者究竟解脱，不能观者究竟沉沦。（《大乘本生心地观经》）} 用念佛来对治邪念，需要先发现邪念来了，然后赶紧念佛，必须以观心作为基础，做念佛日课时，发现妄念起来了，马上专注在佛号上，也需要观心来发现妄念。观心是最基础的基本功，也是最高深、最终极的修心功夫，觉察力足够强大，一发现念头，念头就消失了，所以《了凡四训》把修心诀称为“最上治心”。当然，我是很尊重持咒念佛的，的确很殊胜，这几种断念方式都很好，我们应该尊重每一种断念的方法，不可贬低任何一种。我看过很多开示，高僧大德从来没有贬低过修心诀，而是极力提倡修心诀，很多高深的法门只教导观心，是可以获得最终成就的。

有的人虽然练习断念口诀，但还是失败了，原因有两方面，一，没有正确理解这个口诀；二，没有练到较高的水平。正确理解和坚持练习，这两者缺一不可，一定要有正确的理解，彻底弄懂断念口诀的原理与含义，不少人会误解断念为压念，想压制念头，不让它起来，这是完全错误的。按照压念去练习，只会南辕北辙，断念非压念，断念是化念，通过觉察来化除念头。真正弄懂原理后，就要勤于练习，也可以在练习的过程中加深理解，理解到位了，练起来也会事半功倍，练到一定水平即可降伏心魔。就像打游戏练级一样，要练到一定级别才有望打败 BOSS，这个过程需要坚持，不是一蹴而就的，打游戏可以花钱找代练，但是断念口诀只能自己勤于练习，刚开始要熟背，最后就不用背了，直接觉察即可，平时保持观心，保持警惕，看住起心动念。随着坚持练习，断力和断速都会有明显的提升，到时就可以主宰内心了。

\subsubsection{第三篇：积善之方}

\begin{quote}\it
    善日加修，德日加厚。
\end{quote}

\textbf{解析} 古人有积善意识，不断积累善行，不断提升德行，今人则提倡理财意识，对钱财看得比较重，而古人更看重的是善和德。修为好、心地清净、性情善良的人，头顶有灵光闪耀，整个人看上去也是光明开朗，神采奕奕，而作恶多端的人头顶灵光全无，甚至有一团黑气笼罩，显得灰头土脸，萎靡不振。对光明者，大家都仰慕恭敬；对黑暗者，众人都会厌恶乃至鄙视。从善如登，从恶如崩，做善事如登山，需要下很大决心来坚持，而向坏发展就像山崩一样迅速，学好很难，学坏极容易，很多人也是被邪友带坏的，交友一定要谨慎，发现对方有恶习，要尽量规劝，如果不听，那就远离。\textit{福以德基，非可祈也，祸以恶积，非可禳也，苟能为善，虽不祭，神亦助之。（《草堂集》）} 福在积善，祸在积恶，福之将至，观其善而必先知之矣；祸之将至，观其不善而必先知之矣。

\begin{quote}\it
    凡为善而人知之，则为阳善；为善而人不知，则为阴德。阴德，天报之；阳善，享世名。
\end{quote}

\textbf{解析} 善也是分类的，做善事不留名，不夸耀，非常低调，就像没做过一样，这类阴德的福报大，古人提倡多积阴德，这样福报才大，当然也不可执著于福报，只管耕耘即可。\textit{为善最乐，是不求人知。为恶最苦，是惟恐人知。（曾国藩）} 做了善事，内心会很快乐，也不需要别人知道，默默去做即可，如果做了善事，希望别人知道，希望别人夸奖自己，希望通过行善来获得好的名誉，这类人就比较浅薄，他们行善是和名利挂钩的，私心很重。古人极重阴德，阴德更显无私和低调，不求任何回报，不求名利，只是无私帮助别人，无私为社会做贡献，这种人境界就高。真正无私了才具有大力量，无私代表纯粹，纯粹的力量不可思议，真正的力量来自于纯粹！要做纯粹的人，达到纯粹的境界！

\begin{quote}\it
    为善而心不着善，则随所成就，皆得圆满。心着于善，虽终身勤励，止于半善而已。譬如以财济人，内不见己，外不见人，中不见所施之物，是谓三轮体空，是谓一心清净，则斗粟可以种无涯之福，一文可以消千劫之罪，倘此心未忘，虽黄金万镒，福不满也。
\end{quote}

\textbf{解析} 这条就是在讲执著与否，不执著就做圆满了，心里一直想着福报，那就大打折扣了。做善事要三轮体空，内心保持清净，这样产生的力道就会翻倍增长，一有杂念，一有执著，那力道就会大为削减。做善事也是很有讲究的，要做圆满，就要尽量做到三轮体空，即使做过一万件善事，也像什么也没做过一样，内心十分清净，不去想做了多少善事，也不去求回报，没有任何希求，心中空空如也。达此境界的人，即使做了一件很小的善事，也会产生巨大的力量。犟牛居士说过一个例子，说是一个人听说布施好，于是就布施了一千元，然后他就老想着得回报，结果好几年都未能如愿，他那种贪财的私心实在太重，布施的时候是带着贪心布施的，这样就会大打折扣，他那个发心就不纯，善行的效果自然很差，本来是善行，他却夹杂着贪心，贪嗔痴是三毒，他这样发心行善，怎能有满意的结果呢？你真正什么也不求，最后却不求自得，你真正无私了，那个善行的质量就非常之高，一丝一毫的回报都不求，只是纯粹地行善，要做到这种程度。哪怕求一丝一毫，那就是自私，自私的力量就很小，无私的力量才最大，效果也最好，差别就在这。

\begin{quote}\it
    随缘济众，其类至繁，约言其纲，大约有十：第一，与人为善；第二，爱敬存心；第三，成人之美；第四，劝人为善；第五，救人危急；第六，兴建大利；第七，舍财作福；第八，护持正法；第九，敬重尊长；第十，爱惜物命。
\end{quote}

\textbf{解析} 这十条是非常重要的，能做到这十条就非常有德行了。我们要长养德行，时时秉持着恻隐之心、爱敬之心、与人为善之心、成人之美之心，多做善事，多帮助别人，给别人带去正能量，用正能量去影响别人，走到哪里，都能自带善意的光芒，照亮身边的人。当你发出正能量的念头时，别人也容易发出正能量的念头，当你发出自私的念头时，别人也容易发出自私的念头，人在交流沟通时是很容易受到对方影响的，我们一定要多发善念，用高频的正能量去影响和带动别人。和高频的人在一起，你的频率就会自动被调到那个频率，内心会变得非常清净，能够以一个更高的视角、更高的智慧去看待问题和处理事情。我们要让自己成为高频的人，去影响周围的人，低频的人充满了负能量，他们也在影响周围的人，很容易导致争吵等不和谐的现象。很多人都反馈在邪淫后家庭容易争吵，邪淫者很容易和别人吵架，戾气很重，因为经常起邪念，散发出来的能量是低频的，具有攻击性，易于吵架。高频的人懂得断除负面念头，懂得行善和培养正能量，内心祥和而稳定，这样才能真正把握自己的人生与命运。

\subsubsection{第四篇：谦德之效}

\begin{quote}\it
    易曰：“天道亏盈而益谦；地道变盈而流谦；鬼神害盈而福谦；人道恶盈而好谦。”是故谦之一卦，六爻皆吉。
\end{quote}

\textbf{解析} 戒色十规首重“谦德”，谦，六爻皆吉。\textit{谦者，众善之基；傲者，众恶之魁。（王阳明《传习录》）} 保持谦逊，万事亨通，君子善终，大吉！谦对自己是非常有利的，傲对自己是非常有害的，傲慢其实助长了一个人的小我，而谦虚、谦卑则是真我的一种宝贵品质。清雍正年间，江水被推荐到朝廷做官。皇上召见时，他紧张哆嗦，不能对答，于是推荐他的学生戴震。戴震口若悬河，分析问题切中要害，说得清清楚楚。皇上大为兴奋。问戴震说：“你和老师比，谁的才能高？”戴震回答：“我的水平低。”皇上又问：“那水平高的反而不能回答，为什么？”戴震说：“老师年老，耳朵有些背，可他的学问，超过我一万倍。”皇上赞赏他的谦让精神，赐为翰林。戴震一方面尊师，另外就是非常谦虚，这是合天心的品德，所以吉祥，做事做人都要上合天心，这样才能大吉。

最近看了一篇职场的文章，里面讲到：“无论身在什么岗位，想得到领导信任，就要注意：其一，如果取得成绩，第一时间把功劳归给领导，因为没有领导的授权与支持，就不会有你的成绩；其二，越是取得成绩，在同事和领导面前要更加谦逊，千万不能得意忘形，更不能在领导面前炫耀自己的成绩和功劳，以免同事嫉妒和领导反感。总之，做人要有一颗感恩的心，取得成绩后，要不骄不躁，将成就与荣耀分享给同事和领导，这样方能得到大家的拥戴，得到领导的重用。”这段话讲得很好，真正的智者不居功，不自傲，取得一定成绩，也懂得让功，让功是非常深的智慧、非常高的德行，让功于众，让功于师，让功于领导，让功于圣贤，让功是君子所为，高风亮节，胸襟博大，堪为楷模。\textit{为而不恃，功成而弗居。（《道德经》）} 君子不居功，而是让功，小人往往会争功、贪功，品行一下就拉开了差距，因为不居功和让功，就能得到众人的支持，如果一味争功、贪功，只会引来众人的反感和反对。春秋时期，曾有过一段“三将让功”的佳话。据《通监记事本末》记载，晋国将领郤克、士燮、栾书这三位将领，在取得晋齐鞍之战胜利后，不争功，克己互让，谦虚谨慎，表现出良好的将德风范，一直为后世兵家所推崇。作为良将不但要有将才，精于谋略，善于战法，同时还必须具备良好的将德修养，胜而不骄，谦退不伐（不伐：不自我夸耀），不矜其功。晋军三将克己谦让的行为，堪称良将的楷模。

\begin{quote}\it
    书曰：“满招损，谦受益。”予屡同诸公应试，每见寒士将达，必有一段谦光可掬。
\end{quote}

\textbf{解析} 古人很懂谦虚的道理，今人很多人都不懂这个道理，谦虚会获得支持，一旦骄傲，就会引来敌意和攻击。大家应该都有这样的体会，就是某某人一旦暴露出了骄傲或者傲慢的想法，你心里就会觉得不舒服，甚至想攻击对方，觉得看对方不顺眼。如果对方很谦虚，不居功，不自傲，懂得恭敬礼让，这样一段谦光可掬，别人心里就会很舒服，这也是获得成就的征兆。如果一个人很骄傲很自满，这就是要受到打击的征兆，我看过很多事例，就是当事人发出了骄傲或者傲慢的念头，结果就引来了攻击他的言论，如果他能谦虚，就能获得众人的支持，一骄傲，一自满，目中无人，狂妄自大，出现这种表现，就要受到打击了。

\begin{quote}\it
    予曰：“惟谦受福。兄看十人中，有恂恂款款，不敢先人，如敬宇者乎？有恭敬顺承，小心谦畏，如敬宇者乎？有受侮不答，闻谤不辩，如敬宇者乎？人能如此，即天地鬼神，犹将佑之，岂有不发者？”
\end{quote}

\textbf{解析} 惟谦受福这四个字讲得非常好，地低成海，人低成王，圣者无名，大者无形。能谦虚，能低调，能恭敬，能敬畏，能做到这四点，就是能受福的表现。看人要观察他的德，他的举止，他的精气神，如果一个人的“神”平和端庄，很安定，表明他道德高尚，不会因周遭事物的变化而随意改变节操和信仰，敢于坚持正确的东西，意志很坚定。安静时，两眼光华熠熠，目光湛然清明，行动时，两眼安详沉稳，又敏锐犀利，这是清正的表现。\textit{才德全尽，谓之圣人；才德兼亡，谓之愚人；德胜才，谓之君子，才胜德，谓之小人。（北宋司马光）} 总而言之，德是最重要的，以德立人，以德立命，人无德不立，国无德不兴。曾国藩善用人，源于善相人，曾国藩对人才任用的成功正是得益于他对人才的分类观察，考量的标准就是品德端正，仪容端庄。

\begin{quote}\it
    道者曰：“造命者天，立命者我；力行善事，广积阴德，何福不可求哉？”
\end{quote}

\textbf{解析} 立命者我，真正立命的是自己，自己是可以改造命运的，不能消极被动，要力行善事，广积阴德，你的能量场变了，你的处境自然就变了。人具有主观能动性，完全可以通过改过迁善来改造自己的命运，怨天尤人的戒友我看到过不少，当他们学习了《了凡四训》就知道问题其实是出在自己身上，不应该怨天尤人，不能抱怨老天不公平，其实老天对每一个人都是公平的，关键是自己起了什么念，做了什么事，自然会得到相应的一个果报。明白改造命运的道理后，就要断除恶念，力行善事，坚持做下去，积小善成大善，日积月累，越积越厚，就像每天一张薄薄的面纸，坚持积累下去，就是厚厚的一叠，所以要注重积累，要坚持下去。

\begin{quote}\it
    稍有识见之士，必不忍自狭其量，而自拒其福也，况谦则受教有地，而取善无穷，尤修业者所必不可少者也。
\end{quote}

\textbf{解析} 谦则受教这四个字很重要，谦虚了，才能更好地接受圣贤的教诲，如果以傲慢的心态学习圣贤教育，甚至会觉得圣贤不如自己，从而产生毁谤之心，觉得自己了不起，其实浅薄得很。曾国藩书房题名“求阙斋”，别人求圆满无缺，曾国藩却求“阙”。阙者缺也，就是求欠缺用以提醒自己不能盈满，因为他地位愈高愈懂得谦恭的重要，所以能够保住自身的善始善终。善事要尽量做圆满，而做人忌满，有些事也不能做过头，所谓物极必反，做人的境界是大成若“缺”，抱朴守拙，谦卑低调。这个道理我们一定要懂！

\begin{quote}\it
    人之有志，如树之有根，立定此志，须念念谦虚，尘尘方便，自然感动天地，而造福由我。
\end{quote}

\textbf{解析} 真正有德行、有诚心的人是可以感动天地的，这点我是深信不疑的。人一旦立定志向，就要注重谦德，这样做事就容易成功，谦虚的人很容易得到别人的支持。与人方便，多帮助别人，这样就能得到拥护，这是德行的感召，自然能感动天地。造福由我，造恶也是由我，我们都有自由意志，既可以造善造福也可以造恶造罪，一条是光明大道，一条是地狱险途，全在我们自己。有觉悟的人，他深谙恶行导致恶果，所以他不去造恶，而是有意识地多行善积德，完善自己的德行，不断积累自己的福报，过正能量的人生，这才是真正有智慧的表现。

\paragraph*{总结}

这季和大家分享了《了凡四训》的研习体会，大家也可以看看《了凡四训》的电影，那部电影拍得很不错，很有古风的味道，秦东魁老师也讲过《了凡四训》，大家有空可以看看，喜马拉雅 FM 也有《了凡四训》有声书，平时听听也是很不错的，还有《了凡四训》的漫画，画风也很有意境。曾国藩对《了凡四训》最为推崇，读后改号涤生，“涤者，取涤其旧染之污也；生者，取明袁了凡之言：‘从前种种，譬如昨日死；从后种种，譬如今日生也。’”他奋然振作，精勤砥砺，终成晚清中兴第一名臣，将《了凡四训》列为子侄必读的第一本人生智慧之书。《了凡四训》影响了一代又一代的中国人，被称为东方第一励志宝典，了凡先生结合自己亲身经历和毕生学问修养来做的家训，加以现身说法，颇具说服力，也相当励志，这本书真的启发了无数的人，改变了他们的命运。决定一个人富贵贫贱的主要因素，不是风水、不是命数，而是一个人的“心田”，即你的思想、你的品德、你的行为，你的人生剧本是你自己撰写的，你输入负面的念头，放出来的影像就是倒霉的，你输入正面的念头，放出来的影像就是吉祥的。心是根本，大德一直在强调修心，境随心转，把心修好、修正，学会行善积德，积累正能量，到时你的命运就能完成逆袭。

下面分享三首诗歌。

\begin{poem}[空]
    \begin{multicols}{5}
        \centering~\\
        人站着 \\ 脑 \\ 空了\\~\\
        人坐着 \\ 脑 \\ 空了\\~\\
        念来了 \\ 念走了 \\ 脑空了 \\~\\
        念是过客 \\ 空一直在那里 \\ 我不是念 \\ 我是空\\~\\
        空 \\ 即纯粹的觉知 \\ 即真我
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[斩]
    \begin{multicols}{4}
        \centering~\\
        念头葛藤 \\ 缠绕上来了 \\ 越缠越多 \\ 越缠越密 \\ 唰！ \\ 觉察的快刀 \\ 斩下 \\ 葛藤掉落一地 \\ 脑瞬间空了 \\ 那个惊人的空 \\ 那个平淡的空 \\ 那个不可思议的空 \\ 整个宇宙 \\ 都倒进 \\ 这个空里
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[笑]
    \begin{multicols}{4}
        \centering~\\
        人在走，车在开 \\ 耳边传来各种嘈杂声 \\ 我闭上双眼 \\ 站在那里 \\ 一动不动 \\ 我空了 \\ 不去追求任何事物 \\ 只是享受空的感觉 \\ 这个空的感觉 \\ 就是美，就是爱 \\ 就是喜悦，就是神圣 \\ 我笑了 \\ 笑得像一个纯真无邪的孩子 \\ 仿佛发现了天大的秘密
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《深夜加油站遇见苏格拉底》，丹·米尔曼]
    这是一本改变生命的书！作者是一个非常会说故事的人，在这本半自传体小说中，活灵活现地创造出三个让人一看就难忘的角色，一是代表作者本人，也同时代表无数对世界迷惘的年轻心灵，渴望了解存在的终极意义；二是那位神秘智慧的老人——深夜加油站的老工人，也就是作者昵称的苏格拉底，他视之为上师；第三位人物是古怪精灵的女友乔依，代表着作者失落了一半的灵魂伴侣。阅读《深夜加油站遇见苏格拉底》，有一种被加持、被点化的感受，尤其当书中的加油站老工人苏格拉底提出独特的反问时，读者会跟着叙述走，一起思考，一起展开对心灵的神秘探索。这本书 20 世纪 80 年代就已出版，2006 年被拍成电影。考上知名学府、获得世界冠军荣誉的丹在短暂的欢乐过后，深深陷入无可名状的空虚和恐慌，无法入眠的他在一家 24 小时加油站遇见一位被他称作苏格拉底的老人，后来又认识了精灵般难以捉摸的女孩乔伊。苏格拉底带他体验或浪漫、或惊险、或恐怖、或温馨的旅程，帮助他从车祸的打击中恢复健康，以捉弄、嘲讽、关爱、抚慰、激励等令人匪夷所思但恍然大悟的种种方式指导他修炼，最终指引他打开和平勇士之道的大门。这本书的名字很有穿越感，不过并不是苏格拉底穿越到了现代，而是作者对一位神秘老人的昵称，苏格拉底象征着智慧，刚开始以为这是一本励志的书籍，后来才发现这本书不仅仅是励志，更是一本修道的书籍，讲述了修行方面的真理。里面很多句子我都很喜欢，比如：

    \begin{quotation}
        苏格拉底替人加的不只是汽油，也许还包括那种光辉、那股能量或情感。

        始作俑者，正是人们的心智。

        所有的世人都被困在自己的心智所造成的洞穴中，无法自拔。

        你唯一的投资是修炼。

        看穿你的心智。

        就像决斗的武士，不是顿悟就是死。

        觉察力突破了心智的障碍。

        觉察力大幅度跃进并不会一下就发生，而是需要时间和修炼。

        觉察力是勇士的宝剑。

        征服心智。

        剑已磨利。
    \end{quotation}

    这些语句读来就很有加持力，心智代表的就是念头，就是小我。通过练习观心，练习觉察，来征服心智，觉察力就是念头的克星！觉察力就是勇士的宝剑！可以斩断心智带来的束缚，我很喜欢这本书直接而有力的表述，说的其实就是断念！很直接，很干脆！就是把觉察力这把剑磨利，征服自己的心智。《深夜加油站遇见苏格拉底》是一本改变无数生命的心灵圣经，畅销数百万，讲的其实就是修心之道，只不过是通过一个小说的形式来表述出来，这样更具有吸引力。这个世界有无数的迷惘的年轻心灵，他们急需智者的指引和点化，这本书的故事模式和《了凡四训》有点像，都是遇见智者，遇见高人，获得了指引和点化，从而逆袭了自己的人生。将来我想分享一下这本书的笔记和解析，敬请大家期待，有兴趣的戒友可以先阅读一下这本书。
\end{book}
