\subsection{关于诋毁事件的澄清与说明}

某文章说戒色吧丢失了戒色本质，其实戒色吧从未丢失戒色本质，说丢失本质完全是无稽之谈和贬低之论，相反，戒色吧一直牢牢把握住了戒色的本质，不仅把握住了，而且还把戒色的意义提升到了更高的层面。戒色是系统工程，修心、改过迁善、行善积德、培养健康的生活习惯、严格自律、奋斗人生、积极锻炼、学习圣贤教育、养生之道、戒沉迷游戏、戒手机瘾、戒赖床、戒懒、戒骄、戒怒、戒贪、戒酒、戒不良习惯、时间管理、情绪管理、学会做人、学会感恩、孝顺父母、远邪友、交善友、反省忏悔、素食为主、戒杀放生、培养德行等，这些戒色要点，戒色吧反复多次提到过，不仅我的文章反复强调过这些戒色要点，戒色吧其他戒色前辈也都有提及。戒色是全面的改造，整体的提升，是整个生命模式的彻底转变，戒色吧很早就认识到了这一点，在他们的误解和贬低里，戒色吧好像一群沉迷戒色的初级戒色者，只知戒色，其他一概不懂，然而事实完全不是这样，戒色吧有很多高阶的戒色者，他们的觉悟和认识水平是相当高的。戒色只是生活的一部分，戒色吧从来不提倡沉迷戒色，而是应该理智对待戒色，戒色不仅仅是戒手淫，而是全面改造和整体提升自己，积极奋斗自己的人生。

戒色的根本并非修身，而是修心，大德也多有提到修心是根本，修行的核心是修心，这点是毋庸置疑的！念头是行为的先导，必须在起心动念上下功夫，修身的确重要，但最根本的还是修心。一位戒友说：“身体上的行为就是内心导致的，先修身再修心就是本末倒置，修心都做不到如何修身？”他说得很有道理，修身是外在的，要修身，首先要内心有所改变才行，修身先正心，心正了，外在的行为才能正，所以修心才是根本。\textit{修身在正其心……欲修其身者，先正其心（《大学》）}，修身一定要首先正其心。《四十二章经》中，佛陀谈到戒色问题，直接一针见血地指出“断心”！佛陀为什么不说充实生活、改正不良习惯、健身锻炼、转移注意力？因为这些都是辅助，是外围，真正的核心是修心，是断念！如果本末倒置，把修身当作核心而忽视修心的重要性，那迟早还是会失败的，也许能戒除一段时间，但最终肯定会失败。\textit{要修身必正其心，儒家讲修身根基是你的心正，心不正，光练外形没用。现在很多年轻人学瑜伽术，做各种功夫，修不好的，修身之道根本在静心，心正了以后再修身。（南怀瑾先生）} 修身必先修心，修心是根本，不可本末倒置。大家想一想，当初染上手淫恶习前是什么状态？那时年纪还小，也就十三四岁，初一初二的年纪，那时的生活健康有序，读书，锻炼，生活很充实，作息饮食也很规律，基本没有其他不良习惯。为什么在健康有序的生活方式下还会染上手淫恶习？就是因为不懂得修心，不懂得对治邪念！这就是根源！到了一定的年纪开始有邪念了，有意淫了，想看黄了，如果不懂得断念，就会跟随那种想法，最后欲火中烧，不得不破。所以，修心才是根本，外在的修身只能作为辅助。说戒色吧丢失本质，实则是他们自己产生了思想误区，误认修身为本质而丢失了修心的本质！有一定修行常识的人都知道修心是根本，大德一直在强调修心是修行的根本，说修身是根本，真的是犯了很低级的错误，明眼人一看就知道不对。

外在修身方面，估计没几个人可以超过曾国藩了，而曾国藩日记写道：“\textit{午初，人欲横炽，不复能制}”，做了不应该做的事，遂骂自己“\textit{真禽兽矣}”！修身已经达到如此程度的人，还是会因为一次修心没做好，导致进入禽兽状态。那些成功人士修身不比你强？生活不比你充实？都奋斗成亿万富翁了，最后还是栽在了“色”上，邪念一起，不知对治，立马沦为衣冠禽兽！修心才是真正的本质和核心，这点认识一定要正确，修心是最究竟的，大家都知道《心经》，还有《金刚经》的“降伏其心”，突出的就是修心，修心是最根本的，真正治本的是修心，仅仅修身治标不治本，我们要依圣言量和大德的开示，这样才不会走错路。我最近看了国外 NOFAP 的戒色教程，他们也很强调断意淫，可见断念是戒色的重中之重，是最核心的关键。大家可以回想一下过去每次破戒是什么情况？就是念头、图像、微妙感觉袭脑时，没立刻断掉，结果那种念头变得越来越强，最后欲罢不能而破戒。戒色实战的那一下，就是断念！充实生活只能作为辅助，根本不是戒色的核心和关键。只重修身，严重偏离修心的戒色方法，是戒色门外汉的认识水平。他们说不战而屈人之兵，这并不适用于戒色，因为邪念来了，你不战是不行的，并不是说你有了很多好习惯，邪念就不来了，也不是说你念了几百万的佛号，邪念就不来了，邪念肯定会来，佛言：“\textit{夫为道者，譬如一人与万人战。挂铠出门，意或怯弱，或半路而退，或格斗而死，或得胜而还。}”戒色是要“降伏其心”的，并不是建立好习惯就能防得住的，真正防得住的是你的断念能力。修身的确重要，但修心才是根本，戒色的根本是修心，要从起心动念上去下功夫！多看大德开示自然就懂得修心的重要，仅凭凡夫有限的智慧所得出的结论，根本经不起实战的考验。一位资深戒友说：“向外驰求的戒色只能成功一时，走不进极其稳定的戒色层次，甚至在失败破戒后再成功一时都做不到。”戒色的根本是修心，把握住了根本，才能越戒越好，才能进入极其稳定的戒色层次。

学习戒色文章也并没有错，大家都是学生党过来的，都心知肚明学习的重要性和做笔记的重要性，所谓学无止境，即使不看戒色文章，也要坚持学习圣贤教育，根据我的研究和体验，学习可以让人保持良好的戒色状态，也可以增长知识和阅历，我戒到现在每天还在学习，真的是受益匪浅。戒色吧不仅吸收了传统戒色的精华，也有自己科学深入的研究和总结，更有学习和借鉴国外戒色的最新研究成果和成功案例分享，包括国外戒色视频的学习和激励，戒色吧可谓与时俱进，海纳百川，戒色吧是集戒色大成之地，众多戒色前辈都在这里分享经验，他们的经验和境界已然很高，戒色天数也非常可观。戒色吧具有自己的科学而成熟的专业戒色体系，很多戒友已经戒得非常专业，戒色吧的戒色体系和研究成果是基于大数据的分析、对比、反馈和研读，这是千万级的帖子数据，很多前辈的答疑量都超过几千乃至几万，他们的经验和阅历极具借鉴和研究价值。大数据得出的经验和研究成果，会更科学、更深入、更全面、更完善、更具针对性与参考性，在细节方面的把握会更精确，大数据的架构可以让你从更多的层面和角度来看待戒色这件事，你的视野会变得更广阔。戒色是一门学问，也是一种修为，可供挖掘的深度是极深的，而要挖得深、看得广、钻得透，就必须有大量化、多样化的大数据案例作为支撑，这是戒色吧所具有的独特优势。

关于断念口诀，也并非高僧大德的专利，好像我们凡夫不可能掌握，其实这种误解是在固步自封，在《菜根谭》《了凡四训》《传习录》中都有提到断念口诀的原理，这个口诀本来就是面向普通读者的，在戒色吧很多戒友已经可以熟练应用这个口诀了，只要正确理解和坚持练习，这个断念口诀是完全可以掌握的。这个口诀是最普适的，不信佛也可以用，断意淫是戒色的重中之重，所以这个断念口诀就显得极其重要和关键，这是一个传承上千年的修心诀，不仅可以断意淫，也可以断其他妄念，其价值实在不可估量。用失败案例来反对戒色吧是完全错误的，每个戒色平台都有很多失败的案例，毕竟这个时代色情泛滥，外界诱惑实在太多，而且从入门到精通也需要一个过程，在这个过程中就可能会出现多次失败，失败者要从自身找原因，行有不得，反求诸己。戒色几年出现破戒也是有可能的，不管戒多久，只要放松警惕，没做好断念，就可能被心魔附体，没有哪种戒色方法能保证永不破戒，关键还是要看自己的修为，前辈只能告诉你方法，至于能修到什么程度，完全是在个人。个别戒友也会走极端或者误解戒色方法，方法本身没问题，但是到了他那里，就容易走极端或者产生误解，这类戒友需要正确引导和纠正思想误区，并不能怪方法不好。某些人用练习不得法、有思想误区、走极端的失败案例来反对断念反对学习，这是完全错误的，明眼人一看就知道是偏见和误导，戒色必须注重断念和学习，但并不是叫你沉迷戒色，我们应该合理规划自己的生活，做好时间管理，平时还是以学业和事业为重。戒色不是让你整天抱着戒色文章不放，戒色只是生活的一部分，每天分出一部分的时间学习戒色文章，不要影响正常的生活，戒色后还是应该积极奋斗自己的人生，戒色并不是让你与现实脱轨，戒色是为了让你更好地面对自己的生活和人生。

我很注重和谐与团结，我是从大局来考虑的，以和为贵，以大局为重，戒色界内部已经分裂成好几块了，就是因为没有修好“和敬”。我很怀念以前那段时间戒色前辈之间惺惺相惜的日子，那时没有争执，没有贬低，只有互相支持与欣赏，但后来就慢慢变味了。公益事业没必要搞专利、争第一，我从来没有标榜自己的戒色文章是最好，我衷心希望后来人超过我，看到别人超过我，我随喜赞叹。真正的第一永远属于圣贤教育，在圣贤教育面前，凡夫的那点智慧显得极其浅薄和渺小，根本不值得一提。我呼吁戒色前辈之间多一些尊重和包容，放大自己的心量，不要陷入狭隘和自私，不要争第一，争心一起，诋毁随之，争伤和气，和谐才能双赢。戒色前辈之间应该互相谦让，互相支持，共同合作，只有这样才能让中国的戒色公益事业更有凝聚力，更有感召力，才能更好地帮助戒友。如果戒色前辈之间互相攻击、诋毁和诽谤，那是不堪设想的，我不想看到这样的局面。不管他们怎样贬低和诋毁，我也已经宽恕他们了，他们是前辈，能坚持下来也是不容易的，我希望大家能够和谐相处，共同为中国的戒色公益事业尽好一份力。我相信广大戒友也希望看到前辈之间能够和谐相处，这对于他们来说也是一种激励，和谐友好的氛围会带来极大的动力。之前大悲论坛内斗，让其从巅峰走向衰落，一内斗，有的前辈就会心生退意，之前的干劲也消失了，如果能够注重和谐与团结，那么中国的戒色公益事业肯定会蒸蒸日上。
