\subsection{我的戒色故事}

这季吧刊我把自己的戒色故事再和大家分享下，做一个详细的梳理。

我是 1982 年生人，在江南水乡长大，居住的地方应该属于城郊，家中是独生子女。我们那一代，国家已经开始实行计划生育，城市是不允许多生孩子的，我记得上小学时，周围同学基本都是独生子女，个别同学情况特殊，家中才会有两个小孩。那时候，我们那一代被叫做“跨世纪的一代”，记得当时小学老师还搞了个“雏鹰计划”，意思就是要把自己的学生培养成将来翱翔天际的雄鹰。我给自己取名飞翔，主要是因为我总是做同一个梦，就是梦见自己在天上飞。我想，我上辈子也许是只鸟。

我小学时的成绩属于中上，排在班级十名左右，我文科相对比较好一些，理科一般。从小就热爱运动，活泼好动，但体质不算好，每年都打针吃药无数，有慢性哮喘病。从小我就表现出对性的敏感，总是喜欢自摸玩弄，当很多小孩子还没开窍时，我已经朦朦胧胧地懂了大人的情欲世界。小学时我还没有发育，对性的感觉是很新鲜很好奇。90 年代初的时候，没有网络，那时的黄色内容主要是书刊和录像带。说到录像带，我相信很多 70 后和 80 后的戒友应该会有很多回忆，那时有家庭录像机的不多，看黄带都是聚众看的，那时看黄带是要被抓的，属于犯法的事情。而我小学时，教育我的基本都是老教师，对思想方面的教育抓得很紧，非常严格。所以，只听说过别人看黄带，自己倒是从来没看过，思想还是比较单纯的。那时的我，眼睛明亮有神，皮肤光滑细嫩，后来沉迷撸管让我的皮肤接近毁容。小学阶段虽然已经有这方面的想法，但毕竟身体还未真正发育，所以还属于朦胧阶段，小学说完了，下面继续说初中。

初中就是真正堕落的开始，因为堕落让我失去太多太多。我是初一下学期发育的，身高一下就起来了，第二性征也开始明显起来，第一次堕落就是蹭床蹭出来的，然后就是一发不可收拾，好像自己突然发现了“新大陆”，得到了“隐秘的快乐”，自己沉迷其中，不思学业，因为撸管导致了鼻炎加重和脑力大幅下降，我成绩从班级前五名掉到了十几名乃至二十名左右。我当时根本不知道是撸管导致的脑力下降，我的注意力变得很不集中，记忆力也下降很多，每天基本就是在混。脸上的痤疮也非常严重，其实中学生撸管的还是很多的，有的人会说撸管不会导致青春痘，有的人则说撸管肯定会导致青春痘，其实正确答案就是：这要看个人的体质。

中医有把人分为九种体质，不同的体质，撸管后出现的症状表现是有差别的，比如我是阳虚体质，撸管后，鼻炎加重很多，然后痤疮变得很严重，接近毁容的程度，而和我一起玩的其他几个朋友，没有因为撸管而痤疮爆发的，他们有出现青春痘，但没有像我这样严重的，这其实就是体质的不同。因为体质不同，撸管后的症状表现就会有所不同。我现在回忆起来，那时几个同学，有的白头发非常多，有的眼球突出，眼睛无神，还有的就是胡子没有，或者掉眉毛，十几岁就有很多皱纹。这其实都不是正常的现象，大家私底下也交流过，都有在撸管。而我在他们当中，属于比较疯狂的那种，有时一天七次，射出来的都是水，腰痛腰酸严重，尿频更严重，只要喝水，喝下去不超过五分钟就要上厕所，有时一晚上上厕所高达二十多次，那时尿频的确很折磨我，我自己也不敢和父母说，也不敢去看医生，只要当症状加重了，我就收敛，然后积极锻炼，这样尿频就会好很多。

我就在这种无知盲目冲动的状态下麻木不仁地撸管，初中我也看了人生的第一部 H 片，是欧美的，之后又看了很多香港的三级片，90 年代后期，香港的三级片非常泛滥，那时已经出现碟片了，租碟片看 H 片看三级片的很多，也比较容易租到。所以，那几年我算是彻底堕落了，过上了双面人生，精神面貌是彻底萎靡了，非常自卑，好在大家对这方面都不懂，谁也不会来说你。我现在回头想想，如果当时有人来告诉我撸管的危害就好了，那时根本看不到关于戒色的资料，也根本没人会告诉你如何戒色。在放纵的年代里，在性解放的年代里，如果有人在提倡戒色，大家看他的眼神就像在看外星人。

初中时代很快过去，同学各奔东西，我进入了一所普通高中，那时我已经开始收敛很多，不敢太频繁了，因为搞太多，明显感觉身体受不了，即使没人告诉你撸管的危害，身体也会强制你戒撸的，人是有戒撸本能的。高中进入了新千年，家庭电脑开始普及起来，那时我家还没电脑，有时去同学家，他就会带我看黄色网站，我记得那个同学身形面貌很猥琐，我那时也没觉得他猥琐，因为我那时自己也够猥琐的，应该属于同流合污，当自己猥琐了，看同样猥琐的人，就没多大感觉。从初中开始，就有女生喜欢我，随着撸管毁容后，喜欢我的女生越来越少，但高中还是有些的，毕竟体育比较突出。但那时的我，思想观念比较封闭，有贼心无贼胆，连恋爱都不敢谈，当然在学校谈恋爱是要叫家长来的。所以，一直没有真正的性生活，全部是自己撸管解决。那时对待撸管，刚开始还有负罪感，觉得这样不好，怎么能这样龌龊呢，时间长了，也就麻木了。心情不好就撸管，周末基本也都撸管，那时我也没有什么戒色知识，处在比较无知幼稚的思想状态中。高中成绩属于中等，除了文科有过好的表现，总体很一般。后来考了一个名不见经传的的普通大学，但还属于正规大学。

大学依旧延续堕落的生活模式，依然有在撸管，但相比初中和高中，有所收敛了，毕竟撸管好几年，知道这玩意不能多搞，多搞是要进医院的。这里再说下鼻炎问题，撸管是可以导致鼻炎和加重鼻炎的，在我写的文章里有专门讲过鼻炎的问题。我从小有鼻炎，但撸管后我鼻炎明显加重了，曾经动过三次手术，这三次手术经历是比较痛苦的，我也不愿多回忆。撸进医院的确是真的，在无数戒友身上也得到了验证。很多戒友看病都已经花费了几千乃至上万，但还是看不好，撸管导致的疾病，必须彻底戒掉撸管，否则是万难痊愈的。大学依然有女生喜欢我，可能是借了体育的光，在学校里也算风云人物，体育好的男生能更多地吸引到女生的关注，也能得到男生之间更多的尊重。但那时因为撸管我内心其实很自卑，也不敢去谈恋爱，大学其实可以自由恋爱，但我那时还是不敢，也不懂如何去和女生交流，所以到大学毕业，我还是处男。大学里撸管频率不算高，还有一个原因就是因为是集体宿舍，所以我收敛了很多，把时间花在了学习和运动上，身体较之以前有很大恢复。我那时就感觉到，只要一破戒马上就会变回去，又会重新变丑变猥琐，但在大学时，我并不知道这是为什么，因为那时的我比较无知。大学里我学会了上网吧，学会了沉迷黄色网站，大学期间我也尝试戒过，但一直失败，因为那时候完全就是在强戒和盲戒，觉悟一点没有提高，总是被心魔虐。

大学毕业后，我换了几份工作，稳定下来后，就开始谈女朋友了，那时有了社会经验，对女生也没多大心理障碍了，然后就有了婚前性行为，婚前性属于邪淫，可是我那时候根本不懂。而且那时候放纵，并没有多大的担心，因为已经习惯于放纵，而且大家都这样干，压根儿没意识到神经症就在不远处等着我。后来因为熬夜纵欲久坐，不好好吃饭，我得上了神经症，说到这里大家应该知道我之后的经历了，我在那篇主帖里有讲到，正是神经症让我彻底觉悟了，让我看见了一个完全不同的世界，那是一个真正的症状地狱，当然我也要感谢神经症，如果不是神经症点醒我，我估计还是以前那个无知撸管的我，也正是神经症让我找到了自己的信仰，所以说，我从心里感恩神经症。

我是从神经症地狱爬出来的人，后来就立志于研究神经症，和上千的病友聊过，在神经症方面积累了丰富的经验。接着我深刻地认识到，纵欲和神经症密切相关，所以我应该劝大家戒撸，帮助更多的人认识到撸管的危害，帮助更多的人专业地戒色，而不是强戒和盲戒。于是我从神经症的研究转向了戒色方面的研究，到现在也聊了上万的戒友，回答了上万个问题，看过的案例有几万例，我也一直在研习中医和佛法。我现在的觉悟相比于以前无知的我，已经有了质的飞跃，这都是坚持学习提高觉悟的结果。要戒色成功，必须让自己的觉悟有一个飞跃，靠什么降伏心魔？其实就是靠觉悟。戒色神力来源于学习！必须让自己戒得更专业，对戒色后遇见的各种问题，都要有一个正确的理解和认知。这才是戒色的正道。当然，戒色是一方面，如何恢复又是一门深刻的学问，在养生方面我们也要多下功夫，努力提高自己的养生意识，这样身体的恢复才有保障。人的身体就像汽车，汽车需要定期做保养，人体也是如此，一定要学会养生之道。

这季吧刊和大家分享了我戒色前的经历，以前的我其实和大家都是一样的，处在比较无知和幼稚的思想状态，是学习让我具备了现在的觉悟，是佛法升华了我的灵魂。我活了三十年，才真正找到了自己的人生价值，那就是做一个善人，帮助大家更好地戒色。度人即度己！南无阿弥陀佛！
