\subsection{教你突破觉悟增长的瓶颈期}

前言：

现在进入秋季了，天气慢慢转凉了，雄激素会随季节变化而起伏，春天雄激素水平最低，秋天最高。所以，在这个“多事之秋”，邪念会变得活跃起来，大家要注意观心，牢牢看住自己的念头，严格做到念起即断。心理可以转生理，通过对念头的控制，即可转化生理的欲望。每个季节的戒色特点都有所不同，也各有难度，大家要注意调整，一定要保持警惕。天气转凉，频遗问题可能会出现，自己也要注意保暖，不要过度劳累。

这季前言分享几个案例。

\begin{case}
    飞翔老师问你个事，我现在戒色 210 天，我戒色 196 天时拍了一组照片，特别帅气，现在又拍了一组，竟然变丑了，仅仅 14 天判若两人，脸肿了一圈，眼皮下垂无神，脸色灰暗，我这 14 天经常吃夜宵，遗精一次，天天 1 点之后睡觉，还有两天没睡，YY 次数比较多，看了两次黄，请问这 14 天来我所做的真的对相貌伤害如此大吗？应该如何补救？
    \subparagraph{附评} 这位戒友的反馈来自非常细心的观察。戒色一段时间，精气神恢复后，容貌是会大大改善的，是可能会重新变帅的，戒撸可以为形象和气质加分。但是，如果保养得不好，也可能会重新变丑。熬夜很伤身体，也会影响一个人的容貌气色，所以必须要注重养生之道，尽量不要熬夜。除了熬夜会给形象减分，遗精后和意淫后，容貌都可能会重新变丑，遗精也是能量的走漏，能量一走漏，就像鲜花失去了精华，马上就会显出枯萎萎靡之态，人其实也是一样的，失去肾精，很快就会反映在脸上。意淫则是暗漏，这种暗耗对能量的损耗也是极其严重的，很多戒友都反映在沉迷意淫后照镜子，马上就感觉精气神下降好多，人也显得猥琐和丑陋，就是这么快，这么明显！相由心生，一点没错，只要你沉迷意淫，很快坏变化就会显现在你脸上。大家用手机上网都会消耗流量，我要告诫大家的是，不管是何种性行为，都会消耗你宝贵的“肾精流量”，手机流量没有了，可以花钱再买，价格也不是很贵，但是，如果肾精流量没有了，那看病花钱就不是几元或者几十元了，而是成千上万！前几天就看到两个戒友发的帖子，一个看病花掉 5 万，另外一个看病花掉 10 万，真可谓触目惊心啊！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我第一次安全度过一个长假期，虽然假期养生做得不够好，但是我还是做到不破戒，这对于我来说真是很开心。我身体正在慢慢恢复，以前月牙一个没有，这个假期出来了七个，让我看到希望，让我信心大增，我一定会坚持多看精品贴，多学习，这样才能保持好的状态，还有就是记忆力恢复得挺不错的，比以前听后就忘好太多了，相信这对于我的学习有很大的帮助。
    \subparagraph{附评} 这位戒友能够做到一个暑假不破戒，实属不易，而且他又是学生党，这是他第一次做到安全度过一个长假期。虽然他的养生做得不够好，但是恢复情况还是比较乐观的，毕竟还很年轻，身体恢复速度比较快。他的月牙也出来不少，月牙跟人体阳气密切相关，看月牙主要是看阳气，通过看月牙也可以判断出体质的寒热。一般阳虚体质的人，月牙较少，但不管何种体质，大拇指的月牙应该是要有的。撸管伤阳气非常厉害，很多撸者的手指月牙都偏少，当然这和个人体质也有一定关系。熬夜和久坐也很伤阳气，所以一定要在养生方面多注意。这位戒友的脑力恢复也不错，脑力对于学生党太重要了，其实对于上班族也同样重要，脑力就是竞争力，脑力撸没了，那人生真的就尴尬了。不少戒友在撸管前脑力非常之好，上课听一遍就懂了，沉迷撸管一段时间，上课听几遍都无法理解，撸管实在太伤脑力了。即使你天资聪慧，福报深厚，但只要一直撸下去，总有一天，你会突然发现自己的脑力已经大不如前了。撸管的伤害就是如此，在不知不觉间就让你滑向废掉的深渊，用舒服的感觉废你，让你废得心甘情愿，让你废得没有一点脾气。
\end{case}

\begin{case}
    支持飞翔哥，恢复太好了！开学我所有的同学都说我变帅了。哈哈！我每天 5:50 起床 6 点跑步慢跑 30 分钟，在树林站桩 20 分钟，围着校园走走，生活太美了。以前沉迷女色，真废了自己啊！变得那么猥琐，根本不知道问题出在哪，我很感谢吧里的每一个人，我会坚持学习并尽力帮助其他人。
    \subparagraph{附评} 这也是一位变帅的戒友，精气神恢复后，变帅是自然的，当精气神丧失后，变丑也是自然的。天有三宝日月星，人有三宝精气神，其中尤以精更为紧要，精能化气生神，故保精实乃养生之关键。善养生者，必宝其精，精充则气盛，气盛则神全，神全则无病。反之，精亏则气虚神衰，体弱多病。养足精气神，就能重焕光彩！甚至有脱胎换骨之造化。不少恢复不错的戒友发对比照，那变化真可以用脱胎换骨来形容，简直判若两人！所谓脱去邪形换新颜，本来撸得一脸猥琐邪气，后来戒出一脸浩然正气，气场完全不一样了。事实表明：坚持戒色养生，积极锻炼，就会让你找回精气神，精气神回来后，一切都会不一样。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我戒色 20 天了，只要晚上没事就慢跑运动，现在眼袋好像变小了，黑眼圈也快没了。
    \subparagraph{附评} 很多戒友因为沉迷手淫，眼睛出现了黑眼圈和眼袋等问题，出现此类眼部问题，一方面显老，另外就是显得很没精神。有句话是这样说的：脾虚眼袋大，肾虚眼圈黑。中医认为，眼袋的形成与脾的功能有直接关系，脾胃主运化水谷，脾胃功能直接影响到肌肉功能和体内脂肪的代谢，脾胃功能减弱，水湿运化不畅，皮肤和肌肉缺乏营养，松弛无弹性，久之则出现眼睑下垂，形成眼袋。肾主水，其色为黑，肾虚导致水湿代谢障碍，久之气血运行不畅，目失所养，则出现黑眼圈，多表现在下眼睑。肾乃先天之本，五脏六腑之根，主骨生髓通脑，五脏包括心、肝、脾、肺、肾。六腑包括胆、胃，小肠、大肠、膀胱、三焦。肾虚后，五脏六腑都可能会出现功能的紊乱，严重者甚至会出现器质性的病变，很多戒友都反映在手淫几年后，消化功能变得不好了，脾虚的人非常多。眼袋和黑眼圈的恢复，我一般建议积极做有氧运动，如果只是戒色而不锻炼，这样恢复就会很慢甚至很难恢复。坚持做有氧运动的话，一般一个月左右，黑眼圈和眼袋就会明显改善。做有氧运动也有讲究，如果身体很虚，要尽量避免出大汗，因为大汗伤阳，反而不利于身体恢复，如果搞得太累，晚上也容易出现遗精，所以一方面要把握运动强度，另外就是要注意出汗量，并不是跑得越多越好。身体虚的话，一开始以走和养生功法为主，身体如果感觉还行，那出点汗也是可以的，但如果一直这样出大汗，也可能会虚掉，所以要根据自身的情况及时做出调整。另外，晚上阳气内收，应该以静养为主。千万不要熬夜，熬夜对眼袋和黑眼圈的恢复很不利。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我是新人，现在才知道手淫的危害，以前年少无知看了书上说手淫无害，实在是被误导太深了！现在真是后悔不已，我患有肾病，前不久做了肾移植手术，现在在休养阶段，我希望能彻底一改前非，也希望得到飞翔哥的指点，期盼您的回复！
    \subparagraph{附评} 这位戒友的经历挺惨的，肾都做过移植手术。有的人本来体质就不好，根本伤不起，沉迷手淫后再加上其他致病因素的共同作用，那很可能会患上很严重的疾病，之前就有好几位身患重病的戒友，彭鑫博士也说过纵欲会导致中风、糖尿病等疾病，其中糖尿病坏疽截肢的案例真的很惨。随着撸龄的增长和伤精程度的加深，患上重症的可能性就会越高，肾虚百病丛生，所言非虚！手淫真的会掏空一个人的身体，让你的身体变成千疮百孔的豆腐渣工程，说倒就倒。从这位戒友的经历可以看出，无害论对中国青少年的毒害和误导有多深！可怕的是这种错误的观点居然堂而皇之地进了教科书，以权威的方式对青少年进行严重的误导，真是太可悲了！希望无害论能够早日纠正过来，毕竟青少年还处在比较无知和幼稚的年龄段，缺少分辨能力，往往教科书说什么就信什么，一旦被误导，他在手淫这条歧途上就会越走越远，在手淫这个陷阱里就会越陷越深，直到彻底废掉。
\end{case}

\begin{case}
    没有 SY、YY 的日子，怎一个舒服了得！戒色马上一个月了，每天起来都是充满希望的，浑身有力量的，每天充满着满心的快乐，真的，戒了就是这么神奇，受益无穷啊！所以我要将戒色进行到底！
    \subparagraph{附评} 戒色之后，身心将得到净化，会充满一种纯净的快乐。这种快乐的感觉是持续的，不像邪淫的快感那么短暂，根本留不住，邪淫的快感如饮咸水，越饮越渴，终究会导致无量的痛苦，而戒色的快乐则会让你的内心变得愉悦而祥和，是一种单纯而美好的感觉，这是真正值得拥有的大快乐！这位戒友的反馈很细腻，戒色一个月不到就体会到了戒色的大快乐，但是他也快进入破戒高峰期了。刚开始戒色的一个月左右是欲望休眠期，一般戒得都挺轻松，但是过了欲望休眠期就是破戒高峰期，心魔会向你发起猛烈的进攻，魔考迟早会来临的，到时就是验证你觉悟高低的时刻，所以还是必须要加强学习提高警惕才是。
\end{case}

\begin{case}
    谢谢飞翔哥，我实在被症状搞怕了！我最近二十多天差不多每天都有看养生书籍和视频，研究中医和学艾灸，还有积极锻炼，做有氧运动，头发已经没那么油，脱发量也由原来的一两百根降到了二三十根以内！
    \subparagraph{附评} 这位戒友“怕”的心理非常到位，很多撸民就是还没伤到怕！所谓不撞南墙不回头，不见黄河心不死，想撸的贼心一直不死。很多人都是这样，只有当症状彻底让他“怕”了，真正吓到他了，给他造成恐惧感乃至恐慌感了，这时候他才会真正下决心来戒，而且是以破釜沉舟的勇气来戒，因为再不戒就彻底完了！之前不少认同无害论的无知撸民，也因为被症状吓到，才幡然醒悟而开始戒除手淫恶习。所以，一个“怕”死，真是一宝！症状爆发出来，可以吓醒一批人，让他们看清楚手淫的真相。这位戒友难能可贵的是，他开始研究中医养生了，并且脱发量也减少到二三十根以内，这真是可喜的恢复迹象。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥我手淫十几年，现在肠胃不吸收人消瘦，全身关节响，腰肌也劳损，气血两虚，面部不对称，一连串问题开始出现了，我该怎么办？
    \subparagraph{附评} 有十几年伤精史的人，基本都有不少症状，这位戒友消化能力变得很差，伤到最后，基本上消化功能都会出现问题，便秘、腹泻、大便不成形的人非常多。有些人吃进去什么，拉出来还是那样，一点没消化，比如吃青菜，拉出来的还是青菜，消化吸收能力已经变得极差了。肾主骨，伤精到一定程度，全身骨关节就容易响，曾经有一位戒友这样形容，就像失去润滑油的机器，在那生硬地摩擦。走一走或者扭一下，身体就会响，感觉骨头都脆掉了。腰为肾之府，肾虚是会导致腰肌劳损的，如果再受过伤或者搬运重物姿势不正确，那就会表现得更明显。面部不对称的问题也时有反馈，国外的戒色文章也说到手淫会导致身体出现不对称，伤精患者面部的浮肿变形、凹陷与不对称尤为多见。早戒是绝对明智的，不要撸了十几年，镜子里的人变得面目全非，然后一身的病，到时要恢复就需要很长时间了。
\end{case}

\begin{case}
    我已经戒了 10 天了，为了让自己更容易戒掉，我去了新家，刚装修完那种，没有电脑，没有电视，手机也没电，与外界隔绝了。我发现不是 H 片在作怪，而是自己的思想。太可怕了。
    \subparagraph{附评} 刚开始戒色，毕竟觉悟尚浅，对于诱惑没有抵抗力与免疫力，是应该远离黄源。但是，一定要认识到戒色的根本是修心，否则即使把你抛到一个无人的岛上，让你回到石器时代，只要你还在沉迷意淫，依然还是会破戒的，严格地说，沉迷意淫本身就算一种破戒。有些新人以为只要离开一切黄源就不会破戒了，其实这种想法是错误的，因为戒色不是戒烟，把你扔到没有香烟的岛上，你就是本事再大，也无法抽到烟，不戒也得戒。而戒色的核心则是修心，一定要学会控制自己的念头，主宰自己的心，做念头的主人，而不是做念头的奴隶。你只有真正能够控制自己的念头了，你才能真正控制自己的手！戒色的根本就是控念！就是修心，就是修念头，也可以说是念头管理。念头导致行为，你能够控制自己的念头，你就能掌控自己的行为。对于哪些念头会导致破戒，心里面一定要清清楚楚，在那些念头跳出来时，马上就要进行干预，在第一时间予以断除，绝不能让其发展壮大。还是那句话：小火星好灭，燎原大火就太难灭了。把握干预的时机尤为重要！
\end{case}

\begin{case}
    我觉得我变化最大的就是眼神，以前很无神，也不敢和别人对视，现在照镜子看眼睛，明亮了。戒色后人精神多了，记忆力也提高了，现在学习也慢慢上来了，同学的话说就是整个人变阳光了。
    \subparagraph{附评} 撸者的眼睛往往都是无神的，人的精气神最直接的表征就是眼神。撸管伤精，时间久了，双眼就容易变得无神、晦暗、空洞、呆滞，失去定光，失去那种顾盼生辉的神采，就像死鱼眼睛一样。很多人也出现了对视障碍，无法和别人对视，谈话时眼神闪烁，好像心中有鬼，把自己的自信和底气都给撸掉了。贪淫者的眼神还有一个特点，那就是眼光浮露，这其实就是纵欲亏损，无法收敛之象。精气神饱满之人，眼神内敛，有一层纯净定光，此定光只有在精气神饱满时才会出现，在小孩的眼睛里很容易看到这层定光，非常清澈，并且富有神采，令人心生欢喜。在这个邪淫泛滥的年代里，很少能在大人的眼中看到这一层纯净定光。相书有云：眼神摄人，不怒而威，神光充足，令人肃然起敬，神光清静是为“真光”。真光是在定光的基础上，多了一种威严的气势，相书里是这样说的：具有此类眼神之仕，是社会、国家之材，能影响社会之繁荣，主大富、大贵、长寿。一个人的眼神所透露出的信息是非常多的，从眼神的强弱清浊也可以判断出一个人的人生走势。眼睛就是一个人自身能量的指示标，能量差就会无神，能量状态好，就会出现定光，乃至真光。这位戒友的改变也非常明显，眼睛变得明亮有神，人也精神了很多，记忆力也提高了，整个人变阳光了。这都是戒色带来的切切实实的好处，戒色可以净化一个人的气场，可以提升一个人的能量状态，让你恢复自信，让你重新变得阳光开朗。
\end{case}

\begin{case}
    298 天沦陷，我在戒色 230 天左右的时候，认识了现在的女朋友，因为我是辞掉工作来她的工作地，所以暂时没有工作，可能这是破戒的原因。之后的一个周末，大脑中突然有一个看 H 的冲动，然后连续两天破戒两次，这是我破戒的过程，因为谈了女朋友，所以最后没有控制住，然后因为无所事事，脑中闪过一个念头，看 H 破戒！
    \subparagraph{附评} 无聊时，心魔就容易跑出来，突然跳出一个看 H 的念头，如果没有及时断除这个念头，反而是听从了这个念头，结果就是破戒！当然在有女友的情况下，考验也更大。只有当定力达到极其稳固的水平时，才能在谈女友时把握好分寸，这的确很难。如果女友是传统保守型的，那还好办些，如果比较开放，又渴望亲昵，那就比较难办了，最好是避免未婚同居，否则出现婚前放纵的可能性就比较大了。看黄的念头突然跳出来，如果听信了这个头脑中的“声音”，之所以说声音，就是这个念头就像有个人在对你说话一样，说话的内容就是叫你看 H，如果你听信了这个声音，那么势必就会破戒，如果你识破了这个声音来自心魔的怂恿，那么它马上就会失去主宰你的力量，就像你识破了骗子的骗术一样，他就无法再欺骗你了，但是，如果你被这个声音骗住了，那你就会沦为心魔的提线木偶。这个声音和你戒色的初衷是背道而驰的，当这个声音出现时，你一定要高度警惕，千万不要听从这个声音。戒色高手们把破戒的心理过程已经研究了无数遍，所以在戒色实战中，才不会被这个声音骗住！而很多人并没有这个觉悟，当魔考来临时，就会答错题。之所以破戒了，就是你错了，错在哪，一定要反省清楚，下次当这个“声音”再次响起时，你才能做出正确的反应。正确的反应就是：不要听信那个声音，应该马上断除之。《四十二章经》里有一句意味深长的话：“慎勿信汝意，汝意不可信。”大家要好好体会一下。
\end{case}

下面步入正文。

很多人刚开始戒色，带着初学者的心态和热情，学习的劲头很足，进步也非常快，一下就明白了很多。就像打游戏练级一样，觉悟等级一下就冲起来了，但是觉悟等级增长到一定阶段，自然就会进入到瓶颈期。进入到瓶颈期之后，觉悟的增长就会变得缓慢乃至陷入停滞，感觉自己很久都没有什么明显的进步，甚至还会发现自己退步了。戒色初期的进步速度是非常快的，因为带着新鲜感和十足的热情，有的人甚至是带着急迫感，因为被症状虐惨了，他急于想通过戒色来拯救自己。一开始对于戒色知识也比较渴求，戒色动力也比较充足，这样进步速度自然就比较快。但是觉悟增长到一定程度，绝大多数人都会进入到瓶颈期，只有克服了瓶颈期，觉悟等级才会进入到更高的层次，那时的心理状态就如蝉退壳般进入了新的境界，一下就和大部分的戒友拉开了差距。

练过田径的戒友肯定知道，当训练到一定程度，也会出现进步的瓶颈。比如练习百米赛跑，训练一段时间，有一定天赋的人很快就会跑进 12 秒，但要跑进 11 秒，就不是那么简单那么快了，我曾经看过一个有名的田径教练的文章，他说一般的选手至少需要 3 年的专业训练才能跑进 11 秒，也就是达到 10 点几秒的成绩。中国目前还没人跑进 10 秒，10 秒也许就是一个槛，一个有待突破的瓶颈，一旦突破了这个瓶颈，就会进入到新的层次。刚开始的提高往往是粗线条的，越到后来就要越关注细节，要反复对细节进行打磨与雕琢，魔鬼就在细节中！在与心魔的对局中，必须要尽量做到没有破绽，要让觉悟增长到相对完美的状态，如果觉悟存在缺陷，往往就会导致破戒的发生。很多人觉悟等级很高，但是百密一疏，其他方面都很好，但是他还有弱点，他还会露出破绽，继而被心魔抓住了反扑的机会，本来咸鱼翻身了，结果一着不慎，又被心魔翻回去了……木桶理论说得很好：决定木桶容量的不是最长的那块木板，而是最短的那块木板！我们必须不断完善自己的觉悟，对于自己的弱点一定要进行针对性的提高，要把弱点转变成强点，让它强大到能够抵御心魔的各种攻击。破戒会让人感到沮丧，但破戒也可以让你看到自己觉悟的不足之处，这就是破戒的价值所在，完善不足之处，下次才能避免犯同样的错误，这样就会越戒越好。

遇到进步的瓶颈时，有些人可能会失去继续战斗的意志，对戒色文章兴趣索然，已经提不起多少热情，甚至会变得很消极，打退堂鼓的人也大有人在。有的戒友努力了很久都无法突破一个月，还有的无法突破半年乃至一年。其实，如果掌握了突破瓶颈的规律，能够做到心里有底，那就可以从容镇静地应对瓶颈期。只要按照正确的方向和方法坚持下去，必将会突破瓶颈期。

瓶颈期突破的规律：

\textit{瓶颈出现 $\to$ 坚持学习几个月，也许还无法突破 $\to$ 继续坚持学 $\to$ 突然有一天，你心里豁然开朗，一下就明白了 $\to$ 从此进入了新的觉悟层次}

看过一个纪录片，动物园里训练狗熊翻跟头，翻了几个月都学不会，驯兽师没有灰心与气馁，继续对狗熊进行训练，直到训练到半年，突然有一天，狗熊就学会了翻跟头，自那以后，就一直会翻跟头了。驯兽师把这种现象称之为“翻窍”，就像开窍一般，一下就会了，一下就明白了。驯兽师完全掌握了突破瓶颈的规律，那就是坚持下去，滴水穿石，你自己感觉不到进步，其实正在“微进步”，这种微进步就是在不断积聚上冲的能量，就像煮开水一样，在达到沸点前有一段平静期，平静期并不是在做无用功，表面虽然看似平静，但是水下面正在酝酿突破的力量。只要你还在学，并且学习效率能够保证，好好坚持下去，你就会迎来柳暗花明又一村的豁然开朗。你以为自己没在进步，其实你正在微进步，有时你感觉自己暂时退步了，也许这就是要进步的一种征兆。所以，不要轻言放弃，也许你离开拐点只有一步之遥。

其实所谓的瓶颈，就是你的觉悟还存在不足之处，就是你所忽略的那些盲点和误区，一直没有彻底暴露出来。有时你觉得自己“懂了”，其实是一知半解的懂，不是真懂，遇到诱惑的境界还是缺乏免疫力和抵抗力，心里的邪念冒出来时，缺少应有的警惕，又无法做到立断！破戒可以暴露出你觉悟的缺陷，一流的破戒者会从破戒中学到很多，从而避免下次犯类似的错误，二流的破戒者要犯很多次错误才能长住记性，而三流的破戒者总是犯同一个错误而始终难以开窍。就像一张考卷，上次他做这道题错了，下次遇见同类型的题目，他还是错，戒色的考卷是比较残酷的，错一题都不行，错一题就是破戒！心魔这位主考官一直在给你出题，魔考一直会来考验你，看你能不能正确应对，看你是不是还会错。学生党有月考、期中考试、期末考试等，而戒色的考试有时候甚至是每天都要考，甚至一天要考好几次，觉悟到了就可以轻松过关，如果觉悟存在缺陷，那就很容易破戒！

很多人就是被瓶颈卡住了，要立于不撸不败之地，必须要突破瓶颈期，不断补强自己的觉悟，对于过去所忽略的盲点要引起足够的重视。想要获得突破性的长进，必须要克服这些盲点，这些盲点就是你的弱点，就是你的破绽！就像一件工艺品上的瑕疵一样。前辈的戒色文章里其实已经多次提到那些盲点，但是如果不是自己真正吃一次亏，那是很难记住的。一朝被蛇咬，十年怕井绳！不少戒友好不容易戒到 200 天以上，就因为认识上还存在盲点，结果就破戒了，这样的破戒往往痛得比较深，因为他原本以为自己已经彻底战胜心魔了，以为自己再也不会破戒了，但是他的觉悟还存在缺陷，还有盲点没有被认识到，这就是他的破绽。一旦露出破绽，心魔就会抓住机会对其发动猛烈攻击。这是一个色弹横飞的世界，要在这个世界里生存，必须要提高警惕，必须要完善自己的觉悟。一旦你放松了警惕，一旦你露出了破绽，下一个阵亡的就是你！

关于如何突破戒色的瓶颈期，从以下五个方面来阐述。

\subsubsection{提高学习的质量，提高吸收率}

当遇到瓶颈期时，还是要回到戒色文章的学习上来，一定要保证学习戒色文章的质量，要提高吸收率。就像你的垂直弹跳力是 \SI{70}{\centi\metre}，你的目标是要达到 \SI{90}{\centi\metre}，你训练了很久，一直徘徊在 70 - \SI{80}{\centi\metre}之间，要突破这个增长的瓶颈，还是要回到训练上来，要抓每次训练的质量和强度，要注意训练方法，还有就是训练后的恢复。很多人只注重数量，却不注重质量，他是看了很多的戒色文章，但是吸收率极差，虽然也能说出一些道理，但是他的心相续并没有多大的转变。大家可以扪心自问，在学习戒色文章之后，自己的心里是否有了较大的转变。在掉进撸管陷阱之前，我们的思想相对是比较单纯的，沉迷撸管之后，心里很多念头都和邪淫有关，心相续被黄毒污染了，就像一条被污染的发臭的河！我们通过学习戒色文章，就是为了净化心相续，让它恢复本然的纯净与清澈，这是非常美好的心灵状态，是真正值得追求和拥有的大快乐。

要提高学习的质量，应该要多做笔记、多思考，真正把戒色知识内化成自己的戒色意识。一定要注意重复学习戒色文章，看一遍和看三遍感觉是不一样的，看三遍和看十遍感觉又是不一样的，好的戒色文章每次看都有新的收获，越看领悟就越深，你会发现以前所忽略的一些要点和细节，你会感叹为何以前看时怎么没有注意到呢，正是这些细节在主导着戒色的成败。对戒色文章进行再思考再消化再吸收，这样坚持一段时间，所谓的瓶颈自然而然就会被突破。遇到瓶颈，就是感觉自己没进步了，要突破瓶颈，必须要有新的认识和新的领悟，之所以破戒，就是认识上存在缺陷，有很多盲点没有被认识到，或者在某些问题的认识上并不深刻。通过重复学习，就可以重新获得启示，并且能发现自己觉悟上存在的问题，克服这些问题，真正弄明白了，下次就会戒得更好。

做笔记是非常关键的，我在以前的戒色文章也说到过，我有很多本戒色笔记本，我现在学习传统文化，每天也在做笔记，好的句子或者我自己的即刻领悟都会写在笔记本上。有些戒友的确做了好几本的戒色笔记，但是吸收率还是差了些，记笔记是一方面，更重要的是不断复习所记的笔记，有时候一条笔记真正悟进去了，觉悟的层次马上就上去了。我个人很喜欢记笔记，然后隔几天就会复习笔记，对笔记进行归纳、总结与提炼，对笔记进行不断的消化吸收，在这个过程中，我感觉自己的觉悟有了质的飞跃。重复是学习之母，关键是你能重复多少遍，能把戒色文章从头到尾看个十几遍，这已经非常好了，如果能把戒色笔记重复看几百遍，那觉悟的提升真的就像坐电梯了。

\subsubsection{真正明白戒色的核心，不断提升控念的能力}

学习提高觉悟，觉悟降伏心魔！这就是戒色成功的原理。如果被心魔打败，那么肯定就是你的觉悟不行，降不住心魔。导致破戒的原因有很多，上季我总结了 50 种破戒心理，大家可以对照一下。不管何种破戒，最后都要回到念头的控制上来，这就是戒色的核心。一定要学会控制自己的念头，断意淫口诀要背到条件反射的地步，不是鹦鹉学舌那样背，而是通过背这个口诀慢慢学会观心，也就是学会控制自己的念头活动。普通人几乎很少有这种控念意识的，他们往往追逐自己的念头，是念头的奴隶，而从来没想过要控制自己的念头。一个人只有真正学会了控制自己的念头，才算真正戒色入门。我们戒色就是要做自己念头的主人，戒色层次越高，他的控念水平就越高。

刚开始练习观心是比较生疏的，因为以前一直没有习惯于观心，一直是被念头牵着走，而现在开始戒色了，就要慢慢练习观心，渐渐熟悉起来，由生处转熟，达到纯熟的程度，最后就是熟极自神，能够很自如地控制自己的念头。观心是需要练习的，不是一蹴而就的，只有真正能主宰自己的心了，才能战胜手淫恶习。手淫行为是由念头触发的，能够做到控制念头，就能从根源上杜绝这个恶习。

大家如果去射箭，刚开始能射中十环的很少，特别是从来没射过箭的人更是如此，只有不断练习，慢慢纯熟了之后，射中十环的次数就会慢慢增加，最后就可以达到很高的水准。这是一个由练习而长进的过程，我们观心也是如此，很多戒友在打坐或者站桩时，可以觉察到自己的妄念很多，一个个往外冒，不受自己控制，我们能看见妄念在活动就是初步的功夫，然后要学会控制自己的念头，不要跟着妄念跑，要严格做到念起即断，当然刚开始很难一下就做到，就像无法一下就射中十环一样，但只要你坚持练习观心，平时保持着反观内心的习惯，这样控制念头的能力就会渐渐得到提升，最后就能成为念头的主人了。

如果跟随念头，由一个念头引发第二个念头，然后第三个、第四个、第五个……念头在很短的时间内就会疯狂繁殖，就像失去控制的太湖蓝藻，最后的结果就是欲火中烧、欲罢不能，如果在念头刚开始出现时就干预，在它力量很微弱时就灭掉它，这样就能做念头的主人。戒色就是念头之间的战争，如一人与万人敌，每天都是实战，每天都要牢牢看住自己的念头。看 H 的念头和其他邪念肯定会冒出来的，不怕它冒出来，冒出来就爆头，反应要快，下手要狠！绝对不能犹豫和妥协。这是你死我活的战斗，你不干掉邪念，邪念就干掉你，把你干进医院，把你的人生幸福统统干掉，就是这么残酷！这是一个看不见硝烟的战场，它就在你的脑海里！

\begin{quotation}\it
    practice！practice！practice！（练习！练习！练习！）

    Practice makes perfect！（熟能生巧！）

    一定要学会观心！一定要练习观心！戒色就是控心！戒色就是心战！
\end{quotation}

\subsubsection{针对性的学习与提高，专项训练}

一次考试下来，老师会帮学生分析试卷，自己哪方面的题型不会做，哪些知识点没有真正弄明白，那就是自己的薄弱点，要针对性地加强。有的戒友在警惕性方面比较差，这就要多学习戒色文章，多看破戒总结的案例，要努力提升自身的警惕意识，破戒的案例也不全是消极的，有不少破戒总结的案例很有启示意义，看别人如何失败的，破戒的心理过程是怎样的，自己就能够引起警觉，就像看到别人发生车祸，自己也会加倍小心，可以有效提高自己的警惕意识，避免犯同样的错误。

还有的戒友在情绪管理方面比较差，总是情绪破戒，情绪不好时，马上就通过撸管来发泄，从而陷入了恶性循环，这种情况就要针对情绪的调整能力进行强化，自己也要多看情商方面的书籍，多学习传统文化，要学会驾驭自己的情绪，跳出情绪破戒的怪圈。每个人身上都有一些薄弱点，要做到不破戒，必须克服这些薄弱点，只有不断加强加固觉悟之盾，这样才不会被心魔攻破。心魔很狡猾，总是对着薄弱点进行疯狂的攻击，让人难以招架，如果自己的薄弱点得到了针对性的提高，那心魔就很难得逞了。一定要清楚知道自己的弱点在哪里，只有克服了薄弱点，戒色的实力才会得到大幅度的提升。

我也见过不少老戒友的警惕性特别特别强，他们的警惕性就是在实战中磨练出来的，每当看到别人破戒，他们的警惕性就会变得更强，通过不断地强化，已经达到极其稳固的境地，一些老戒友能戒个几年，和他们超群的警惕意识是分不开的。老戒友看破戒看得太多了，对于如何会导致破戒，已经研究得很深刻了，同时也有自己的深刻体会，所以他们的警惕性才能修炼到登峰造极的境界。警惕性真的需要针对性的提高和加强，很多人戒到后来都放松了警惕，以为自己成功了，以为心魔不会再反扑了，其实心魔就在等待你放松警惕，心魔非常狡猾，心魔的确是魔王级别的，你要和心魔斗，你自己必须具备足够的觉悟等级，否则真的会被心魔虐得团团转，根本没有还手之力。心魔已经满级了，而你的觉悟等级还存有缺陷，这样单挑心魔，只会胜少败多，等你通过不断学习满级了，到时候再次面对心魔就可以笑到最后。

\subsubsection{破戒后的反省与总结}

瓶颈之所以出现，就是因为你觉悟上还存在缺陷，正是这种缺陷限制住你了。如果不破戒，这种缺陷就很难暴露出来，就像你平时觉得都懂了，一考试才发现自己很多知识点并没有掌握，以前的的懂，只是假懂，不是真懂。围棋比赛后会有复盘，就是复习刚下的一盘棋，失败者往往可以在复盘的过程中发现自己的错误之处，这样他就可以获得启示和改进，而胜利者在复盘的过程中也可以更加清晰地知道自己赢在什么地方，哪方面做得好，哪方面可能做得还不够。复盘是一个宝贵的学习和研究的机会，职业高手都很注重复盘，特别是能得到高手的指点和分析，那就受益匪浅了。大多数戒友在刚开始戒色后，因为觉悟尚浅，基本都会有破戒的经历，除非极个别天赋极佳的戒友，当他一接触戒色文章就不再破戒了，但这种天才毕竟是少数。大多数戒友都会经历破戒，失败并不可怕，很多人正是通过破戒的经历而崛起的，因为破戒让他看到了自己的不足之处，完善不足之处，就可以越戒越好！就像一块钻石上有些瑕疵，把这些瑕疵一个个发现，一个个打磨掉，最后就会接近完美。

每次破戒后应该要好好反省，每次犯错，都要好好地分析自己为什么犯错？错在哪里？违反了什么规则？有的戒友可能会说，戒色有什么规则吗？当然有，每行每业都有自己的一套规则，只有遵循这一套规则才有望做到最好，这些规则其实是经过无数次实践摸索出来的，也可以说是高手们通过无数次实战总结出来的。比如戒色方面，尽量不要赖床，因为赖床容易破戒；周末时要保持警惕，看住自己的念头；不良情绪也会导致破戒，所以要加强情绪管理；还有不要让视线停留在黄图上，看到马上避开，不要用眼睛去“抓”图和“追”图；不要去看黄，不要让意淫超过 1 秒，不要放松警惕等等。总之，这一套戒色规则，也可以说是戒色的原理与规律，一定要深刻认识与掌握，这就像一条条高压线，不可以去违反与触碰，这是无数前辈在实战中摸索出的规则，之所以会破戒，就是违反了其中的某一条或者某几条规则。

有些戒友的强大就在于，他非常善于总结经验教训，同样的错误不会让自己犯第二次。《论语》里有说到：不迁怒，不贰过。能够做到不贰过是相当不容易的，很多戒友总是在犯同一个错误，一直无法开窍，而悟性比较高的戒友，一次错误就可以让他明白问题到底出在哪，很快就能补强自己的觉悟。最高明的戒友，就是看到别人犯了某个错误，他自己马上引起高度的警觉，根本不需要亲自去犯那个错误，吸取别人的经验教训，自己就能杜绝那个错误，这是最高明的。就像看到一个人掉进坑里了，后面看到的人，就学会了避开那个坑，而有些人熟视无睹，一定要自己掉进坑里才能长记性，还有一些人更可怜，一直在往同一个坑里跳。希望大家都能做高明的戒友，失败根本不可怕，哪里跌倒哪里爬起来，不要总是在同一个地方跌倒即可。如果你善于反省与总结，那么戒色的瓶颈期很快就会被突破，随着觉悟的提升与完善，对戒色的理解将会越来越深刻。刚开始很多新人会觉得戒色很简单，其实他轻敌了，等到破戒后才发现戒色其实很难，甚至很复杂，但是当觉悟增长到很高的水平，又会发现，其实戒色的确很简单，大道至简，万法归一，就是一句话：看住自己的念头，牢牢控制自己的念头。戒色就是一个从简单到复杂，最后又归于简单的过程。

\subsubsection{积极的心态，寻找乐趣，执行力，激励自己}

当进入瓶颈期后，觉悟增长放缓，戒色的动力和热情开始下滑，这时候就要学会调整自己的心态，应该让自己保持积极的心态，不要消极思考，消极思考往往会带来消极的结果。我们应该明白突破瓶颈期的规律，坚定自己的信心和决心，只要按照正确的方法与方向坚持下去，瓶颈期自然而然就会被突破，水滴石穿，绳锯木断，关键就是要有恒劲！功夫就是磨出来的，只要功夫深，铁棒磨成针！很多人看H兴趣高涨，看戒色文章兴趣索然，我以前也说过，如果你用看 H 的热情来学习戒色文章，那么早就戒色成功了！如何保持对戒色文章的饥渴感，是非常关键的！这决定着你是否能持续进步。有些人刚开始觉悟起来很快，但他缺少持续性，就像爬山爬到一半，他就不动了，懈怠了，厌倦了。

当戒色的热情开始下滑时，应该要多思维邪淫的过患，看到别人那么痛苦的症状报应，应该要引起足够的警觉和警醒。平时一定要多思维邪淫所导致的各种危害和各种痛苦，这样才能让自己保持足够的危机感和紧迫感。人就是好了伤疤忘了疼，被症状虐得很痛苦的日子，千万不要忘记，如果忘记痛苦的过去，往往就会重复痛苦的经历。戒色不是闹着玩的，绝对是一件大事！甚至比高考还重要，高考失败不代表整个人生的失败，但是戒色的失败，也许这辈子就彻底废了，因为身体是一切的本钱，肾精又是身体的本钱，你把本钱的本钱都撸掉了，那么以后的人生注定是一场悲剧！我们应该鼓足勇气，振作精神，下最大决心来戒色，坚决捍卫自己宝贵的肾精资源，不能再让心魔巧取豪夺。一定要坚决戒除手淫恶习，这是对自己人生的负责，也是对家人的负责，很多戒友身体已经撸垮了，将来怎么孝顺父母，父母还要靠你养老送终，而你自己的身体先垮掉了……

当你身处症状地狱，你才会知道健康和阳光的感觉是多么值得珍惜！一旦失去，就会感叹原来无病的日子就是神仙般的日子，而自己在无病时却那样糟蹋自己的精气神，实在太不懂事，太糊涂，太不应该了！这也许就是年轻无知的代价。当自己症状缠身后才会明白，有钱并不一定能买来健康，很多人即使花了好几万，依然还是症状缠身，很多疾病的痊愈基础都是戒色保精，否则一边吃药一边纵欲，那样是很难痊愈的，即使暂时痊愈了，一放纵，马上又不行了。肾虚百病丛生，肾气足，万邪熄！手淫最伤肾气，肾气亏损到一定程度，必然就是症状缠身，必然就是痛苦折磨！严重者，就会过上生不如死且惶恐绝望的生活。据我了解，不少神经症戒友最后都被送进了精神病院，当然有些戒友只是神经症，并不是精分，但在实际诊断过程中，是可能会出现误诊，也不排除有些人的确是患上了精分，毕竟肾通于脑，手淫伤脑实在太狠，什么情况都可能出现。

我们应该永远保持对戒色的热情，当热情下滑时，通过及时的调整，马上可以让热情有所恢复，热情就像跑跑卡丁车的氮气爆炸推进，可以让你在提高觉悟的道路上一路飞奔。我们应该用最大的热情去戒，用最大的热情去学习戒色文章，这样觉悟的提升就比较快。一方面要注意保持热情，另外就是要养成良好的学习习惯，如果能在学习的过程中寻找到乐趣，那就更殊胜了。很多人在领悟了一层新的道理后，心里会非常欢喜，那种乐趣就像捡到金子一般。说实话，戒色其实就是在省钱，因为不戒的话，将来症状缠身，你就会把钱送给医院，你现在坚持戒色养生，就是在省钱。一个人如果热爱戒色，对戒色充满兴趣与热情，并且能够持久，这样的人进步就会很快，也更容易戒色成功，对待戒色文章就要像对待初恋女友一样，要充满热情，心里真正有戒色文章。

在戒色的过程中，要培养一种果断且坚决的执行力，不要养成拖延的习惯，应该扎扎实实地学习戒色文章，每天最好给自己安排专门的学习时间，其他时间则应该保持观心。可以给自己制定一个可行的学习计划，然后坚决地执行，不要找任何借口，要用最坚决的态度去执行，保质保量完成。强有力的执行力代表着一种强势，一种果断的决心，也代表着一种高效，戒色正是需要这种强有力的执行力。不要拖延，不要妥协，就像接到命令，必须在某某时间攻下某个山头，要不惜一切代价去拼，调动自己全部的能量去争取戒色的胜利。对自己要狠，必须严格要求自己，要敢于和邪淫的过去彻底决裂，要重新激活正能量的自己！这是你死我活的战斗！一定要拼尽全力去戒，拿出破釜沉舟的勇气和决心，拿出壮士断腕的魄力去戒，拼死戒，戒到死！一人拼死，万夫莫敌！死了都要戒！不要放过邪淫的自己，戒色就是和自己的心魔斗！斗败心魔，坚决守住戒色的城池！千万不要放松警惕，心魔随时都会反扑。当瓶颈期来临，不要灰心，掌握突破瓶颈的规律，好好坚持下去，戒色的胜利必将属于我们！

最后总结：

瓶颈期的出现，其实是觉悟的缺陷限制住了你，只要克服觉悟上的盲点和误区，很快瓶颈期就会自动消失，到时突破百天、半年、一年、二年，都是完全可以做到的。当你拿到一根很粗的铁棒时，你可能觉得要把它磨成针是天方夜谭，但是有恒心有远见的人就可以做到，只要按照正确的方法和方向坚持下去，保持耐心，磨成针的结果完全是可以做到的，这就是耐心和积累的力量。很多戒友都比较浮躁，这种浮躁的心态其实就是戒色的一大阻力，因为浮躁所以就不会沉下心来认真学习，就无法保持住耐心，他们往往急于求成而忽视脚踏实地的学习与积累，这样要戒色成功难度就很大了。

观心的练习，也有一个从生疏到熟练的过程，就像小孩学走路，刚开始总是跌倒，但是只要不断练习，不断尝试，慢慢就会由生疏达到纯熟。很多戒友刚开始不会观心，因为他以前从来没有认真观察过自己的念头，他是念头的奴隶，而非主人。我们戒色就是要学会做念头的主人，要学会观察自己的念头，对于能引起破戒的念头，要及时觉察与干预。这个观心的能力，只有通过不断练习才能越来越强，最后就能达到熟能生巧、熟极自神的地步。戒色的最根本就是修心，要学会主宰自己的心。

瓶颈期的出现，也可以说是一种提示，提示你的觉悟还有待完善，要善于发现自己觉悟的缺陷，不断补强自己的觉悟，这样就能越戒越好。突破了瓶颈期，就会迎来戒色的新天地，希望广大戒友的觉悟都能持续增长，如上弦月般日渐增上，早日迎来满级的那一天。
