\subsection{国外戒色 28 条精析}

前言：

这季前言分享几个案例

\begin{case}
    老师好，我有精索静脉曲张和附睾囊肿，精索静脉曲张已动手术半年了，但是精索和附睾老不舒服会有轻痛感，阴囊有时也酸紧酸紧的，检查精子畸形率好高，怎样治疗。老婆现在也不想和我过了。真的这病真害死人，我现在已戒色了，能不能不吃药靠保养能自动好吗，尤其那种疼会不会消失？
    \subparagraph{附评} 这位戒友得了精索和附睾囊肿。精索这个病和手淫恶习密切相关，我之前的文章也多次提到。精索平时一定要注意保养，避免劳累和久坐等，饮食方面也要多注意，不是动了手术就完全好了，不少人手术后依然会复发，因为他还在手淫。现在动个精索手术，少则几千，多则上万，也是一笔不小的费用，具体要看什么医院了。附睾囊肿的病因考虑和性欲刺激、炎症等因素有关，的确不少戒友是在手淫后才得上附睾囊肿的，之前没手淫时是完全正常的。不管是精索还是附睾囊肿，如果症状持续且比较明显，则应该积极就医治疗。精索和慢前都会影响到精子质量，出现弱精、少精，死精、无精、畸精等情况非常普遍，很多人的精子活力很差，A 级精子也少。不少戒友都有精不液化的表现，出现果冻状的有很多，这就很需要引起警惕了，精子的质量关乎下一代的身体健康，精子就是你传宗接代的宝贵种子。很多人因为沉迷手淫恶习，染上了慢前和精索，精子质量变得很差，甚至已经失去了生育能力，这是很悲催的情况。前两天答疑，一个 14 岁的孩子就已经有前列腺炎的症状表现了，非常可怕，才 14 岁！邪淫文化对青少年的腐蚀相当严重，这么小身体就出问题了，而且手淫恶习还会影响生长发育，是必须要戒除的恶习！

    有新闻报道，浙江精子库九成捐精者的精子质量不过关，数据表明，男性精子质量正在逐年下降，上世纪 80 年代，10 个捐精者中有 7 - 8 人合格，到上世纪 90 年代只达半数，而目前的合格率则降到了 10\% 左右。精子质量下降和多种因素有关，比如环境污染和食品污染等，但不可忽视的邪淫泛滥也是导致男性精子质量下降的罪魁祸首之一！二十年间，精子质量下降幅度之大，令人咂舌，媒体这样评论，说中国男性正面临“精子危机”，这是基于事实很客观的评论。这位戒友因为精子畸形率高，生育可能也受到了很大影响，老婆也不想和他过了，手淫恶习所引发的间接后果也是很严重的，直接来说，就是你因为手淫而染上各种疾病，间接的后果就是包括个人运势、学业、事业、婚姻等，也会不同程度受到影响。肾气亏损了，撸出一身的病，性功能也差了，精子质量更不行，你把自己都玩废了，老婆也就离开你了……
\end{case}

\begin{case}
    这种不撸的日子真是太舒服了，人有精神去做其他事了，眼睛也更有神，皮肤变好了，最重要的积极的心态终于找回来了！这是什么也买不来的！感谢飞翔老师一直坚守戒色阵地，希望也能像你一样那么付出那么认真去做事，做一个对社会有贡献的人。
    \subparagraph{附评} 这位戒友恢复很不错，精气神恢复之后，人的心理状态就会与之前截然不同，那是一种饱满的能量状态，就像充满电的手机、加满油的跑车一样。沉迷撸管之后，自己失去很多很多，特别是清纯这项特质在撸者身上消失得最快，心里不再干净和单纯，就像被污染的臭河，自己都觉得自己恶心和龌龊。撸得一脸的没精神，一脸的晦气，自信心也受到极其严重的摧残，因为能量状态不佳，干事情和学习都显得有气无力，缺乏积极主动的进取心，就像鸦片鬼一样变得懒散和颓废。坚持戒色，随着身心的恢复，才会感叹这种良好的身心状态真的是买不来的，很多人即使花去几万的医疗费，也难买回健康的身心状态，失去后才懂得珍惜，失而复得才会倍加珍惜！很多人因为沉迷撸管，心理充满了负面的能量，乃至出现了各种心理疾病，他们其实活得很痛苦，追求邪淫的快感，就是饮鸩止渴！开始给你爽一下，然后就给你上刑！女色是外饵，痛苦是内钩。
\end{case}

\begin{case}
    戒色真的如习武，我戒烟后再也没看过关于戒烟的书，但戒色真不行。光看戒色书，其实也不行，还得练，练断念的功夫。断念功夫深，这个人就很厉害了，人生很多事都是由念头起的。色念难断，我想还是练习不够。很多吧友都说自己看了很多戒色书，但就是戒不掉，这不就像习武吗？你去买本书看，你只是懂得其中的道理，有的人能背出拳谱，但你不练，怎么能有功夫？
    \subparagraph{附评} 这是戒友 SHARK 的总结，我觉得他总结得非常好。戒色是要通过不断学习提高觉悟，但戒色不是纸上谈兵，也有很实战的部分，那就是断念的功夫！读一万本游泳的书籍，如果不下水，那也很难学会游泳，因为缺少练习。戒色的高手，其实也就是断念的高手，念起即断，手起刀落，唯快不破！在实战中是否能做到“秒断”？也就是在 1 秒内断除邪念，能做到这点的人，都是经过无数次练习和实战的磨练，才最终做到的。戒色一定要学会观心，牢牢看住自己的念头，不怕念起，就怕觉迟，越晚断越被动，小火星会演变成燎原大火，到时就难以扑灭了。刚开始戒色，要熟背断意淫口诀，最好每天能重复几百遍，然后慢慢就能学会观心，对念头的控制能力将会猛增。看过太极名家的书，那真是“非苦练不能达到”！有些动作一天要练 3000 遍以上！到最后就是久练自化，熟极自神！千招会不如一招精，必须狠练断念功夫，练到精熟的地步，练成条件反射！世界拳王比利也说：“不能停下来思考，必须成为一种无意识的行为。”断念功夫也要达到如此的境地。只有不断地苦练断念，才能在实战中战胜心魔！SHARK 说得很好，只懂得道理，但是你不练，那怎么出功夫？所以，必须要不断练习，练习使人强大，练习使人完美，从断念的菜鸟，练成断念的高手，最后成为断念的大师，逐步加强自己对念头的控制能力。看钢琴的教程而不练，不可能成为弹钢琴的大师，一个字：练！一句话：按照正确的方法练！
\end{case}

\begin{case}
    现在脑海偶尔还会闪现曾经那个无知狂撸、疯撸的自己，如此的荒唐！在自毁的道路上狂奔，还自得其乐！实在太无知！如果时光可以倒流，我一定跪在曾经无知的自己面前，痛述手淫的巨大危害，直到你幡然醒悟为此！谨记手淫带来的痛苦！手淫是毒，一次上瘾，绝不触碰！
    \subparagraph{附评} 这是戒友净心者的感悟。这是多么痛的领悟，等到自己因为手淫而症状缠身而生不如死，才会幡然醒悟，自己真的是错了；等到自己认清了真相，并且戒除了手淫恶习，再回头看看曾经那个盲目无知、被误导的自己，那是一个很可怜，也很可悲的自己，在自毁的歧途上一路狂撸，如此的荒唐，甚至是荒诞！只有真正伤得深、伤得狠的人，才会下最大决心来戒色，“世上无如人欲险，几人到此误平生。”人言是牡丹，佛说是花箭，射入人骨髓，死而不知怨！放纵自己的欲望，实在太可怕，这是一条通往自毁的险路，到处充满着症状的暗雷！手淫是一道貌似美味、实则含毒的菜肴，当你放纵自己贪欲，疯狂地摄取快感，疯狂地撸，变态地要，最后你会发现自己什么也没有得到，除了一身的症状和无量的痛苦折磨！你就像一根甘蔗，被女色的机器残酷地压榨，肾精全部流失，只剩下了一堆人渣。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，每次 30 天左右就会破戒，真的非常痛苦，那段时间欲望特别强烈，感觉根本就压不住，在戒色吧学习了这么久，可是还是 30 天左右破戒，想问问怎么办？
    \subparagraph{附评} 刚开始戒色，会经历一段欲望休眠期，具体时间因人而异，一般在一个月左右，过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候就会迎来魔考，就像学生党的月考一样。在欲望休眠期内，可以戒得很轻松，也会觉得戒色很简单，但是当破戒高峰期来临，才会知道戒色并没有想象的那么简单，还是具有相当难度的。到了破戒高峰期，邪念就会开始变得活跃，一个个往外冒，有戒友形容得很贴切，就是两种念头在他头脑中打架，就看谁最后胜出，是正念胜出还是邪念胜出，邪念胜出必然就是破戒。邪念一个个往外冒，就像打地鼠的游戏，地鼠冒出来，要马上把它打下去，但很多人做不到，反而被邪念绑架了，成为了心魔的提线木偶。有些戒友还是可以招架一阵的，而有的戒友则是一触即溃，没有任何的抵抗力和战斗力，甚至会不战自降。我们戒色一定要降伏其心，一定要降伏邪念！戒色就是念头之间的战争，每天都是实战，每天都要警惕！心魔向你发动猛烈进攻时，就是检验你觉悟的时刻，觉悟到了，四两拨千斤，邪念尽管往外冒，每次都能严格做到念起即断，还怕它冒吗？不怕它冒，就怕你断得不快、断得不狠！送心魔一句话：冒头就爆头！叫你有来无回！
\end{case}

\begin{case}
    我现在就读高二，从初二开始染上 SY 的，虽然近一年撸的次数更少了，但至今还时有发生，以前从小我的朋友邻居亲戚都说我很帅，到近几年却有好多人说我显老，而且还生痘痘，原本阳光的形象渐渐被大叔、猥琐男所取代，我是上礼拜才看到这个吧，也了解了我为何会如此的原因，现在真的好懊恼当初年少无知，才让自己的青春如此遗憾！
    \subparagraph{附评} 有句话是这样说的，30 岁以前的容貌是父母给的，30 岁以后的容貌是自己修来的。这句话说得很有道理，相由心生，其实也不用等到三十岁，十几岁时已经在修自己的容貌和气质了。这位戒友小时候很帅，从初二开始撸了几年，现在容貌气质下降很多，从男神堕落成猥琐大叔了。手淫对精气神的摧残尤为厉害，出现变丑的情况是极多的，人一旦失去精气神，就像花朵枯萎一样，刚开始是气色的改变，到最后就会出现变形等严重的问题，不仅显老显丑，而且对自信也是一种沉重的打击。很多人看到自己变成这样了，从此变得郁郁寡欢，开始封闭自己，与之前阳光开朗的自己判若两人。帅哥撸个几年就变成衰哥了，从被暗恋的对象变成无人问津，手淫的苦果只有自己来品尝。好在坚持戒色养生，容貌气质还是有望恢复的，不少戒友的改变都非常之大，又重新恢复了阳光帅气的容颜，自信和底气也回来了。
\end{case}

下面步入正文。

国外有成百上千的戒色网站，我一直想把国外好的戒色观点分享过来，这样可以打开我们的眼界，既可以借鉴，又可以引起共鸣，从而促进我们更好地戒色。不过，国外也有很多观点尚不成熟，甚至存在思想误区，在解释手淫所引起的症状方面，还是我国传统的中医科学来得更准确些。中医在两千年以前就已经成熟了，并且经过了上千年的验证，留下了无数的医案和宝贵的经验，这真是祖先留给后代的珍贵遗产，古语有云：为人子弟不可不知医。作为炎黄子孙，我们还是应该要懂一些中医常识的，不知医理，往往会错认身体给出的信号，比如明明是虚则亢的表现，而他却错认为自己性欲强、身体好，其实根本就是“泡沫经济”，很快身体就会出现症状。

国外戒色和我国的戒色有很多相似处，毕竟都是在和自己的欲望作斗争，大家都希望做欲望的主人，而不是成为欲望的奴隶。国外戒色通过科学研究来论证手淫的诸多危害，这样说服力往往会更强一些，国外戒色研究也提到了纵欲会导致脑内化学物质发生改变，这些研究结论都非常新颖，给出了独特的视角，并且和我国传统中医科学的某些医理形成了一定的呼应。对于国外戒色的很多理论，我的立场就是取其精华，去其糟粕，一些好的观点和研究结论我们完全可以借鉴过来，之前就有不少戒友分享了国外的戒色文章，很多观点都很具有启示意义，有利于拓展和加深我们对戒色的认识和理解。

这季我就摘录了 28 条和大家做一个分享，并且附上我的解析。

\begin{quote}\it
    1. Watching porn can lead a person into masturbation addiction.（观看色情内容会导致一个人手淫成瘾。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 色情的内容对人的刺激是非常大的，往往看一次就会被牢牢吸引住，留在脑海里久久难忘。现在是电脑时代，看 H 实在太容易了，很多人就是一边看一边撸，真正过上了撸货的堕落生活，手淫的成瘾性是极高的，基本都是一次成瘾，一旦尝到了快感的滋味，就会彻底迷恋上那种感觉，就像打开了潘多拉的魔盒，一发不可收拾。

手淫成瘾者有如下的特征：

\begin{itemize}
    \item 失去对成瘾相关行为的自控力（本来是不想撸的，但是心魔一来，马上就失控了）
    \item 思维长期被成瘾内容占据（不仅手淫频繁，意淫更是占领了他的头脑，特别容易意淫）
    \item 不计后果地进行成瘾行为（很多戒友都说，欲望一来，挡不住自己，一定要撸，不计伤身的严重后果）
    \item 成瘾行为结束后感到空虚（撸完之后，马上就被空虚感包围，刚才那么疯狂地撸，就像着了魔一样）
    \item 对成瘾内容产生耐受性（刚开始是一般的刺激，到最后需要更多更大的刺激，甚至产生变态心理）
\end{itemize}

\begin{quote}\it
    2. A long time ago I was searching for away to beat my sexual addiction and become a better man. I tried many ways to beat addiction, and failed.（很久以前我在寻找一种克服性瘾的方法并成为一个更好的人。我尝试了许多方法，但都失败了。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这是一位戒色失败的外国戒友，他一直想克服自己的性瘾，他也想成为一个“better man”，一个更好的人，但是尝试很多方法都失败了。戒色吧几乎每天都有失败帖，戒色的确很有难度，不是那么容易的，戒色新人往往在欲望休眠期内会产生轻敌的想法，一旦到了破戒高峰期，他就很有可能会破戒。我们戒色，最好是学会专业戒色，掌握戒色的原理与规律，并且学会修心，学会控制自己的念头，当你真正懂得如何戒色了，戒色成功也就是水到渠成的事情了。

\begin{quote}\it
    3."I am pleased to say that I have been free from masturbation / pornography for the longest time ever. I have entered the Catholic Church and have renewed strength. I truly believe that I can be free of these sins forever and I see them differently - they have much less of a hold on me. I know that I am still in a battle however and hence I remain on my guard and continue to fight."（很高兴地说我已经从手淫和色情中解脱了最长一次时间，我曾进入天主教堂且得到力量。我真心相信自己能永远免于这些罪孽并改变了对它们的看法。它们（指罪孽）对我的左右大大减少。但是我知道我仍然在一次战役中，于是在自我守护中坚持并继续战斗。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这位外国戒友戒得不错，他突破了自己的戒色天数，戒出了最长的一次。他的戒色方法来源于信仰，手淫和色情被定性为 sin（罪恶、罪孽），这和我国传统文化把手淫定性为邪淫，有着异曲同工之妙，可见智者和圣人对于手淫和色情的认识可以说是所见略同。国外很多的戒色网站也是与信仰有关，这和国内的戒色情况差不多，很多也是信仰戒色，依靠信仰的力量来戒除手淫恶习，很多人的确依靠信仰的力量取得了戒色的成功。走专业戒色的道路很好，走信仰戒色的道路也很殊胜。既懂得专业戒色，又精通信仰戒色，这样的人就如虎添翼。这位外国戒友用到了两个词我很喜欢，一个“guard”（保卫、守护），另外一个就是“fight”（战斗），戒色就是一场战斗，我们一定要好好守护自己宝贵的肾精，守护自己纯净的心灵。生命不止，战斗不休，誓与邪淫战到底！

\begin{quote}\it
    4. God has been merciful to me and Jesus finally delivered me from this horrible bondage.（上帝对我十分仁慈，耶稣最终把我从这可怕的束缚中解救出来。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这也是一位信仰戒色的外国戒友。摘录这一条，就是看中了他把手淫描述为“horrible bondage”（可怕的束缚），这让我点赞。手淫的确是一种束缚，而且是可怕的束缚！这是真正有体会、有深刻认识的人才能说出来的话，也许这位外国戒友经受过手淫带给他的各种病症和各种烦恼，所以才有如此深刻的认知。普通人往往比较无知，特别是十几岁刚发育的青少年，他们缺少应有的分辨能力，也没有人给予他们正确的引导，当他们看到无害论之后，马上就被无害论洗脑了。很多人认为手淫是一种享受，其实手淫是一种束缚，手淫会导致身心出现各种症状，最终会给你带来痛苦的感受。手淫就是舒服的陷阱，因为舒服，所以很多人觉得手淫是一种享受，其实舒服是要付出代价的，天下没有免费的午餐，要获取快感，必将要损耗身体最宝贵的肾精，精少则病是颠扑不破的医理，到时症状缠身就苦大了。

\begin{quote}\it
    5. Thank you so much. This website as actually transformed me and made me feel a lot better.（非常感谢!这个网站事实上改造了我并使我感觉更好。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} transform 有改变、转化之意，翻成改造也非常好，这是一位外国戒友在国外戒色网站的留言。我们来到戒色吧，也是要通过不断学习戒色文章来改造自己，以前的自己满脑子都是邪淫的内容，还有就是无害论的各种误导，来到戒色吧后，就要通过学习戒色文章来纠正自己的思想误区，然后要掌握戒色方法，不断学习，不断净化自己的思想意识，这样坚持下去，心灵将恢复纯净，自信和底气又会重新回到你的身上。戒色吧是改变命运的地方，因为你改造了自己的内心，所以你的命运也将随之改变。

\begin{quote}\it
    6. I remember when I visited your website,and how I guess I visited it again, it was an amazing story, a story about breaking free.（我记得何时浏览这个网站，而且我猜自己会再浏览一次。这是个不可思议的故事，一个关于挣脱束缚的故事。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} amazing 这个词，老外经常说的，北京奥运时，记者采访一个老外，他就用这个词。NBA 有句宣传语：where amazing happen!（奇迹发生的地方！）amazing 有不可思议、令人惊异的意思，戒色后很多人的改变的确是令人惊异的，甚至是脱胎换骨式的改变，内心得到了净化，容貌也重新变得精神，真可谓焕然一新，帅气倍增。“这是个不可思议的故事，一个关于挣脱束缚的故事”，手淫就是在作茧自缚，我们必须要挣脱这种束缚，让我们共同见证奇迹的发生。amazing！

\begin{quote}\it
    7. I've seen so much porn. It's made me hate myself.（我已看了许多色情内容。这让我恨自己。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 不仅中国人看色情内容，会觉得自己内心变龌龊了，其实老外也是如此，这种负罪感是人类普遍存在的。做过邪淫的事情，人的良心会受到谴责，甚至会觉得自己恶心，怎么会变成这样，甚至很多人的心理出现了变态，口味越来越重，满脑子都是那种邪淫的想法，已经变得很不正常了。很多人想戒除手淫恶习，重新恢复阳光纯净的心态，但是一次次失败，让他感到很无奈，对自己也很绝望。恨自己的人其实是很多的，因为戒不掉，所以恨，因为自己堕落成这样，所以恨，恨铁不成钢啊，恨自己戒不掉手淫恶习。

\begin{quote}\it
    8. I could never seem to overcome these temptations and kept sinking deeper into sin.（似乎我永不能克服这些诱惑，继而继续沉沦，直至罪孽深处。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这位外国戒友感觉有一些迷茫，也有一点灰心，可能他尝试过无数次，但是却都以失败告终。诱惑的力量的确很强大，这又是一个充满诱惑的时代，一不小心，就容易掉进诱惑的陷阱里。媒体也“巧借”各种诱惑来吸引人气，新闻也喜欢打擦边球，网游现在更是如此，全部找一些暴露的美女来代言，网游里的人物也是这样。要在这个充满诱惑的世界里，做到坚决不手淫，的确很不容易，真正能经受住诱惑考验的，毕竟是少数。每个人都有可能掉进诱惑的陷阱，不怕掉进去，关键是掉进去后一定要爬出来，然后再也不掉进去！sink 这个词很好，意思是下沉，船下沉也是用这个词，这个词是在 sin（罪孽）后加一个 k，可以这样理解，罪孽使你下沉，这样两个单词都记住了。网上流传这样一种说法，大撸伤身，小撸怡情，其实小撸的危害并不亚于大撸，因为积小成大，小漏沉大船！千里之堤溃于蚁穴！邪淫让人沉沦、沉没！就像船的沉没一样，直至罪孽深处！

\begin{quote}\it
    9. Pornography feeds lust of the eyes and lust of the flesh, which are never satisfied. It leaves the viewer craving more and more in order to achieve the same"sexual high." It easily enslaves people to their own cravings and opens the door to other forms of evil, like anger, abuse, violence, hatred, lying, envy, compulsiveness and selfishness. The power behind porn is revealed when the porn addict tries to stop their habit - it is virtually impossible without help.（色情满足人们眼睛和肉体的贪婪，而这些是从不会被满足的。它使得观察者不休止地渴望着实现性高潮，它轻松地征服人们，让人类为了自身的渴望而打开其他种种邪恶的大门，如愤怒、辱骂、暴力、仇恨、谎言、妒忌、冲动和自私。当色情成瘾的人们尝试戒除他们的习惯时，隐藏在色情背后的力量会被显露。这（戒除这种习惯）几乎是不可能不依靠帮助的。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这一段就和我国的传统戒色高度呼应了，《灵宝通微经》说：“淫欲放纵，如饮咸水，多饮多渴，除死方休。”对色情的贪婪，这种欲望是不会被真正满足的，就像喝咸水一样，越饮越渴，总是不断地渴望那种虚无缥缈的快感，总想要得更多。有很多人直到症状缠身都执迷不悟，把身体撸垮了，把头撸秃顶了，看病把钱都花光了，到了这种程度，他都无法停止罪恶的手淫，就像吸毒上瘾一样，完全是欲火中烧、欲罢不能，身不由己，完全成了心魔的提线木偶，在自毁的歧途上一路狂撸，进医院是铁定的，身体垮掉也是必然的。《大集经》云：“欲火入心，犹如鬼着。”（淫欲之情如火攻入内心，犹如鬼魂附着身体。）很多人原来信誓旦旦要戒撸，但是心魔一来，他就像被附体一样，完全变了一个人，马上就开始撸管了，撸完了再突然清醒，然后再悔恨。传统文化也讲到，邪淫伤身败德，不仅伤害你的身心健康，而且还会败坏你的品德！邪淫完全就是对身心灵的一种严重腐蚀！国外戒色也是如此认为，沉迷于色情，就会“打开其他种种邪恶的大门。”万恶淫为首，一恶生万恶，很多人手淫后充满了负能量，脾气变坏，变得冷漠、自私、暴力，甚至开始偷东西，比如偷内衣，偷家里的钱，辱骂父母等，品德完全败坏，让人大跌眼镜。有不少人意识到了手淫的各种危害，于是他想戒除手淫恶习，当他想变好时，心魔是不会放过他的，还会不断跳出来骚扰他，试图把他重新拖入手淫的泥潭。所以，要戒除手淫恶习，应该要寻求专业的帮助，多学习前辈成功的经验，这样才有望战胜手淫恶习。

\begin{quote}\it
    10. I hope that you will be encouraged in your faith to believe that God will help you break free from whatever sin entangles you!（我希望你会受到鼓励，信仰上帝将帮你挣脱束缚，无论罪孽纠缠了什么地方。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 国外不少年轻人都有宗教信仰，而中国大多数年轻人都是信仰缺失。国外虽然有开放的一面，但是人家有信仰的约束，如果一个社会又开放，又没有信仰的约束，那是很可怕的，就像汽车没有刹车一样。信仰可以给你一个高度智慧的价值观，告诉你什么该做，什么不该做，可以更好地规范你的行为。当你在生命的历程中遇到了困扰，那就可以寻求信仰的帮助与支持。能够找到自己的信仰，绝对是一件大事。信仰是内心的光，它可以照亮一个人的人生之路。手淫恶习是一种束缚，也是一种纠缠，你心里想戒掉这个龌龊的恶习，但是它总是在纠缠你，不断榨取你身上宝贵的肾精，让你变成一个行尸走肉般的存在。信仰可以给你力量去挣脱这种束缚和纠缠，不少戒友通过信佛也的确戒除了手淫恶习，但信仰是自由的，也是随缘的，没有人会勉强你，一切都是看自己的缘分和选择。

\begin{quote}\it
    11. Watching porn brings serious spiritual consequences. For example,it opens the doorway to spiritual oppression and confusion in the viewer's life. The power behind pornography is inherently evil.It seeks to control and dominate the viewer's life, while allowing other forms of evil to gain influence in that person. Once a person starts looking at the porn, his eyes become the gateway for the evil power to enter him. As it gains influence, the evil can numb the viewer's ability discern right and wrong. As traditional moral values are blurred, confusion sets in.（观看色情内容带来严重的精神上的后果。比如，它为观看者的生活中打开了压抑灵性和困惑的通道。隐藏在色情信息背后的力量是固有的邪恶，它寻求控制并支配这个人的生活，并允许其他种种邪恶获得对这个人的影响力。一旦一个人开始观看色情内容，他的眼睛变成邪恶力量进入他的途径。随着它获得影响力，邪恶开始麻木观看者分辨对错的能力。随着传统道德价值被玷污，混淆被植入。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 看色情的内容会让一个人的灵性受到压抑，慢慢变成了衣冠撸兽，动物都有发情期，不会随便乱来，而有的人甚至每天都要看，每天都要撸，不分四季不分昼夜，想撸就撸。刚开始的几年，身体还吃得消，慢慢随着肾精的不断损耗，各种症状开始找上门来，脑力下降也很厉害，严重者会得上神经症，出现社恐、强迫、焦虑、抑郁等病症，手淫对人的精神伤害非常之厉害，有的戒友甚至撸进了精神病院。色情在本质上就是邪恶的，黄赌毒，黄排在第一个，国家也扫黄，快播老总也被抓起来了，传播淫秽就是在犯罪！一旦迷上色情，这种邪恶的力量就会试图控制你的肉身，并且不断对你施加影响力，麻木观看者分辨对错的能力。很多人撸到后来，根本分不清是非对错，完全被无害论洗脑了，他还以为手淫是天经地义的事情，其实他正在损耗自己最宝贵的肾精。就像一个人拼命往外扔钱，有人告诉他，“这是钱啊，你傻啊！”你猜他怎么说，“这是垃圾啊，这是废纸啊。”简直太无知、太愚痴了！而他还以为自己很对，就像被人骗了，还帮骗子数钱，真是荒唐透顶！他已经失去了分辨对错的能力，已经被无害论彻底混淆了。名医张景岳说：“善养生者，必宝其精。”印光大师也说，“手淫泄弃至宝”。不要把身体的至宝像垃圾一样撸掉，否则到时报应来了，下场就很惨了！

\begin{quote}\it
    12. When a parent discovers her child or teenager has been watching pornography, it can be alarming, hurtful, even frightening. In the confusion of the moment, it is important for parents to understand that these are not uncharted waters.（当一个家长发现她的孩子或年轻人已经观看过色情内容，这令她担忧，令她伤心，甚至令她震惊。在此刻的混乱中，非常重要的是让家长明白这些不是未知的海域（指并不让人陌生）。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 记得我初中一个同学在家看黄带，被他妈妈发现了，气愤地扇了他几个耳光。前段时间，戒色吧也有一个强迫症的戒友在家看 H，被他妈妈撞见了，他妈妈也非常气愤，甚至有些绝望。家长都不希望自己的孩子过早地接触这类黄色的内容，这类邪淫的内容对心灵的腐蚀是非常巨大的，对孩子的成长非常不利。有位阿姨这样说到：“当时，我真有点不敢相信自己的眼睛，儿子平时蛮听话的，没想到他居然会看那种片子。”在家长眼中，孩子的心灵本应该保持纯净，没想到自己的“乖儿子”在看那种片子，这无异于晴天霹雳。H 片中的很多内容完全是乱伦乱来，甚至是变态，这对于青少年的毒害是非常严重的。很多戒友都反馈，在自己小时候各方面都很优秀，是老师家长眼中的好孩子好学生，但是当自己接触邪淫的内容之后，一切都开始慢慢变质了，最终从优秀沦为平庸，甚至从平庸沦为了废物。家长第一次发现自己的儿子在看 H，往往会比较震惊，乃至愤怒，继而又是担忧，有家长形容当时的感受：脑子一下炸了！这个看 H 的儿子让她如此陌生。其实，这类情况在很多家庭都有出现，毕竟现在看 H 实在太容易了，网上诱惑也多，被撞见的可能性也比较大，如果这位家长真的有觉悟，那就应该和自己的儿子好好谈一次，告诉他手淫的真相，告诉他邪淫对身心的巨大危害，慢慢把自己的儿子引导到正轨上来。

\begin{quote}\it
    13. You can break free of sex addiction！（你可以挣脱性瘾的束缚！）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这句话很给力，很多人戒色总是失败，都有点灰心了，但一定要告诉自己，只要坚持下去，不断学习提高觉悟，最后必将迎来戒色的胜利。要多鼓励自己，肯定自己的进步。有一个戒友失败了两年，但他依然在坚持，屡败屡戒，精神可嘉，终于在今年取得了突破，打破了原来的戒色天数。break free这个词组我很喜欢，free有自由的意味，挣脱撸管的束缚，就像老鹰挣脱捕鸟的网，重回了蓝天的怀抱。每天告诉自己，你行的！你完全可以挣脱性瘾的束缚，做一个真正的“自由人”！Never give up！you can do it.

\begin{quote}\it
    14. Do you use masturbation to get to sleep?（你是否靠手淫来进入睡眠？）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 国外的撸民和中国的撸民有很多相似之处，很多人都喜欢靠手淫来进入睡眠，他们就是想撸累了好睡觉。这在刚开始的几年内，的确是这样，但是撸出神经症以后，就可能出现越撸越难以入睡的情况，慢慢就变成了顽固的失眠症，到时就苦大了。依靠手淫来入眠，实在不可取，这会让你陷入恶性循环，手淫不是安眠药，手淫是挖身极猛的恶习！

\begin{quote}\it
    15. What they don't realize is that masturbation, like eating, or anything else, can become addictive with devastating results.（他们没意识到的是手淫像饮食或者其他的一切，会上瘾，带来毁灭性的后果。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 很多人其实早已手淫成瘾，只是自己没意识到，他们根本就处在失控的状态，就像失控的飞机，马上就要面临坠毁。这个世界上有很多行为都会令人上瘾，比如吸烟、喝酒、玩手机、玩网游等等，都有可能令人上瘾。其他的瘾是伤身体，但还不至于直接掏空肾精，而手淫的瘾则很不同，直接就是对着肾精一顿猛掏。别的瘾就像在银行柜台外面抢钱，而手淫的瘾是直接冲到金库里面抢，直接抢你的老本。肾为先天之本，手淫就是对着你的老本一顿疯抢。手淫的人真的是受害者，并不是享受者，认为自己爽到了，其实是愚蠢而错误的想法，很傻很天真。手淫会毁掉一个人，这是真实不虚的，沉迷手淫恶习，将给你的人生和健康带来灾难性、毁灭性的结果。

\begin{quote}\it
    16. The momentary relief provided by addiction produces the illusion that the underlying anxiety is taken care of.That illusion is quickly wiped away by the harsh reality of increased anxiety.Then the addicted person makes an awful mistake: They believe they need the addiction to face the increased anxiety, so they seek another high. Tragically,the addiction becomes the bigger problem.（上瘾带来的片刻安慰产生了一个幻象：潜在的焦虑缓解了。这种幻象很快被更多的焦虑这一严酷事实而扫清。然后这个上瘾的人犯了糟糕的错误，他们相信自己需要成瘾来面对不断增多的焦虑，于是他们寻找另一个高潮。悲剧性地，色情成瘾成为了一个更大的问题。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 有些无害论的观点就是手淫可以缓解焦虑，可以让压力得到释放和宣泄。这种论调从表面上看，貌似很正确，其实根本就经不起推敲，因为手淫伤肾是会导致症状缠身的，手淫的延迟性恶果将会让人产生更多的烦恼和焦虑，就像吸毒的人暂时靠毒品让难受的感觉消失了，但是之后将会陷入更难受的恶性循环。手淫恶习就是饮鸩止渴，当你喝下去了，感觉解渴了，突然跑过来一个人告诉你，你刚才喝了一杯毒酒，这时候你作何感想？肯定吐都来不及。不要被那个片刻安慰的幻象所欺骗，否则你将会陷入更深更可怕的深渊。

\begin{quote}\it
    17. Tired of porn? Be ready to quit? Get the complete program that will teach you strategies and activities on how to live a porn-free Life!（对色情厌烦吗？想要戒除？去看完整的节目吧，它将教你战略和行动关于如何过没有色情的生活。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 一个人几百次、乃至几千次做着手淫这个机械而枯燥的手部运动，难道他还不感到厌倦吗？我们早该厌倦手淫，我们早该戒除手淫恶习。要戒除手淫恶习，是要掌握方法的，不要强戒和盲戒，新人往往不学习，一味强戒，很快就会败下阵来，我们一定要学会专业戒色，学习提高觉悟，觉悟降伏心魔！porn-free 这个词很好，free porn 是免费的色情内容，反一反，意思就完全不一样了，我们应该过一种无色情的生活，一种纯净而超然的生活，享受纯净的感觉，过纯净无撸的生活。我们都是孩子，纯净的孩子，直到永远！

\begin{quote}\it
    18. Perhaps your escape behavior is porn. Porn is a quick and effective means of escaping the humdrum of our seemingly mundane lives - at least for a few moments. But porn doesn't work. We escape ourselves for a moment, and then, once the act is done, reality crashes back in, and we come face to face with our wretchedness.（也许你的逃避方式就是色情。色情是一种快速有效地逃离我们单调平凡生活的方式——至少为了一小会儿，但是色情并不奏效。我们短暂地逃离自我，然后现实回头撞来，于是我们面对面地迎接不幸。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 看 H 和手淫的确可以让人暂时从烦恼堆里抽离，也是逃避现实、逃避自我的一种方式。但这种方式只是一小会儿，你最终还是需要面对现实，当撸出各种症状后，还要面对症状缠身的残酷现实。wretchedness 这个词有可怜、悲惨之意，当现实以更狠的方式撞回来，到时候撸者的处境无疑是悲惨的、不幸的，甚至是可怜的。当症状开始肆虐你的身体，你要知道这都是自作自受，种苦因，得苦果，撸管就是在种苦因，你只要种下了这个苦因，迟早会结出苦果的，出来撸迟早是要还的！

\begin{quote}\it
    19. Around the same time people in other areas of the internet started to realize some of the negative effects of porn... they found NoFap. All of this stuff compounded to make NoFap one of the most popular porn-recovery communities in existence.（在同一时间另一些网友开始意识到色情的一些负面作用……他们发现了戒撸运动。所有这些东西的组合使得戒撸运动成为现存的最受欢迎的色情治愈组织之一。）

    NoFap：戒撸运动；FAP：俚语，意思是自慰。
\end{quote}

\subparagraph{解析} 国外现在有 NoFap，虽然他们的理论可能还不是很成熟很完善，但也有不少值得借鉴的地方。很多人刚开始撸管时，没感觉到什么异样，但是随着撸龄的增加、伤精程度的加深，各种症状就开始表现出来了，色情的负面作用显露无疑。国外的网友发现自己身体不对时，当然也有戒撸的需要，他们发现了戒撸运动，NoFap 在国外的年轻人中已经渐渐变得流行，我看到很多国外的戒色网站里都有不少年轻人上传了照片和戒色后的一些心得体会，有很多内容都写得非常好。porn-recovery 这个词很有新意，色情恢复，色情治愈，大家都知道治愈系，而戒色其实就是戒愈系，通过坚持戒色养生，很多症状都会改善和消失，当然严重的症状则应该配合积极治疗。

\begin{quote}\it
    20. Do you struggle with porn and masturbation?（你是否在与色情和手淫作斗争？）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 戒撸其实是人的一种本能，一方面是道德层面的自责，撸管毕竟是龌龊的恶习，容易给人造成道德败坏的印象，虽然现在很多性学家的文章把撸管粉饰得“合理、正常”，但是根本无法改变撸管龌龊的本质，一个大男人没事套弄自己的生殖器，这根本就是一幅丑陋而恶心的画面。邪淫就是邪淫，的确会让人道德滑坡，邪淫的人，心里充满了负面的能量，身心都容易出现各种不适的症状。出现症状后，这就是戒撸另一方面的动力，因为不戒身体就要废了，会有这种紧迫感，身体多次警告你，不能再撸了，再撸身体就要“死机”了。在这个时候，你才会真正下决心去戒，当你戒到一定程度，心魔就会来给你捣乱，于是斗争开始了，两种念头在头脑中打架，只有降伏其心，才能最终战胜手淫恶习。

\begin{quote}\it
    21. Question：I am 19. I have been trying to stop watching porn for 5 months. I just can't stop. I've gone a week or two and then I'll get depressed and watch porn. What should I do?（问题：我 19 岁，我尝试停止看色情内容 5 个月了。我就是停止不了，持续了一两周后觉得失落于是又看色情内容了。我该怎么做？）

    Answer：It sounds as if you have an addiction to porn. If you have a faith background, I recommend you seek out your pastor and discuss this with him. If your faith has confession,confess your sin. Getting your spiritual life in order is of utmost importance in conquering addictions.（回答：看上去你对色情内容成瘾了。如果你有一个信仰背景，我建议你寻找你的牧师并与其交谈。如果你的信仰包含忏悔，请忏悔你的罪孽。让你的灵性生活合理在征服色情成瘾中极其重要。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这是国外的一个答疑案例，涉及信仰戒色。当你在戒色的过程中遇到困难了，的确应该寻求专业人士的帮助，他们的成功经验可以帮助你少走很多弯路。另外，对于专业人士所写的戒色经验一定要好好研究，在目前中国的戒色领域里，已经有很多成功的前辈分享了诸多的经验，这些经验都非常宝贵，应该好好研读。要想戒色成功，一方面要研究成功人士的经验心得，像成功者那样思维，还有就是要研究失败者是如何失败的，避免失败才能更接近成功。spiritual life 这个词组非常好，灵性生活，这种生活才是真正值得追求的生活。

\begin{quote}\it
    22. My husband is fighting porn addiction.He spent much of his youth entangled in it. He falters from time to time, but he is doing well.（我的丈夫在和色情成瘾战斗。他浪费了一些青春与它纠缠。他不时蹒跚困顿，但他做得很好。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这是一位支持老公戒性瘾的妻子。色情成瘾的确会影响到婚后的生活，很多已婚的人并没有戒掉手淫恶习，现实的性生活已经让他感到乏味和厌倦，他正在不断通过手淫寻求不同的刺激，在各种幻想中满足自己日益变态和失控的欲望。你要满足自己的欲望，就要损耗自己宝贵的肾精，就像买东西要花钱一样，当肾精损耗到一定程度，必然就是症状缠身，到时会出现这样一种尴尬的场景，那就是你心里还想要，那个心魔还在等你喂他，而你的身体已经不行了。你的瘾一天天在变强，而你的身体在一天天垮下去。戒色吧也时有已婚的戒友，他们基本都是症状缠身、撸龄十年以上的人，他们的身体就像一辆破车，晃晃悠悠开进婚姻，却突然发现熄火了。所以，我们应该尽量避免婚前放纵，把最好的自己留到婚后，手淫恶习必须要坚决戒除，否则后患无穷啊！

\begin{quote}\it
    23. I want to show my daughters what kind of man they deserve by being that man. I want to show my boys how to love women by loving them rightly myself. Porn would destroy all of that in one click.（我想向女儿展示什么样的男人值得成为那个人，我想向儿子展示怎么像我一样正确地爱一个女人。色情内容会在一次点击中毁灭这些。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 当父亲的，想在儿女面前树立良好的榜样，那就是做一个有责任感、有正能量的男人。但是，如果这个父亲沉迷色情内容，那么他就会失去这种资格，因为色情会让他充满负能量，甚至会让他追求过一种纵欲的无责任感的生活，更严重者，甚至会发生婚外情、嫖娼等不良性行为。色情内容可以把一个好男人变成一个坏男人，欲望可以遮蔽一个人的头脑，让人变成下体动物。一次点击一次沉迷足以毁掉一个好男人一个好父亲，儿女都希望自己的父亲是一个有正气、对家庭有责任感的人，这样的父亲才堪称儿女的榜样。

\begin{quote}\it
    24. Is it possible to re-rewire my brain? I've read the data on the neurological effects of pornography on the brain,comparing it to a well-worn path in a field. What I'm less clear on is can this process be undone? Following the analogy: can my brain make a new path in the field as the old one grows over? If so, what is the best process, and how long can I expect it to take?（有可能重装我的大脑吗？我已经读了一些资料，关于色情对大脑在神经病理学上的作用，通过把它与一个区域内的普通路径作比较。这一过程是否可以撤销？这里我变得不太清晰。如同这一类比：我的大脑能在一区域内伴随旧路的伸展而创造一条新路吗？如果可以，我预计要花多长时间呢？）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 很多人因为沉迷手淫恶习，整个都是黄脑，是该重装一下了。但是人脑毕竟不同于电脑，人脑只有通过不断学习戒色文章来净化思想意识，这样头脑中的色情车辙才会慢慢变淡。一种行为千百次地重复，最后就变成了条件反射，很多戒友在半梦半醒时还会梦撸，根本不受自己控制，完全下意识地撸，头脑中那条色情车辙已经非常深刻、非常熟悉了，成为熟路了，甚至有的戒友听到一些敏感的词都会漏，和女友打电话，内容很正常，也会漏，已经形成条件反射了，稍微一刺激，他就漏。要想让头脑中的这条“旧路”不再加深，最好的办法就是慢慢荒废它，通过不断学习提升觉悟，思想得到净化后，这条头脑中的色情神经旧路自然就会慢慢荒废掉。

\begin{quote}\it
    25. Porn Makes You Stupid! Watching too much porn shrinks men’s brains and makes them stupid! What did they find? To quote from an article from The National Center for Biotechnology Information's website, "They found that higher number of hours viewing porn correlated with a reduction in grey matter in an area of the brain called the right caudate nucleus."（色情让你变蠢！观看过量的色情内容会萎缩你的大脑并让你变蠢！你发现了什么？以下内容是从国家生物技术中心信息网站的一篇文章中摘录。“他们发现观看色情内容更多的小时数与大脑灰质在一块叫做尾状核的部位的减少紧密相关。”）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 这条研究结论和我国传统中医科学是完全相符的，也和广大手淫受害者的案例反馈完全契合。中医：肾上通于脑！手淫伤肾更伤脑，沉迷手淫几年，脑力下降会变得很厉害，人的注意力和记忆力，还有思维力都会不同程度下降。色情会让你变蠢！手淫会让你变笨！你正在耗泄身体最宝贵的能量和资源。对学生党而言，脑力下降很可能会导致学习成绩的下降，比如有的戒友在手淫前可以排在班级乃至年级的前十，后来沉迷手淫后，居然跌到年级 200 多名。还有的戒友已经工作了，但是因为手淫对他的脑力摧残极其严重，导致在工作中总是健忘和出错，用他的话说，就是像傻子一样，一直被老板骂，甚至被辞职，脑子简直一团浆糊，每天就像丧尸般活着。不管你是少年还是青年，请住手！不要再害自己了，你的脑力已经泄了一地……

\begin{quote}\it
    26. My boyfriend struggles with porn. How can I support him? My boyfriend struggles with a porn addiction. He has been struggling with it for years, since long before we started dating.（我的男朋友在与色情作斗争。我该怎么支持他呢？我的男朋友在色情成瘾中挣扎。他已经奋斗了许多年，自从我们开始约会很久之前。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 很多戒友都有女朋友，有一个支持你戒色的女友是非常好的，大家在婚前沟通好，尽量避免婚前性，对彼此采取高度负责的态度，认认真真谈一场恋爱步入婚姻。在这个世界上，有很多人都在手淫的泥潭中挣扎着，甚至到现在还没有爬出来，有的人挣扎，就像钟摆一样，当症状凶猛来袭，他马上开始收敛戒色，当好了伤疤忘了疼，他又故态复萌，开始复撸，他就是这样来回摆动。真正的戒者，应该是要彻底戒除手淫恶习，一开始就是这个目标，没有任何的妥协和折扣。要戒就彻底，立场要坚定，决心要稳固。我曾经也在手淫的泥潭里苦苦挣扎，尝试过很多次，都出不了那个怪圈，那时的我根本不懂专业戒色，完全就是强戒和盲戒，后来通过不断学习和研究，自己的觉悟真正上来了，才最终战胜了心魔。

\begin{quote}\it
    27. Just found out my fiance is addicted to porn. What should I do? I just found out that my fiance is addicted to pornography.I am shocked and heart-broken. I don't know what to do. Should I break up with him?（刚发现我的未婚夫沉迷于色情内容。我该怎么做？我刚发现我的未婚夫沉迷于色情，我很惊讶并且心碎。我不知道怎么去做。我应该与他分手吗？）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 国外也有传统的女子，当知道未婚夫沉迷于色情，她感到惊讶和心碎。一个人沉迷于色情，并不是什么好事，如果被别人知道的话，很可能会对你产生一些负面的看法。对于受过正规教育，并且很有教养的女孩子来说，沉迷色情很可能是难以接受的。沉迷色情，如果准确地说，也是一种病态，上瘾的病态，国外就有专业的戒性瘾机构，收费很吓人，一个多月要几万美元。色情会对人生造成很多负面的影响，会严重摧残你的身心健康，也会动摇你原本的价值观，让你变得更堕落。色情就像甜蜜的毒药，刚开始你也许会觉得很爽，但渐渐地，色情的危害开始逐渐显现，痛苦开始折磨沉迷色情的人，到最后就是感觉被困住了。就像捕蝇草一样，刚开始分泌出蜜汁来引诱昆虫靠近，当昆虫进入叶面，两片叶子就会很迅速地合起来，可怜的昆虫刚开始还以为自己爽到了，其实是掉入了致命的陷阱。

\begin{quote}\it
    28. Overcoming the masturbation addiction opens a whole new world for the sexually addicted person.（克服手淫成瘾症为性成瘾患者打开了一个新世界。）
\end{quote}

\subparagraph{解析} 但你真正克服了手淫恶习，那真的就是打开了一个全新的世界，一个无撸的纯净世界。那时候心里面会感到真正的愉悦感，那是非常爽的体验，完全不同于手淫短暂的快感，可以说，比手淫要爽很多倍，真正体验过那种大快乐的人，一定不屑于手淫的小快感。手淫貌似舒服的感觉，实则就是一个莫大的陷阱，手淫的规律就是先爽后苦，先给你一点甜头，否则你也不会掉进来。戒除手淫恶习，你的心灵将得到净化，心灵的纯净其实比什么都重要，失去心灵的纯度，你将被痛苦所包围。

最后总结：

国外有的戒色网站，把手淫的经历称之为“Destruction stories”（毁灭的故事），把戒除手淫恶习，称之为“Freedom stories”（自由的故事）。手淫的确是一种束缚，可怕的束缚，成为心魔的提线木偶，你将变得身不由己，直到身体彻底垮掉。手淫恶习就像一副手铐脚镣，而戒色可以使你重获自由，电影《勇敢的心》男主角在生命的最后，用尽全身的力量大喊了一声：“freedom!”自由！自由是多么宝贵！撸管就是不自由，就是作茧自缚，而戒色则是一种解放、一种超脱、一种自由，自由实在太宝贵了。请好好珍惜无撸的每一天，享受纯净的大快乐，让我们都做“自由人”！

\begin{poem}[戒撸是金]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            仔细看看你的手 \\ 你已经把自己撸成了废物 \\ 曾经的你 \\ 每天活在纯净的感觉里 \\ 现在的你 \\ 只是心魔的提线木偶 \\ 身体已经被掏空 \\ 双眼变得空洞而无神 \\ 镜子里的人 \\ 还是原来那个你吗 \\ 这分明就是一个丑陋猥琐的怪物 \\ 哪里还是原来那个纯净的孩子 \\ 仔细看看你的手 \\ 再仔细看看你的脸 \\ 你把自己都撸成啥样了 \\ 你把自己最宝贵的精华 \\ 统统都射掉了 \\ 剩下的只是一具 \\ 行尸走肉般的躯壳 \\ 苟延残喘地活着 \\ 仔细看看你的手 \\ 你都干了什么 \\ 你毁掉了自己 \\ 也毁掉了家人对你的期望 \\ 如果你不戒掉撸管 \\ 你的下场会更惨 \\ 给自已一次重生的机会 \\ 放自己一条生路 \\ 选择戒撸，坚持到底！
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}
