\subsection{SY变丑52条臻粹分享}\label{79}

\paragraph*{前言}

最近有戒友提出，要看 H 练定力，这种想法实不可取。我戒到现在再也没有看过 H，我也没见过哪个戒色成功的前辈是通过看 H 来练定力的。就像已经戒毒的人，他还需要再次去接触毒品吗？他肯定会告诫大家，一定要远离毒品。我们戒色一定要注意远离黄源，必须保持高度警惕。修道方面是有对境练心之说，但是也说到避色如避箭，菩萨见欲，如避火坑。如果你的脑海里出现想通过看 H 来练定力，这种想法有两种可能，一种来自心魔的怂恿，另外就是自己理智的想法，不过，即使是理智的想法，也很危险，因为对境练心如同高空走钢丝，一不小心就会粉身碎骨。看 H 是极其严厉的对境，很多戒友看擦边新闻都会想入非非，更别说是看 H 了。不要美其名曰为练定力，结果贪心反而愈加增上，最后变成欲火中烧而不得不破。真正的戒色高手，也不需要通过看 H 来证明什么，撸管戒掉了就是戒掉了，并不需要再次去看 H，就像戒烟戒酒，戒掉了就不要再去碰。这是其一，其二，就算你的戒色觉悟达到极高的水平，真正能做到视而不见，心如止水，但是下面也可能会漏液体，因为这是身体的条件反射，只要漏了，身体症状就可能会反复或者加重，所以看 H 练定力是非常危险的。只要你有了看 H 练定力或者试定力的想法，那么破戒很可能就会发生，危险系数极高。还有的戒友看 H 时邪念纷飞，但他硬憋着不撸，这样也极有可能会憋出病来。光看不撸对身体也是一种消耗，而这种消耗的危害也不容小觑，精气神在不知不觉间就被盗走了。

有的戒友可能会这样想，医生或者火化工，他们经常接触死人，从刚开始的不适应，到最后的没反应，这不是经常实战的显著效果吗？这种理论貌似很对，但是也要具体情况具体分析，也不能一概而论。因为医生和火化工面对的是“恐惧境”，并不是“诱惑境”，经常接触恐惧境，渐渐就会对这种刺激产生适应，而经常接触诱惑境，结果很可能是贪心越来越厉害，毕竟欲望是个无底洞，频繁的接触只会导致上瘾。说实话，戒色的定力，主要是靠学习提高觉悟，觉悟产生定力，再通过实战来检验和磨练。而实战的内容并不是叫你去看 H，网上并不缺少实战的对境，到处是擦边图和擦边的新闻，这都是对境实战的机会，面对这些境界时，你看看自己还动不动心，不动心是最好的功夫，能做到念起即断也非常不错。总之，我不建议大家看 H 练定力，因为这非常危险，很可能会导致破戒。即使你真的能做到对境无心，下面也可能会漏液体，从而对身体造成伤害，症状也极有可能会出现反复。

下面分享几个案例。

\begin{case}
    我今年 21 岁，撸了九年，很频繁，现在的症状有腰酸、尿频、阴囊潮湿、早泄、不真实感、强迫症，目前比较折磨我的就是强迫症，身体方面也很差，我需要去看看中医吗？希望老师帮帮我。

    \textbf{附评} 这位戒友还很年轻，但已经撸出了慢前和神经症。我在 21 岁时，也有慢前了，记得在撸管后的两年，我就有尿频症状了，当时也不敢告诉父母，也不敢去医院，就自己坚持戒色和积极锻炼，坚持一段时间，就会有所缓解，然后就又开始复撸了，那时的我很无知，基本就是在强戒，也没有戒色资料供我学习。那时我所知道的一句话就是：肾虚百病丛生。还是从报纸的广告上看来的，那时我对照自己的症状，隐隐觉得自己已经肾虚了。我在初中时就知道撸管不好，一直很想戒掉，但是心魔一来，马上就投降了，加之无害论的误导，让我陷得更深。现在的 90 后和 00 后其实还是很幸福的，虽然现在网上色情泛滥，但是还有戒色吧等戒色平台，还是可以接触到撸管的真相的，不像以前的我竟然被无害论蒙蔽和欺骗了十几年，那些所谓的专家误导了我的人生。我比这位戒友幸运的是，我 21 岁时还没有神经症，神经症是伤精患者的一道分水岭，一旦跨过这条界线，那痛苦就会加倍，甚至让人生不如死。撸管在开始的时候貌似是享受，但最后的结局肯定是痛苦是折磨，快感只是诱饵，症状才是里面的钩子，无害论则是那根倒刺！
\end{case}

\begin{case}
    的确，人不撸以后整个人的精神状态、心态都会很饱满，很充实。戒色 68 天逐渐有这种感觉了。

    \textbf{附评} 这位戒友也体会到了戒色的愉悦了，这是一种轻松自在的大快乐，纯净超然的享受。饱满这个词很好，大家吃瓜子，好的瓜子，里面的果实会很饱满，这其实是一种能量饱满的状态，坏的瓜子，里面就是干瘪的，甚至是坏的。很多人的确是把自己的能量撸掉了，把自己彻底撸瘪了！当他开始戒色养生，自身的能量状态又会重新饱满起来，这种饱满不仅局限于身体的感受，心理状态也会随之变好，心情会变得愉悦而充实，很和谐的状态。大家用手机，手机电量会不断被消耗，重新充电后，能量又会重新饱满起来。戒色其实就是一种充电，随着戒色天数的增加，身心的能量状态会慢慢变得饱满，渐渐地，你就会体会到那种纯净的超然，那种无限的美好，生命从此变得喜悦、吉祥和充满希望。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥。我很心酸，从没敢说过话。精索静脉曲张患者，两年前为了要生育，做了双侧手术。现如今挺疼，挺难受的，站着，坐着都很难受。我该怎么办？

    \textbf{附评} 这位戒友被精索的症状折磨着，精索这个病，并不是做完手术就万事大吉了，有这样一句至理名言：“手术只是基础，术后保养才是关键。”很多人术后依然在撸管，而且还不注意保养之道，经常熬夜久坐，饮食也不注意，这样精索是很有可能会复发的，之前就有不少复发的案例，很值得警醒。这位戒友用到了“心酸”这个词，我觉得很贴切，大家撸管都是为了追求爽，最后的结果却是“心酸”和痛苦，被各种不适折磨着，每天都是上刑。一倍的爽，要用百倍的痛苦来偿还！撸债痛偿！

    精索复发后，可以再去看看医生，然后自己一定要彻底戒撸，并且要很注意保养之道，不要熬夜久坐，不要吃辛辣的食物，注意保暖不要着凉，严格控制遗精频率等，总之，各方面都应该要注意。关于生育问题，现在网络上有些观点说到，禁欲不能提升精子质量，这种观点其实是错误的。之前就有一位戒友定期去检查精子质量，他发现在戒色一段时间后，精子质量就会有所改善，精子活力和 A 级精子数量就会有所增加，如果破戒的话，精子质量就会出现下降，在连续破戒后，精子数量甚至会归零，也就是无精子的状态。\textit{种子之法，男子必先养精，女子必先养血。积气储精，待时而动，一举而成。（名医叶天士《秘本种子金丹》）} 上季就有一位戒友过来报喜了，他本来把自己生育功能撸废了，后来通过戒色养生，现在已经快做爸爸了，真心祝福这位戒友。
\end{case}

下面步入正文。

手淫导致变丑的问题，我在 \ref{10} 曾经谈到过，在之后的很多季也多次提到，这个主题是百谈不厌的，没有人愿意自己变丑，很多人对容貌的重视甚至超过了生命。手淫导致变丑的研究，将来最好能单独出一本书，专门阐述这一主题，让更多的人了解事实真相。古语有云：诸病于内，必形于外，内有其气，外有其形。沉迷手淫恶习，用不了多久，脸部就会出现很多微妙的坏变化，随着撸龄的增长而积微成巨，最后变丑就会越来越明显，很多严重的，前后甚至判若两人。手淫对于容貌的摧残是极其严重的，开始是精气神的下降，脸部气色变得很差，撸到后来就开始变形了，人在衰老的过程中，脸部是会自然变形的，但手淫恶习会大大加速这一过程，甚至在几年之内，就让你的脸变得面目全非，惨不忍睹！真正有体会、有经历的戒友，一定会认同我这句话。

对镜端详，痘痘、双眼无神、气色差、出油、毛孔粗大、皮肤粗糙、易起皮屑、皮肤发红、皱纹、皮肤出现黑点、粉刺、脓疱、痘印、皮肤敏感性增高，经常出现黑眼圈、眼袋、面色晦暗、皮肤松弛、失去光泽、弹性差、浮肿凹陷、眼睛变小睁不开等，整个面庞渐渐失去纯净清透的气息，失去了宝贵的活力和光彩，镜中人已经变得猥琐、龌龊、充满了负能量，俨然一具行尸走肉……这些细微而明显的坏变化已经发生，纯净帅颜不再，变成了龌龊撸颜，怎么看都觉得恶心，这还是原来那个你吗？很多人撸到后来，头发也出现了诸多问题，比如头发变卷、发质下降变得枯黄、白发增多、脱发严重（发际线后移、秃顶等），中医：发为肾之华，手淫伤肾太狠了，时间长了，难保头发不出问题。

手淫会导致内分泌失调，会让你的肌肤状态一落千丈，手淫前是纯净清爽肌，手淫后肌肤就会出现各种问题，气色也会变得很差。伤精程度越深，脸上的坏变化就会表现得越明显，有位戒友这样说到，“我为了治脸什么苦都受过”，他得的是顽固性痤疮，用了很多药，也试过化妆品，最后还去医院激光和磨皮，总是暂时好点了，手淫后就又不行了。手淫导致的痤疮一般都比较顽固，很难好，很多人以为是青春痘，其实根本不是，手淫导致的痤疮过了青春期还会长在脸上，就像钉子户一般牢牢占据你的脸庞，此起彼伏，毁脸无疑，严重者基本就是毁容了，自信也跟着一落千丈，手淫恶习就是脸部肌肤的煞星！

把花瓶中的水拿掉，鲜花很快就会枯萎，如果一个人失去了宝贵的肾精，那么他很快也会显现枯萎的迹象。精养五脏，精养颜，撸伤五脏，撸毁脸！很多人在沉迷手淫一段时间后，慢慢发现自己的精气神越来越不行，真有江河日下之感，明明只有十几岁或二十出头，但是脉象已经显现为中老年，以前一位二十多岁的戒友去看中医，中医说他的脉象有六十岁，手淫会导致身体未老先衰，手淫会掏空你的身体，手淫会让你的精气神衰败不堪。撸了几年，很多人都变成了糟男，一看就没精神，一副萎靡不振的样子，显得很颓废。男人可以不帅，但绝对不可以失去精气神！即使你五官再帅，如果没有精气神的渲染，也会显得丑陋不堪，为什么失去精气神会变得丑陋呢？因为精气神对五官有塑形的效果。很多人在失去精气神之后，五官也会渐渐走样，无法展现出最佳的状态，当戒色一段时间，精气神有所恢复后，五官又会重新变得精致而有型。有精气神和没有精气神，相差是巨大的，精气神就像你新买的车，崭新锃亮，神采非凡，失去精气神，就像开了好几年的车，虽然还是那辆车，但已经和新的时候没法比了，精气神就是如此微妙，如此宝贵。天有三宝，日月星，人有三宝，精气神！我们戒色就是要戒出自己的精气神！

相书上讲到，如果面部气色出现暗、垢、灰、滞，都不是好的气色，很多人手淫后照镜子，发现自己的脸是灰的，像蒙了一层东西，洗也洗不干净，不管洗多少遍，都是灰扑扑的，而且很脏，洗不干净的脏。相由心生，心灵受到了邪淫的污染，这种内心的脏也会反映到脸上，看上去很不干净，龌龊不堪，似乎每个毛孔都蕴藏着无量的脏。气色一般以光润为吉，光润也是精气神充足的表现之一，精气神可以从眼神的状态观察出来，也可以从气色方面来观察。气色的学问很深，中医方面也有颜面色诊，上工望而知之，中工问而知之，下工脉而知之。一个人的面部气色，可以反映出身体健康的状况，面部的不同区域也对应着身体的五脏六腑，通过观察气色的明暗清浊的变化，就可以大致判断出一个人的健康状况。上面讲到气色以光润为吉，但要注意的是，光润不同于油光，颜面之光如油抹者，反而不好，很多脂溢性皮炎的人就是油光满面。

手淫到后来，面部会有一股邪晦之气缠绕，气色非常之差，甚至像吸鸦片的，精神萎靡不振，原本清新纯净的肤质已经一去不复返了，取而代之的是糟糕的肤质和气色，不少戒友形容手淫后的气色像鬼一样，让人看着很不舒服。\textit{泛游于面上者谓之气，显露于外者谓之色。充乎皮里者谓之气，现于皮外者谓之色。气色皆发于五脏也。（《相理衡真》）} 而肾为五脏之根，手淫伤肾必然会导致气色的下降。\textit{色青横于正面，唤作行尸；色黑横于耳前，名为夺命。青遮口角，扁鹊难医；黑掩太阳，卢医难救。（《神异赋》）} 有一个好的气色，才有一个好的身体，气色正是一个人健康状况的外现，气色还会影响一个人的运势，所谓：遭难者，皆有一色。千万不要把自己的好气色都撸掉，否则你的下场会很惨。

下面是我精选的 52 条案例，和大家做一个分享。

\begin{case}[变丑]
    我就觉得变化最大的是皮肤出油多了，没以前有光泽了，还有头发掉得多了，感觉自己的脸就总是洗不干净似的！灰暗无光！

    \textbf{附评} 这位戒友就是出油变多了，油脂分泌过于旺盛，也是身体失调的一种表现。出油的话，脸上有时也会有一层油光，但不是纯净的光泽，大家去看小孩，他们的脸上就是纯净清透的光泽，眼睛中也清澈明亮，有一层如大理石般的纯净光泽。沉迷手淫恶习，这种纯净光泽就会从脸庞和眼睛中消失不见，从而变得灰暗无光，脸也洗不干净，总是感觉很脏。心垢迟早会表现在脸上，显现为面垢，而且是那种洗不干净的脏。这位戒友的头发也开始脱落了，头发的大量脱落也会给人造成很大的困扰和心理压力，脱到后来逐渐见顶了，更是无颜面对江东父老，只有剃光头以谢天下。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我也是啊，脸好像永远洗不干净，头发也掉很多了，一脸死气。

    \textbf{附评} 此案例是上案例的共鸣，相信脸洗不干净和脱发是很多戒友共同的感受。这个案例的亮点就是“一脸死气”，沉迷手淫的人，基本就是行尸走肉般的存在，就像活死人一样，看他脸，基本看不到什么活力，只看到颓废与萎靡，一脸的死气沉沉，呆滞而木然，一点都没有年轻人应有的活力与朝气。只有当眼珠一转，才知是个活物。其实手淫的人，眼珠也懒得转，给人感觉就是双眼无神而空洞，一副精力不济的样子。肾气充足的人，目光明亮，眼珠灵活，两眼炯炯有神，反应敏锐，意识清醒，语言利落，动作矫健协调，给人一种生龙活虎、朝气蓬勃的感觉，这就是肾气充足的表现；肾气不足的人，两眼呆滞，精神萎靡，动作迟缓无力，反应迟钝，一般老年人往往会呈现这种状态，所谓老态龙钟就是这个道理。但如果年轻人也是这种状态，那多半就是伤精导致的，要么就是有重病缠身。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我脸瘦得就像骷髅一样，而且已经有很多细纹了，我也才十九啊！看上去像二十几，以前都还不是，越大越发现自己衰老得厉害，十七岁以前面容还很正常，可是满十八岁后就变得厉害，很多以前的同学还有亲戚见到我的第一句话就是说我变成熟了好多，然而事实只有我自己知道。

    \textbf{附评} 这位戒友就是面部出现凹陷了，变成骷髅脸了，而且还出现了很多细纹，而他才十九岁。女大十八变，男撸十九变，手淫会导致面容早衰，会让你变老变丑变猥琐，并且严重摧毁你的自信，让你看着以前的照片泪流满面。这位戒友的同学和亲戚还是很给他面子的，一句成熟就搪塞过去了，其实他们心里肯定在想，他怎么会变成这样，感觉像吸毒一样，简直被掏空了，只剩下了一具皮包骷髅，精华全部流失掉了。撸成骷髅的不在少数，可悲的是，很多人还很年轻，青春之花还没完全绽放就要面临枯萎的残酷现实，这一切都拜手淫所赐！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    想想以前暗恋我的那些女生如今怎么对我不屑，前段时间遇到一个，她碰到我也没叫我，我只是听见她低声和同行的女生说：“本来我想叫他的，但看到他现在这个样子，我都懒得搭理。”这句话让我备受打击，夜晚也睡不着，甚至想过去死，哎！一定要戒！

    \textbf{附评} 这个戒友的经历很具有戏剧性。手淫真的可以让天鹅变成丑小鸭，让王子变成癞蛤蟆，让你从被暗恋的对象，变成让人鄙视的对象。如果一个人从来没有被暗恋过，那也就算了，心理上不存在任何落差，但是如果他以前是不少女生的暗恋对象，是班草乃至校草，心理上很有优越感，而现如今堕落成这个样子，那对他的打击是异常巨大的，真的就是无地自容了，那叫一个悲催啊！以前你们暗恋我，我都懒得理你们，现在反过来了，变丑后变得无人问津了，甚至成为了被嘲弄的对象，这位戒友想去死的心情也是可以理解了。之前不少戒友都发过照片，以前真是帅气非常，后来沉迷手淫后，那真叫一个天堂一个地狱。拥有时不知珍惜，失去后真的追悔莫及。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我的脸都变形了，21 岁和 41 岁有什么区别，身体更加，和六十岁老汉有的比，整个人衰败了，还是一种特别不自然的老，妖气缠身，精元被吸干了一样！

    \textbf{附评} 脸是五脏的镜子，肾为五脏之根，手淫后，先是气色变差，最后就是变形。就像苹果腐烂的过程一样，刚开始是不新鲜了，颜色变差，最后就是变形腐烂，凹陷或者膨胀等。色情文化是对人的一种腐蚀，而手淫其实就是身心灵的腐烂，这种腐烂是由内而外的，最后肯定会表现在脸上。肌肤的颜色、光泽能反映内在脏腑的健康状态，是身体健康的“晴雨表”。很多人在手淫后几年，会慢慢发现自己的气色变差，有一种“衰败”的征兆。仔细照照镜子吧，你都把自己撸成啥样了！这位戒友的体会非常深刻，他的脸已经提前老化了，而且是一种不自然的老，就像怪物一样。身体最宝贵的精元都被吸干了，就像被练过吸精大法一样，练完后整个人就废了！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我今年 21 了，19 岁时自己还是个阳光潇洒的大帅小伙子，因为那时候 SY 还没那么夸张，但是不知道为何，渐渐的自己就变畸形了，变得特别猥琐了，眼睛内陷了，双目无神了，脸颊变宽了甚至不协调，面色也蜡黄了，弯腰驼背，让人看之生厌，到处受排挤。有共同遭遇的朋友们吗？大家一起诉苦一下吧！

    \textbf{附评} 这位戒友 19 岁时还是个大帅小伙子，21 岁时马上大变活人，变成猥琐大叔了。随着撸龄的增加、伤精程度的加深，很多坏变化就会悄然发生，就像一个人长高一样，在不知不觉间你就长高了，自己几乎是感觉不到的，同样的，一个人沉迷手淫恶习，在不知不觉间，就会慢慢变丑变畸形，畸形这个词很好，很能形容那种怪异的视觉感受，心灵的肮脏最后就会表现为容貌的畸形。肾主骨，邪淫的人，身材也会走样，很多人都有弯腰驼背的表现，往那一站，就让人感觉不正。一个邪淫的人，就有一个邪淫的气场，人与人见面，还没说话，气场已经开始交流了，邪淫的人往往有一个很糟糕的负能量气场，很容易让人生厌，受到排挤也是理所当然的了。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    眼袋肿得特别不自然，皮肤不好，没精神。

    \textbf{附评} 沉迷手淫的人，眼部的坏变化非常多，眼形会发生改变，眼睛很可能会变小，感觉睁不开。眼睛会失去纯净光泽，不再清澈，变得混浊而暗淡。上眼睑也很容易浮肿，眼睛下面也会出现眼袋和黑眼圈，有了眼袋和黑眼圈，人就感觉没精神，也很显老。这位戒友也用到了“不自然”，手淫后容貌的变丑，会给人一种不自然的感观，那是一种很微妙的感受，很难说清楚，但就是让人感觉不自然。手淫后皮肤变差是比较常见的表现，纯净清爽肌被撸掉了，换成了堕落肮脏肌，怎么看都觉得恶心，心灵的脏最终表现在了脸上。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我在家老喜欢拉上窗帘，以前老爱照镜子，现在以前买的小镜子都被我摔碎了，实在不想看到颓废的自己！

    \textbf{附评} 这位戒友以前很喜欢照镜子，现在把镜子都摔碎了。几乎每个人对自己的容貌都很在意，而有的人会格外在意。当看到自己因为手淫而变丑、变颓废，那种心理的折磨无疑是巨大的，对自信也是很严重的伤害，长期在这种心理状态下，人也会变得压抑而极端，很多手淫的人脾气都会变坏，很容易发怒。伤精到一定程度，很多人染上了社恐，变得自闭而不愿和人交流，和以前阳光开朗的自己判若两人。撸管前的自己多好啊，现在看着这张恶心的撸脸，都不忍直视，撸管毁脸毁自信，真是害人不浅！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    哎，羡慕那些撸管十年以下的，撸管我算大哥级别的了，在我十七岁的时候人家就以为我二十六七了，我头发白了 5\% 了，得了精索、不孕不育、牙齿松动等等，你们说的症状我都有，特别双腿无力，走路累得要命，我后悔怎么不早点发现这吧，起码戒三年以上才能好点，不过我已经戒了十六天了，现在好了一个状态了，就是小便不分叉了……

    \textbf{附评} 撸龄比较长的人，往往伤得比较深，这位戒友在十七岁时面容其实已经早衰了，到如今各种伤精症状在他身上已经表露无遗。撸管的人，有一个典型表现，那就是双腿发软，像软脚蟹一样，在腿发软的情况下做剧烈运动，很可能会受伤，比如骨折等。这位戒友感叹自己为何不早点发现戒色吧，现在他伤精程度比较深了，要恢复就需要相对比较长的时间了。现在吧里有很多十几岁的戒友，真是有福报之人，被你们赶上了，好好珍惜这方净土，早日找回正能量的自己。不少戒友也受困于小便分叉，一般好好坚持戒色养生，积极锻炼，这个问题很快就会缓解乃至消失的。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    相由心生，一个人满脑子都是龌龊下流的念头，是不可能长得相貌堂堂一脸正气的。想当初哥也算帅气，坐在我后面的小姑娘经常在我后背写个帅字，女生也愿意和我交流，可是现在，真是越来越猥琐了，内心又敏感多疑，不敢跟陌生人交流。当初老师要选班长什么的我绝对是不二人选，可是现在，存在感是越来越低了，当年的阳光帅哥，已是渐行渐远……

    \textbf{附评} 又是帅哥变猥男的戏码。自古撸管出猥男，真是一点不错。这位戒友说得极好，一个人满脑子邪念，是不可能有一个正能量的气场的。很多人原本倒是相貌堂堂、一表人才，撸了几年就悲剧了，不仅外表越来越猥琐，而且内心也会出现各种失调，撸管是对身心的双重摧残，身体失调了，内心也会跟着失调。一个帅哥、一个人才、一个好学生，就这样撸成了废材，当年的阳光帅哥，已是渐行渐远，莫道撸管爽，无语泪先流。这位戒友的人生大戏，最后的戏码就是那句台词：想当初哥也帅过……
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    哎，原来皮肤非常非常好，长得非常秀气。现在眼睛没神、眼皮塌着、皮肤枯黄、毛孔粗大，学习不上进，精神萎靡，如果不戒不如去死了！

    \textbf{附评} 很多人撸管前是一脸秀气，沉迷撸管后是一脸撸气，甚至让人看着感觉欠揍。人身上最宝贵的就是浩然正气，而撸管则会让正气逐渐减少，直到邪气缠身，充满了负能量。双眼无神是比较普遍的伤精表现，精气神的画龙点睛之笔，就在于双眼的神采！失去肾精的人，好比失魂落魄，双眼没有任何神采，眼皮也会耷拉下来，感觉睁不开，显得特别无神。这位戒友的皮肤也出现问题了，原来撸管前的皮肤是清爽、细腻、光滑、零毛孔，沉迷撸管后，那就差太多了，皮肤变得粗糙暗黄，毛孔也变得粗大，肤质一落千丈。如果想拯救自己的肌肤，那就一定要戒除手淫恶习，否则任何的化妆品也只是治标不治本，而且很多化妆品用了还会引起过敏，还不如不用。手淫在摧毁清秀容貌的同时，也会导致脑力下降，这对于学生党来说，更是一场灾难，戒除手淫恶习，实在刻不容缓！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    原来我就是一婴儿肥的小白，人见人爱，现在是万人敌，丑得要死，一脸痴呆相，现在的我不瘦，身高 169 \unit{\cm}，体重 66 \unit{kg}，但是超级奇怪，脸上的肉都突然长到下巴去了，脸颊和鼻子旁边的肉都长不上去，眼眶的也是，所以导致眼皮塌了，脸上长的肉又不协调，看上去起码老了十五岁，老且先不说，那个猥琐阳痿相可非同小可，一看就是被女妖吸掉精元的渣渣，要是上公车，肯定被别人冷眼，碰到个心好的，也最多怀疑你是个病人，给你让个座。我估计自己去拍恐怖片，绝对能演个不用化妆的僵尸，还是有潜力拿影帝的那种。或者让我演个痴呆患者和吸毒佬，我绝对是鹤立鸡群、出类拔萃的。

    \textbf{附评} 这段话略带自我调侃，但却反映了真实的情况。从人见人爱的万人迷，堕落成人见人厌的万人敌，这个心理落差可想而知。手淫导致的变丑，是不对称的、怪异的、不自然的，所以很多戒友都把自己称之为怪物。这位戒友也撸老了十五岁！一脸痴呆、猥琐、阳痿相，又是一位被吸掉精元的渣渣。这个世界就是一个“盗精空间”，那一张张色情图片和一个个色情视频，都是盗精高手！诱惑你的都是在废你，愚痴之人还觉得自己很性福，其实祸莫大焉！手淫之人完全是在飞蛾扑火！黄金有含金量之说，18K 金代表含金量为 18/24 ，也就是含纯金 75\%，24k 金含金量为 99.99\%，人的身体其实也有“含精量”，你把自己最宝贵的肾精都撸掉了，你就是一个含精量极低的渣渣！人见人厌的渣渣！撸管开始是喜剧片，很多人以为自己爽到了，没事偷着乐，慢慢的，喜剧片变成了灾难片，因为症状开始出现了，当伤精程度不断加深，最后就演变成了恐怖片，而你的形象也越来越像行尸走肉，不用化妆，直接入戏，绝对的特型演员，混得好，还有望拿个影帝。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    看着镜子里恶心的熊样就想吐，感谢老天给我一次改过自新的机会，我会珍惜，本人已有四年 SY 史，今天是戒掉的第二天，高二了，学习不能再拖下去了。

    \textbf{附评} 最近流行熊孩子一词，撸管的孩子都是熊孩子，真是岁数小，不懂事，如果大人还撸管，那真是熊大人。撸到后来，肯定是一脸熊样。很多人因为撸管而变丑，看着镜子里的熊样，不少人都觉得恶心，撸管本来是为了追求爽，结果却因为撸管而变丑，又丑又怪，简直就是丑八怪。看着那张脸，既熟悉又陌生，那还是原来那个你吗？清纯之质不复存在，如下水道般恶心、肮脏、龌龊的气质浮现于面，问世间撸为何物，直教人变丑想吐。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    猥琐！猥琐！彻底变猥琐了！身高 166 \unit{\cm} 体重 44 \unit{\kg}，脸上有痘痘，而且头发变得很黄，像枯草一样，长到眼睛那里就变弯了，发质变得很差！因为猥琐，所以我自卑，我也不善于交际，我真的很想改变自己！！！

    \textbf{附评} 撸界没有最猥琐，只有更猥琐，如果你想变丑变猥琐，撸管就是捷径，撸个几年，很快就会发现自己变猥琐了。发质下降，如枯草一般，痘痘爆表，肆虐脸庞。一脸的猥琐气，让人一见便生厌憎之意，一个猥琐的存在，带着邪淫猥琐的气场到处溜达，谁看到都唯恐避之不及，谁也不愿和猥琐的人为伍，除非那个人也同样猥琐，所谓同流合污。小时候，很多男孩都幻想自己长大了能当大英雄，结果却因为沉迷撸管变成了猥琐男，真叫人欲哭无泪。渣男、糟男、猥琐男，三男并称撸管男，撸管男把自己的正能量都射掉了，撸管时那个猥琐样就别提了，被心魔驱使，在自毁的道路上一路狂撸，撸到后来，某天清晨，一具猥琐的空壳恍惚站在镜前，定睛一看，大声疾呼：猥琐！猥琐！太猥琐了！鬼啊……撸管就是一件猥琐至极的事，你经常干这件事，自然就会变成猥琐男。猥琐的容貌、猥琐的表情、猥琐的眼神、猥琐的身影、猥琐的气质，一切都因撸管恶习而贴上了猥琐的标签。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    前几天有人以为我已经三十多岁了，没有人比我更悲剧的了！

    \textbf{附评} 戒色吧有不少戒友在发照片，有的照片如果不说是 90 后，大家都以为是 70 后，相差二十多岁。人生的一大悲剧就是未老先衰，青春还没完全绽放就要面临枯萎和凋谢，这真是非常残酷。沉迷手淫恶习，让自己变得又丑、又老、又怪，一派衰败之相。撸管真的很显丑，也很显老，沉迷撸管的人会变成丑陋的人。看看撸管前的照片，你就会感叹撸管就是一把杀猪刀，杀掉清纯帅气的面容，最后显露出令人伤心的形象。一切都在悄然发生，不知不觉，直到某一天，你会突然发现，自己已经面目全非。撸即是丑，撸提前老，有多少帅气可供你挥霍？何况很多人原本就不帅，如果再沉迷撸管，那就更糟糕了。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我的情况就是面貌显老，好听的就说成熟，而且脸上特别多油，有时候还会冒几个痘痘。头发变粗、变卷、没光泽。

    \textbf{附评} 这也是一位面容显老的戒友，手淫会导致速老，手淫的人老得快，说成熟还算可以接受，其实彼此心知肚明。原来我以为大庆油田出油量很高，后来对比撸者，才知道后者也不逊色，每个毛孔都在向外冒油，而且是不分昼夜地往外冒油，出油量非常之高，可惜这些油没有利用价值，不能创造财富。手淫的确是肌肤杀手！不仅冒油出痘，还会导致毛孔粗大等一系列肌肤问题，很多戒友很怀念小时候的肤质，干净清爽，细腻光滑，可惜现在的肤质那就差太多了，心灵受到邪淫的污染，久而久之，肤质也会随之变差。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我要用暴字来行容。脸暴丑、体力暴差、学习暴差、人际关系暴差、身高暴低、手脚暴冷、记忆力暴差、胆子暴小、声音暴细、JJ 暴短、睡眠暴差、和父母关系暴差、耳朵暴鸣、头发暴掉、脾气暴燥！大家还是戒了吧。

    \textbf{附评} 这条反馈很有特色，撸管其实就是“暴力丑学”，撸管就是一种暴力，不是和平。撸管把你身体最宝贵的能量往外拿，肾精就是人体的液体电池，人体失去宝贵的能量，身体内外上下都会出现各种失调，脸变丑、身体变差、脾气变坏，还会影响生长发育，不少人的 JJ 都变得很短小，有的戒友原来勃起还算不错，后来越勃越短，到最后就彻底阳痿了。撸出社恐后必然会影响到人际关系，出现肾阳虚，手脚就会冰凉。伤脑力后，记忆力会下降，成绩也会随之下滑。肾主恐，伤肾到一定程度，就会莫名其妙害怕，失去气壮山河的底气。从中医上讲，肾为先天之本，是人体生殖发育的根源，脏腑机能活动的原动力。手淫伤肾实在太狠，所以，千万撸不得，万万撸不得！撸的不是管，是命！很多人把自己半条命都给撸掉了。总之，手淫对身心的摧残和蹂躏是非常严重的，而戒色可以让你复健内壮！内壮这个词很好，我们是内壮，而不是外壮，很多外壮的人实则外强中干，真正的强壮必须以内壮为基础，否则就是沙上建塔，说倒就倒。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    没 SY 时女生乐意亲近我。脸很好，无痘，SY 后满脸都是痘痘，有种让人不想靠近的感觉。还有就是本来没有的体臭现在有了。真是悔不当初啊！

    \textbf{附评} 无痘清爽肌，让人乐意亲近，这是自然而然的。就像至真纯净的孩子，浑身散发着无尽的纯净光芒，那种气场让人自然心生欢喜，乐意亲近。靠近那种纯净的气场，自己的心灵也会得到净化和提升。当你把自己撸成了下水道，那就招人厌恶了。这位戒友透露了一条很关键的信息，那就是手淫的人身体容易发臭！中医：肾臭为腐！（古文里臭通嗅，也就是气味）肾虚的人，身上很容易发出臭味，甚至是腐臭味，每每有戒友在手淫后发现自己口臭了、狐臭了、脚臭了，原来是不臭的，手淫后就变得特别臭。这其实也很好理解，清澈见底的溪水会发臭吗？当然不会，受到严重污染的河水就会发出强烈的臭味，甚至是恶臭，让人感到厌恶和远离。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我的脸颊变得好宽，颧骨突出，以前我挺帅的，现在好丑啊！好，我决定戒除 SY 一辈子！

    \textbf{附评} 变成大饼脸，这也是变丑的类型之一，这种脸部的变形也多有反馈，记得之前有一位戒友发过对比照，原来脸型是帅气的瓜子脸，后来撸着撸着就变成了大饼脸，一副欠揍的模样。很多人苹果肌也出现了凹陷，导致颧骨水落石出，显得很难看。书云，颧为骨子府、颧秀则骨莹，高恶则骨劣。如果颧骨高凸无肉，那就不是什么好的面相。这个案例的戒友以前还是挺帅的，现在这样一变形，那就是云壤之别了，一个天一个地。撸管真是大变活人，越撸越丑，越撸越挫。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    SY 有五年了，很瘦，虽然有 180 \unit{\cm} 的身高，但是人看起来就像竹竿，脸色暗淡，眼神浑浊，下巴和鼻子都是粉刺，丑死了！最最讨厌的是头发，又卷又毛，一点光泽都没有，经常被笑。性格越发的孤僻，不喜欢见人，人缘差。

    \textbf{附评} 这位戒友撸瘦了，撸管后体型有两种分化，一种是变消瘦，另外一种就是变虚胖，具体要看个人的体质而定。撸管后出现粉刺脸、痤疮脸，都比较常见，很多人一脸暗疮，摸上去的手感相当粗糙，肤质也变得很差，很容易过敏。很多人因为脸部的痤疮问题，内心真的感到很痛苦，自信也受到了严重打击。手淫导致内分泌失调，脸上就会出现各种肌肤问题，手淫是健康肌肤的杀手，是帅气的公敌！严重的痤疮会给患者带来深深的心理伤害，会彻底摧毁一个人的自尊和自信，让人感到沮丧甚至产生自杀的倾向。好好坚持戒色养生，积极锻炼，饮食保持清淡，不要熬夜，这样坚持一段时间，肤质又会重新变好，肌肤会重新恢复细腻光滑的触感，气色也会得到很大的提升，痤疮问题也会大大缓解，肌肤会重新恢复干净清透，清爽肌又回来了，真是来之不易，一定要好好珍惜，不能再撸了，撸管毁脸灭自信，实在太伤人了！这位戒友也提到了头发变卷，相书上就说过淫荡的人头发会变卷，我以前沉迷手淫时，头发变弯，没有完全变卷，大概因为我头发的底子还算不错，所以不是很严重的变卷，有的戒友形容自己的头发变得跟蛋毛一样，实在太恶心了。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    以前上初一的时候可是年级有名的帅哥，SY 了两年整个人看上去和没睡醒一样，女生看到都不觉得帅了，杯具啊！

    \textbf{附评} 这是一位年级有名的帅哥，因为手淫了两年，现在也变得普通了。这种心理落差的确很伤人，就像突然从云霄坠入了凡庸。很多伤精者的面容就是感觉没睡醒，眼睛睁不开，一看就很没有精气神，精气神之于五官，就好比水之于鱼，鱼一定要有水，五官一定要有精气神的帮衬和渲染，否则就会难看很多。反观很多男人虽然五官普通，但是精气神很足，这样也会让人眼前一亮，感觉对方很有能量很有活力。男人帅就帅在精气神，有精气神、有涵养的男人，魅力值也非常之高。这位戒友算是撸成杯具了，他的人生戏码，最后一句台词就是，想当初，哥曾经是年级有名的帅哥……（好汉不提当年帅，赶紧戒了）保持帅气的秘诀就是不撸，想变丑撸管就是捷径！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我 24 岁了，十多年的 SY 史，什么双眼无神、皮肤不好，你们说的我都有。现在我最不能接受的是颧骨严重变高，向前突出，向两侧突出，眼眶明显凹陷，就像畸形了一样，所以我戒了。还没到我这样的赶紧戒了吧，无论怎样，都应该做个真男人。

    \textbf{附评} 这位戒友容貌变形很严重，就像畸形了一样，撸成骷髅脸了。十多年的撸史，让自己变得面目全非，甚至像个怪物！对于这样一个惨烈的结果，换做谁，谁都不能接受，自己怎么能变成这样？！太可怕了。不过即使撸成这样，还是有望通过戒色大大改善的，之前就有眼眶凹陷的戒友彻底恢复的案例，那位戒友就是彻底戒撸 + 有氧运动 + 树疗，坚持了大半年，就完全恢复了。重新恢复后，那就懂得珍惜了，毕竟失去过，失去的感受真的很痛苦。不要再沉迷撸管了，如果有一天你也撸成了骷髅脸，同样的痛苦也会降临到你身上，镜子里出现了一个畸形的怪物，那是一种让人彻底崩溃的感觉。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    真心悔过，面黄脸黑，暗淡无光，皮燥发枯，毫无气质可言，又丑又猥琐，SY 十几年，今年才发现戒色吧，相见恨晚，一切皆因自己愚蠢无知所造之恶果，尽心尽意弥补自己的罪孽。

    \textbf{附评} 这位戒友“认罪态度”较好，一针见血地指出了“皆因自己愚蠢无知所造之恶果”，很多手淫的人其实就是在愚蠢无知的状态下疯狂地撸管，他根本就不知道撸管会导致什么样的后果，他完全处于盲目的状态，就像在一片有鲨鱼出没的海域里游泳，他还以为自己在游泳池里呢，他根本没有丝毫的风险意识。一个人活着最可怕的事情就是不知道自己正在做什么！当糟糕的坏变化逐渐变得明显，有的人就开始觉醒了，原来一直相信无害论，这时候突然发现无害论和事实完全背离，无害论根本不符合事实，完全就是主观臆想和编造，如空中阁楼一般虚妄不实。这位戒友手淫十几年，多少青春的黄金岁月就在找 H、看 H 和手淫中消磨掉了，如果不曾邪淫，也许早就成就一番伟业了。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我也是啊，有暗疮和白头发，面色暗淡无光，那个猥琐相就别提了，24 岁了才发现这个吧，再不戒真的是毁了！

    \textbf{附评} 人生的转折点就是当你发现了戒色吧，原来网上还有这样一方净土，这里的人真正知道和了解手淫的真相。能够常驻戒色吧的人，都是有福报之人，大家在这个平台戒色，也帮助别人一起戒色，这是一个正能量的公益平台。发现戒色吧，发现手淫的真相，坚持戒色，你的人生将随之改变。这位戒友的问题就是皮肤差、气色差和白发困扰，这都是比较典型的伤精表现，手淫的人在真正有经验的明眼人看来，可谓一眼便知，即使放在普通人的视角，也可以看出你精神萎靡，浑身上下透着一股猥琐气，让人心生厌恶。在别人的印象里，你就是一个猥琐男，缺少正气、缺少阳光、缺少活力。做屠夫的人，身上有一股杀气，沉迷手淫的人，身上就有一股猥琐气，你有什么样的行为，就会有什么样的气场。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我自己还有我朋友都说，怎么我越来越丑了……

    \textbf{附评} 手淫后的变丑是静悄悄的，如肥皂被不知不觉消磨，如面纸在不知不觉减少。当你沉迷手淫恶习，你的容貌也在一点点被丑化，手淫就像一支画笔，逐渐画出丑陋猥琐的你。突然有一天，你会发现自己真的变丑了，你周围的人也同样发现了这一点，特别是很久没见面的老同学，再次见到你，也许会惊异于你的丑化程度，心里暗想，他怎么会变成这样了？面对别人鄙夷的眼神，自己心里的难受可想而知，有些人也不愿说破，以免刺伤你的自尊心，但别人看你的那种表情和眼神，已经明白无误地在告诉你，你真的变丑了，而且不是一般的丑，是那种不自然的丑，别扭的丑，奇怪的丑，手淫导致的丑陋正是心灵受到了邪淫的污染，相由心生，心的丑，最终表现为容貌的丑，丑到爆！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我自从初二开始撸以后，从清新小帅哥变成猥琐男，连老师也说我小叔叔，初三那年开学三个月戒了，感觉变帅变白了，后来又破戒又重回地狱，现在高一戒了两个月，希望以后不要破戒。

    \textbf{附评} 大家在撸管前，基本都是清新纯净之质，散发着无限的纯净光芒。而沉迷撸管后，就像被黑气缠绕一样，感觉人都变质了，不仅水果会腐烂变质，人其实也会的。从清新到猥琐，只有一撸之遥。“小叔叔”这个称谓很有意思，不少戒友的容貌，呈现幼稚与衰老两种特征，虽然年纪尚小，但是脸上却有衰老的迹象，两种矛盾的特征结合在一个人的身上。撸管可以让一个人未老先衰，也可以让一个人发育迟缓，面庞显得无比幼稚，与年龄极不相符，这种幼稚往往有这样一种特征，那就是幼稚中能看到某种衰败，就像一颗小树上出现了烂叶子，虽然年轻，但已经有腐败的气息了。这位“小叔叔”曾经戒了三个月，效果不错，变帅变白，容貌恢复很多，但是一破戒，又重回了地狱，撸管毁脸无疑，无数的事实已经充分证明了这一点。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我 SY 最多的时候，连最矮最丑的女人看了都说我畸形、怪物……一定要戒下来啊！

    \textbf{附评} 手淫后形象分暴跌，真是在作践自己，糟蹋自己，精气神都给你败光了，就像败家子一样。说别人最矮最丑，这样显得不大尊重别人，但这很能说明问题，人群中形象较差的人也这样评论你，也说你畸形怪物，你给别人的感觉，就是如此。一个人丑就丑点，但就怕丑上加怪，怪上加畸，这样真是天下无敌了。别人原本觉得自己形象不好，但看了你，她心里也就释然了。这位戒友也是该戒了，不能再这样无知地糟蹋自己了，有多少肾精供你挥霍？都把自己撸成“那样了”，也是该回头了。其实很多戒友的容貌都是如此，手淫实在掉形象，掉气质，疯狂撸个几年，就会突然发现，自己已经进入了极品行列，不是帅的极品，是丑的极品！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    满脸痘痘，白头发，黑眼圈，眼睛冒金星，我脸上的油刮下来都可以炒菜了……每天自卑地活着。

    \textbf{附评} 痘面人 + 白发 + 黑眼圈，这是一幅怎样的形象，这就是一幅手淫者被掏空肾精的形象，一个伤精者的形象。眼冒金星，头晕目眩，精神状态非常不好。这位戒友的“出油量”真的很可观，是位产油大户，将来不知有什么发明创造，能够把这些油利用起来，变废为宝。清爽肌撸掉了，白头发长出来了，熊猫眼也挂上了，泄掉的不仅是肾精，还有宝贵的自信！这位戒友用手淫开启了自己的堕落人生，最后的结果就是每天自卑地活着，就像被一片乌云笼罩一般，非常糟糕的人生状态。有多少人因为手淫变丑而自卑，实在太多太多了，没有人愿意活在自卑的感觉里，希望大家都能及早戒除手淫恶习，找回自信，找回正能量的自己。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    没有精神，容易生气，双眼无神，驼背，特别容易累等等，戒了两个月发现真的都改善了很多！

    \textbf{附评} 肾虚的人，情绪上有一个表现，那就是急躁易怒，很容易生气，不少人和同学吵架，和父母吵架，从乖乖男变成了不孝逆子。邪淫伤身更败德，一个易嗔之人，在生活中很容易到处树敌，到处碰壁，没有人愿意和一个多嗔之人长期共处，因为很容易会被伤害到。肾虚腰痛不能俯仰，很多戒友都有这样的体会，就是自己洗衣服或者弯腰做事，时间稍微一久，马上就直不起腰来，人就一直驼着背，而戒色一段时间，这种现象又会消失。很多肾虚之人都有驼背的迹象，身形佝偻，显得异常猥琐。肾气旺的人，耳聪目明、精力充沛、颈背挺直、皮肤亮润，肾气足腰杆子就硬，肾气虚就容易出现腰膝酸软的表现，这样就无法保持挺拔的姿态。肾虚之人也特别容易疲劳，精力实在不济，很多时候都是有心无力，缺少后劲。这位戒友后来逆袭了，戒了两个月改善了很多，真是不错。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    楼主说得我超有感触，这是我第一次戒，一戒就接近两年了，期间从没破过戒，YY 尽量扼杀在摇篮里，坚持运动，现在和两年前比真是天差地别啊！骨骼更健康，骨架变大，身材变得伸展挺拔。肌肉分布均匀，协调性更好，脸色变好，皮肤紧致，眼神恢复定力，不少人说我目光犀利，有点像老鹰，神采又恢复了，身体素质比以前好太多，其实长相、外貌都反映出一个人的健康状况和心理状态，这大概就是为什么社会上很多人喜欢以貌取人的原因吧，所谓的相由心生真的是有科学依据的。

    \textbf{附评} 这位戒友的恢复反馈很给力，他做得很到位，两年未破戒，意淫念起即断，做得非常好，还坚持运动，恢复效果的确很棒。肾主骨，很多人因为手淫而出现骨骼细小的表现，而这位戒友通过两年的努力，骨骼方面的改善非常明显，身材也变得挺拔了。肾虚不仅会导致骨骼细小，还会导致骨质疏松，会让骨头变软，骨质会严重下降，手淫的危害实在太大了。通过坚持戒色，这位戒友的肌肤状态也得到了明显的改善，眼神的恢复更是亮点，精气神恢复之后，真是不一样！那种气势，那种神采，那种能量状态，简直太棒了！这是天差地别的改变，完全焕活了自己的生命能量。以貌取人，关键就是取他的精气神，取他的威仪，看看这个人有没有精气神，有没有正能量。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    撸管真的会让人变丑、变猥琐。我今天遇到的老朋友就是如此！他比我大两岁，算是我教会了他 SY，那时我初一，他初三，他学会跟我有责任。现在我马上大一了，他马上大三了，我们开始 SY 的时间差不多。今天我看他长得比以前猥琐了，没以前好看了。以前我印象中的他还挺阳光，有点气概，现在看上去非常猥琐，人也没有以前那样好了，对我比较冷淡。唉！真害人啊！

    \textbf{附评} 这段文字有一个时间跨度，从初中到大学，小的教坏大的，一般不多见，基本都是大孩子教坏比自己小的。经常见面、经常在一起的同学可能不会觉得变化那么大，如果是很久没见面，再次相见，就会发现那种变化其实是很明显的。原来挺阳光，有点气概，现在则非常猥琐，人也变得冷淡。邪淫对人身心的摧残是非常厉害的，很多人不仅外貌变了，内心世界也变得很阴暗，变得冷漠自私，变得狭隘偏激，充满了负能量。还有不少人得上了神衰、社恐、强迫、疑病、焦虑、抑郁等，整个人生被手淫恶习摧残得一塌糊涂。这位戒友说，“他学会跟我有责任”，也许被带坏者也正在埋怨这位戒友，很多人都会埋怨当初教坏自己的人。手淫的确害人，而且是害人不浅！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    慢性鼻炎，长相猥琐，相貌丑陋，严重社交恐惧症，不敢和人对视，没精气神，没 SY 之前这些症状都没有，都是 SY 害的，立志戒色。

    \textbf{附评} 手淫可以导致体质下降，从而患上鼻炎，我的表弟就是如此，原先他没有鼻炎，后来渐渐就有了，而且容貌也变得面目全非。原本就有鼻炎的人，在沉迷手淫后，鼻炎就会变得很严重，我本人就是如此，手淫前我的鼻子就不好，后来沉迷手淫，鼻炎就更严重了，那段时间天天鼻子不通气，睡觉都要张着嘴呼吸，很难受。中医讲到肾主纳气，肾虚到一定程度，呼吸系统肯定会受到影响，这是我的亲身体会，在手淫后我的鼻炎的确加重了许多，而且体能也有所下降。坚持戒色养生，我的体质改善了很多，加之艾灸之功，我现在鼻炎已经基本恢复了，很少犯了。这位戒友也变成了猥琐男，相貌丑陋，并且染上了社恐，有对视障碍，这样人际交往肯定会受到很严重的影响。没手淫前那是纯净的美好时光，开始手淫，就是人生劫难的开始。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    今年虚岁 21，SY 有八年了，现在感觉生不如死，脸瘦得跟吸毒似的，早就不复当年的形象，频繁的手淫使我变得满目疮痍，这一段时间成为我至今不敢回想触摸的痛，当然，这怨不得别人，有句话说得好，可怜之人必有可恨之处，我受的这些罪都是自作自受！

    \textbf{附评} 这位戒友也是撸瘦了，瘦得跟吸毒似的，一副糟男的形象。手淫可以说是一种毒品，有着极高的成瘾性，吸上了就会导致诸多的恶果。满目疮痍这个词形容得很好，一眼望去，整张脸就像被邪淫文化狂轰滥炸过一样，没有一点精气神，一派萎靡颓废之象，衰败得厉害。很多人看着撸管前的照片，都会流泪，那是怎样的纯净，那是怎样的心态，一失足成千古恨。刚开始手淫以为自己得到了天大的快乐，其实自己已经掉入了手淫的陷阱，刚开始总会给你一点甜头，否则你也不会掉进来。很多撸者还很年轻，却没有一点朝气一点活力，整天无精打采的，很多人变得特邋遢，一点都不精神，整天跟没洗脸似的，看着特沧桑，有一种病怏怏的感觉，总喜欢叹气。吸黄毒吸上瘾了，没多久身心就会垮下来，然后在怪圈中不断挣扎，在恶性循环中日渐颓败。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我过度手淫，每天一次，持续了三年多，从很帅气的小伙子变成了现在的丑货。哎！眼睛塌陷，抬头纹很重，脸型也变了，脸色也变得很难看，满脸痘痘，让我生不如死。尝试过戒除，但是都失败了，原因是我根本不知道戒了还可以恢复吗？怎么办？看以前的照片看着看着就哭了。

    \textbf{附评} 手淫必然会过度，适度的水太深太深，和适度吸毒似的，根本就是伪命题。问问废掉的人，他们肯定都看过适度无害论，结果都废了，戒手淫就是要彻底，就像戒毒一样！这位戒友的上瘾程度也是蛮厉害的，每天一次，持续了三年多，手淫就像水泵一样，把他这口井给彻底抽干、抽废了。眼皮塌陷、脸变形、气色差、爆痘脸，手淫就像一位整容医生，但不是往美的方向整，而是往丑的方向整，把人越整越丑！丑不可言！丑到爆表！让人无地自容，让人自惭形秽，完全没有信心面对以后的人生。手淫后变得巨丑，的确让人生不如死，原本帅气的小伙子在沉迷手淫三年后，镜子中出现了一个丑陋的怪物。多么希望这只是一场恶梦啊！醒来后还是那个纯净帅气的自己。好在坚持戒色养生，容貌和气质都有望大大改善，很多戒友发对比照，恢复效果惊人，又重新恢复了纯净帅气的特质。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我从初一撸到高三开学，从开学到现在都没有再撸了，我就是想知道有什么方法能让脸颊不凹进去！难看死了，没撸之前根本不会这样。请问现在戒了，要怎样才能让身体快速恢复过来？高三了，再不努力就晚了！

    \textbf{附评} 高三学子的紧迫性往往是很强的，黑板上写着高考倒计时，内心保持在一种冲刺的状态，高三这个阶段更应该力戒手淫恶习，拿出自己最好的状态来备战高考。这位戒友把自己的脸颊撸凹了，这种变丑的类型也比较多见，凹陷问题我之前的文章也专门讲到过。脸颊一凹陷，的确很难看，我以前看过死尸的照片，有一个明显的特点就是脸颊凹陷，不管多帅的人，脸颊一凹陷，形象分就会像高台跳水一样，直线下降。出现这种情况也不必慌张，一定要彻底戒撸，然后积极锻炼，尽量不要熬夜，坚持半年以上会改善很多的。青春的面庞应该是纯净而饱满的，现在很多人不仅脸上痘痘肆虐，而且还出现了严重的凹陷问题，比如眼眶凹陷、太阳穴凹陷，还有脸颊凹陷等。凹陷一旦出现，骷髅脸的特征就会逐渐变得明显，面带愁容，深显憔悴，要多难看就有多难看，太伤害自尊和自信了。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我变丑了，没有精气神，嘴唇变厚，脸变胖，头发稀少，干枯，毛糙，皮肤蜡黄，有皱纹。

    \textbf{附评} 邪淫之人嘴唇变厚也多有反馈，和头发变卷一样，嘴唇变厚也是十分微妙的坏变化。中医讲到，脾开窍于口，其华在唇。很多人撸到后来脾肾阳虚，这种内在的失调自然会反映到脸上，而且这种嘴唇厚看上去很不自然，甚至有点不规则和不对称。有的人是把脸撸瘦撸凹了，渐渐变成骷髅脸；而有的人则是把脸撸肿了，看上去基本面目全非了。记得我初中一个同学，班草级别，十几年后再见，就是脸庞浮肿，面目全非，当年的帅气已经完全看不见了。撸管神偷，偷走所有的帅气，肤质、发质全部毁掉，曾经的自信消失不见，只剩下一脸撸气和无限的自卑，令人唏嘘不已。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我完啦！从 14 岁开始，到现在 25 了，十一年了，几乎一天一次……现在做爱也没感觉了，做了一半就软了，而且这两年脸上痘痘很多，而且皮肤非常油，上班也没有精神，原来非常帅气的小伙，这两年感觉面相变得猥琐了，越长越丑。而且我发现我前列腺也有问题，尿不尽、尿痛、腰酸，这怎么办啊？求救啊！

    \textbf{附评} 开宗明义第一句犹如惊天霹雳，我完啦！这一句如同绝望的惨叫划破天际。曾经一天一次的强人，在十一年后出现了性功能障碍，报应真的来了！不是不报，时辰未到，出来撸，迟早是要还的，“别看你现在闹得欢，小心将来拉清单”。这位戒友也变成了爆痘脸，出油大户，精气神也不行了，原来非常帅气的小伙，在撸管的不断摧残下，面相开始变得猥琐，并且越长越丑，撸管真是变丑神器！在不知不觉间让你悄悄变丑、变猥琐，让你失去原本帅气的容颜。脸丑了，前列腺也不行了，各种症状开始出现了，再不戒，真的就完了！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    还有一个重要的就是 SY 对相貌的改变，这个我深有体会，经过这几年的 SY，我的面部基本变形了，眼睛小了，有皱纹了，整个人变丑很多了，没有一点阳刚之气，面部灰暗发紫，真是人鬼不分。

    \textbf{附评} 深有体会者才能认清手淫的真相，看无害论只会被蒙蔽。这位戒友撸了几年，脸就变形了，眼睛变小的问题也多有反馈，很多戒友戒色一段时间，发对比照，大家会发现他的眼睛变大了，原来眼皮耷拉下来，感觉睁不开，没有神采，好似睡眼惺忪，戒色后养足精气神，双眼又重新变大了，感觉很神奇。手淫导致面容的早衰，也会出现皱纹问题，有些人抬头纹很严重，还有就是眼睛周围的细纹开始出现了，原来脸上没有那么多缺点，沉迷手淫几年后，各种缺点就开始显现了，人一下变丑很多。手淫的人，眼周老化的情况会比较明显，干燥、细纹、松弛、黑眼圈、泪沟、眼袋等问题会不断涌现出来，手淫会加快脸部老化的速度，手淫也最伤一个人的阳气，阳气不断受损，伤到最后“真是人鬼不分”。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我以前初中算有点帅气和阳光，其它班的女孩子都经常会议论我，写信给我，都说我帅！可是初中升高中时就开始撸管了，基本上每天都撸，开始时感觉没什么，直到这两年出现了一些问题，就像大家说的一样，注意力十分不集中，记忆力差，做什么事都是一样，没耐心、怕交际、腰有一点酸等等问题，可是最主要的问题是样子变了，变得猥琐了，现在丑到嘿一样，我真的很后悔啊！！！

    \textbf{附评} 这是位班草级的帅哥，撸了几年，各种问题开始出现了。他开始时感觉没什么，毕竟每个人的身体都有底子，有的人刚开始还吃得消，就像小斧头砍大树，刚开始砍，大树基本没多大影响，但是天天砍、月月砍、年年砍，最后大树必将轰然倒下，量变产生质变，积撸成疾，久撸必废。这位戒友脑力下降得很厉害，记忆力不行了，估计很影响学习，交际也出现障碍了，腰酸正是伤精的表现之一，他的这些表现都是很典型的伤精症状。但他最在意的还是自己的容貌，毕竟他曾是班草级帅哥，心理优越感很强，现在变丑变猥琐，那个落差，那个心理折磨，估计他的肠子都悔青了。都是年少无知的代价啊！没有人给予正确的引导，没有人告诉他手淫会变丑，一句话：教育的缺失。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    感觉就像行尸走肉一样！脑子特别空，尿频，记忆力大幅度下降，害怕与他人走在一起，惧怕别人的眼光。两眼无神、呆滞、面相丑陋、衰老、脸部痘痘变多。做事没一分耐心，摇摆不定，对生活没有一丝向往，只有破罐子破摔的心态。

    \textbf{附评} 这位戒友出现社恐了，他的状态实在很糟糕，行尸走肉一点不为过，脑子也撸空了，脑力大幅度下降，中医：肾主骨生髓，通于脑。手淫伤肾更伤脑，轻则脑力下降，重则患上神经症，生不如死！残酷的现实已经摆在眼前，戒撸真的就是在自我拯救，再这样废下去，真的要变成废人了！再也不能这样撸，必须彻底戒了，必须振作起来，和手淫恶习斗争到底，用坚守的力量换来重生！彻底撕毁丑陋衰老的那层撸皮，重新绽放出纯净的能量，满精归来，逆袭颓废的人生！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    十多年了吧，大概十一二岁的时候开始 SY，那时候频率很高，几乎一天一次，直到高中都一直这样。现在大三，22 岁，身高只有 160 \unit{\cm}，感觉从初中开始就没有长过。以前小学的时候，人人见我都说，哎呀，这小孩怎么长这么乖呀。到了高中，碰见几个小学同学，“越长越丑”，这是他们对我的评价。我的身高，我的容貌。一辈子就这样了吗！我好后悔！真的好后悔！

    \textbf{附评} 又是一个后悔的，实际上几乎每个手淫的人都会后悔，特别是当报应现前时，真是悔不当初啊！如果不手淫，你的人生将会是一番怎样的景象？这位戒友把长高的能量都撸掉了，最后定格在 160 \unit{\cm}，很悲哀的身高，如果不撸，也许就不是现在这个样子了。越长越丑，这四个字就像四把尖刀插在撸者的心脏上，原来长得很乖，人见人爱，现在越长越丑，自信遭到了沉重的打击。如果有时光机器，能够穿越到过去，一定要对那个无知瞎撸的熊孩子大声呵斥：不能撸啊，将来你会越长越丑，身高只有 160 \unit{\cm}！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我有三年多的撸龄，现在 21 岁，以前很自信，很帅的。而在这段撸管的时间里，我什么都失去了！皮肤一天比一天苍老，渐渐地白头发也有了，身体慢慢地消瘦。出现了这些问题后，我变得很内向，不敢跟人交流，不敢谈恋爱，至今才知道是撸管造成的。好后悔！

    \textbf{附评} 三年多的撸龄其实不算很长，但恶果已经显现了。以前是：帅 + 自信！现在是：丑 + 自卑！一个天一个地，撸管导致速老，身体失调导致消瘦，白头发也开始出现了，肤质也大幅下滑。这位戒友的那句话很悲催：“我什么都失去了”。手淫的人往往以为自己爽到了，其实爽是要付出代价的，手淫不是福利，手淫是人生的大难！真正的智者，绝对不会选择手淫！因为智者看得更远，智者可以看到结局，而愚痴的人只关注开始。沉迷手淫的人，身心早晚会出现各种各样的问题，到时候你就“爽”大了！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我跟大多数戒友一样，身体孱弱，精神萎靡，无论是学业、事业，家庭、爱情都成为了一个不能触及的伤痛。彻底害怕了邪淫，它会毁了一个人的所有，最后只让你剩下一堆虚无的躯壳，行尸走肉般活着，真的很痛很苦！今天去照登记照，照片里的自己尽显老态，双眼无神，眼圈凹陷发黑，头发蓬乱稀疏，脸庞明显扭曲不对称，让我自己见到都感觉害怕。

    \textbf{附评} 真正痛得深的人，就会知道邪淫的生活有多痛，有多苦，只有真正亲身经历过，才能真正明白邪淫对人生到底有多大的破坏力，它会彻底毁掉你的所有。身体健康是一切的本钱，不管是学业、事业、婚姻等，都是以一个健康的身体作为基础，而手淫恰恰会严重摧毁身心的健康，让你变成行尸走肉，让你活得异常痛苦。原本你想追求快感，结果什么也没有得到，反而心瘾变得更严重了，直到把你的身体彻底拖垮，就像一匹野马拖着一个人疯跑，彻底把那个人拖废拖死，你的身体已经无法承受手淫带来的严重耗损了。这位戒友去照相，相片里的形象让他自己都感到害怕，那明明就是一具丧尸，一个怪物。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    SY 已经很多年了，对身心造成了严重的摧残。曾经的我长得还不错，别人都夸我，成绩也不错。自从 SY 后越长越丑，今天看了上个星期照的毕业照，自己真的变了好多，真的变难看了。不仅这些，成绩越来越差，学习力不从心。心理方面也有大的变化，多疑恐惧、易怒易燥、逻辑思维下降等症状都有。看着别人春风得意，正值青春挥洒欢乐的时候，我却如此颓废！

    \textbf{附评} 越长越丑，这是手淫后的普遍规律，不断耗泄身体的精华，身体被掏空，百分百会反映到脸上。人是越长越丑越长越残，脑力也下降了，心理也出问题了，手淫不仅虐脸，更虐心。很多人大学里过得很放纵，结果把身心都搞坏了，这样对自己的前途就很不利。特别是面试时，第一印象很关键，一张撸脸会影响运势，很容易被淘汰，而且因为心理也有各种问题，导致临场发挥很容易失败。手淫的人往往不是很自信，缺少底气，缺少正能量，精气神也无法镇住面试官，倒是一身猥琐气让人感觉不舒服。为了前途、为了容貌、为了心理健康，真的不能撸！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我现在脸部皮肤很粗糙，毛孔大。前几年还好，这几年撸得猛了，惨不忍睹啊！感觉人都变丑了好多，哎！前几年还勉强看得过去的。最明显的就是撸得猛的时候，第二天嘴角或者鼻子附近准长大颗的痘痘。

    \textbf{附评} 一个人猛，应该猛在正确的事情上，如果猛在撸管上，那真是闯大祸了。撸管就是花肾精，肾精就是健康货币，撸得猛的人，就好比花钱花得猛的人，非把家底掏空不可。撸得越猛，伤得越深，时间长了，各种问题就会找上门来。能够撸到惨不忍睹，也真够猛的。前几年还看得过去，这几年估计没法看了，直接毁容了。很多人花在治痘痘上的钱，那真是成千上万了，甚至还上当受骗过，不管何种产品，吹上天也只是表面文章，治标不治本。肤质变差的人，多么渴望恢复清爽光滑的肤质啊，可惜因为沉迷手淫恶习，那种肤质已经变得遥不可及了。手淫后爆出的痘，可不是什么善主，个个都是痘痘中的狠角色，来势凶猛，而且很顽固，绝对不是小打小闹，有时一爆就是一颗超级大痘，大到脸都肿起来了，而且摸上去很硬，一看就知道是个狠货。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我感觉我变得越来越猥琐了，脸上狂冒油、黑头痘痘满脸！话说我以前挺帅的，好多年不见的初中同学，见我都说以前多帅，这些话听得我难受啊！

    \textbf{附评} 这也是一位出油大户，而且还是位痘面人，满脸！以前也是位帅哥，可惜越来越猥琐，初中同学的话也刺痛了他。很多人以前都长得挺帅的，但是三十岁以后还能保持帅气的，那就很少了，很多人三十岁一过就面目全非了，和以前根本没法比了。放纵的生活对于容貌的摧残尤为巨大，猥琐这个词在戒友中出现的频率极高，手淫本来就是一种极度猥琐的行为，这种行为必然会让人越长越丑，越长越猥琐，真正的帅来源于心灵的纯净，身心是合一的，心灵真正纯净，容貌的帅气才能持久，心灵肮脏，容貌也会变得丑陋。每个人的容貌，父母只给一部分，到了发育后，就要靠自己修了，就像修学分一样，如果你放纵自己乱来，结果就是越长越丑，越长越猥琐。曾经多帅，现在多丑，初中同学见证了撸管毁脸这一残酷事实。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我从小就被别人夸帅长大的，这么多年的 SY 让我变丑了好多，可能有小时候的底子吧，看起来还不错。跟十五岁时的照片比，基本上就是脸蛋长残、身材走样，哎！

    \textbf{附评} 这位戒友挺牛的，他是被人夸帅长大的，让我想起了一句话：“每天早上我都会被自己帅醒”。但这位戒友其实也很悲剧，为何，因为大家已经把他抬上了云霄，今后如果变丑更加严重，那么他回想以前帅气的自己，内心一定会非常痛苦。就像一颗价值连城的钻石，拥有了再丢失，那会很痛苦，如果根本没有拥有过，心里也就不会那么难过。现在这位戒友已经长残了，但好在底子不错，还有“余粮”，如果继续手淫的话，估计会越长越丑，到时候内心的痛苦将会更加剧烈。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我是一天天地感觉自己头发在减少的，一天天感觉自己在变丑，我身高 181 \unit{\cm}，体重从 130 \unit{\kg} 到 160 \unit{\kg}，五官也算不错，但是我就是没有自信。经过两个月的坚持让我好了，然后我当时以为自己好了，于是松懈了，所有努力都回到了原点，一年之后的今天，我不想再做失败者，我要拿回属于我的自信、阳光、健康。每天激励自己！

    \textbf{附评} 这位戒友曾经坚持戒色两个月，改善比较明显，但是后来他又开始撸了，结果所有努力都回到了原点，估计又重新变丑了。这位戒友的认识上也存在误区，两个月的坚持不代表伤精的症状永远不会复发，很多人戒色一段时间，精气神有所恢复，容貌的改善的确很快，但这不代表永远不会变丑了。事实上，只要撸，就会重新变丑。很多人都有这样的体会，那就是戒一段时间，变帅了，破戒后，又重新变丑了，还有一些人没破戒，只是出现频遗或者熬夜，这样人也会重新变丑，有些人在意淫后照镜子，也会发现自己变丑变猥琐了，相由心生，真是一点没错，有时候来得非常快，变丑有时候就是瞬间的事情。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    我开始也知道 SY 有害，但我也觉得自己 SY 没什么事，直到去年十二月放假到今年三月，我几乎每天三次。现在同学都说我怎么变丑变老了，行为也猥琐了，在这之前我可是班里的班草。我坐火车的时候还出现耳鸣，别人说话我老是听不清，同学都说我变傻了。唉，现在戒了十四天。

    \textbf{附评} 这是位班草级的戒友，他开始就知道手淫有害，但是体会未深，或者受了无害论的误导，导致他依然沉迷手淫，以为自己手淫没什么事，真是大意了。手淫的坏变化是悄然发生的，就像树的生长一样，你能看到树在生长吗？自己往往就是当局者迷，自己沉迷手淫，还以为没事，其实坏变化正在悄然发生。每天三次，这是自杀的节奏，真是糊撸娃啊。班草疯狂放纵了几个月，现在变丑、变老、变猥琐，这三变之后，估计这棵班草要让位了，而且还出现了耳鸣和听力下降，肾开窍于耳，这样疯撸，很容易导致耳鸣的，很多戒友都有耳鸣的问题。每天三次的恶果实在惨烈，班草被手淫恶习糟蹋了……
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    那天无意看到高中时和刚进大学军训时的照片，发现大学接触那东西几年，真心变丑了，感觉两边的颅骨变窄了，下巴变得很尖，鼻子也塌了，天地良心啊！有种想抽自己的感觉！

    \textbf{附评} 高中时还算纯洁，大学后估计很放纵，几年下来，真心变丑了，而且还是变形，对自信的摧残更加严重。五官就要靠精气神来塑形和渲染，失去精气神，人就像瘪了一样，很容易出现凹陷的表现，久而久之就会变成骷髅脸，现在这位戒友的猥琐样已经初具规模了，如果再不戒，那后果一定会很严重。这时候他想抽自己了，也是该觉醒了，撸成这样了，危机感一定很强烈，这简直就是在和毁容作斗争。现在的大学生很多都比较放纵，但是他们却不知道放纵会导致什么后果，就像进入了一片雷区，但他们压根儿就不知道，非常的盲目和无知，等到恶果显现，那真是欲哭无泪，痛苦啊，悔恨啊！
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    因为 SY，我从天鹅堕落为丑小鸭，我的外貌由倾城之貌变为丑不拉几的怪物，整天萎靡不振，智力下降迅速。

    \textbf{附评} 这位戒友级别更高，估计是校草级别，倾城之貌堕落成了丑不拉几的怪物，这种心理落差可想而知，就像从国王变成了乞丐。手淫变丑这个研究成果，最好能让在校学生都加以认识和了解，以防类似的悲剧不断上演。先给学生们打好预防针，严正告知他们：手淫会变丑！手淫是变丑的捷径，沉迷手淫必将变丑变猥琐。先告知他们这一点，让他们心里有个数，即使他们还会染上手淫恶习，但至少不会那么放肆，应该会有所收敛。手淫对身心的伤害实在太大了，手淫更是毁容的利器，如果能够做到防患于未然，那是最好的。
\end{case}

\begin{case}[变丑]
    以前戒过半年，当时真的很帅气很阳光，周围的女孩子都说我帅，还有主动和我搭讪的，后来破戒了，脸上长了很多痘痘，五官也变得不协调，人一下子变得很丑，事业也不顺，现在醒悟过来了，戒了一段时间，感觉从前的帅气又回来了，就是脸上痘痘很多，现在要努力戒下去，找回曾经失去的！

    \textbf{附评} 这位戒友就在“戒变帅 - 破变丑”这个循环里切换，最终他还是选择了坚持戒色。精气神恢复后，完全不一样，就像春天到来一样，给脸庞带来了无限的活力与生机，五官极度需要精气神的塑形和渲染，这样才能表现出最佳的状态；破戒后，就像皮球突然瘪掉，就像 QQ 头像突然变灰，就像手机快没电了。当五官失去精气神之后，完全就不在状态，严重者甚至会出现变形，人一下子就会变丑。人变丑后会影响到运势，事业也可能出现不顺，就是这么微妙。戒色后，当帅气重回脸庞，这时候就要学会守住帅气，这是最关键的，一定要守得住，精气神来之不易，一定要学会珍惜，学会“持满”。真正的强者，绝对不允许手淫恶习在自己身上出现，因为手淫会不断削弱自己；真正的智者，也绝对不会沾染上手淫恶习，因为手淫根本就是在自毁！
\end{case}

\paragraph*{总结}

手淫变丑的现象很值得研究，手淫变丑的问题也是写不尽的，虽然变丑问题大同小异，但具体表现在每个人的身上，又会有所不同，经历虽然相似，但心理感受却存在一定的差异，很多细节很值得体味，细节往往很能说明问题。用手淫变丑这个主题来劝戒，效果是很不错的，很多人伤精程度不深，对症状的体会也不够痛切，这样他的戒色决心就不是很大，而变丑这一主题就可以让他痛下决心来戒色，因为很多年轻人对于自己的容貌非常在意，容貌可以影响将来找工作，也关乎婚姻问题，和自信也息息相关。所以，大家最在乎什么，就可以从那个角度来劝戒，这样效果就会特别好。你告诉他，手淫会得神经症啊，他对神经症根本没一点概念，不到那一步，他是不会理解的，而对他说手淫会变丑，他可能就会非常在意，在他看来，变丑可不是小事。为了恢复阳光纯净的形象和气质，相信绝大多数人都会选择戒撸。

\begin{quote}\it
    世间聪明子弟，于情窦开时，其父母兄师不为详示利害，以致由手淫与邪淫送命者居大半。能不即死，也成残废，无可成立。多有少年情欲念起，遂致手淫，此事伤身极大，切不可犯。犯则戕贼自身，污浊自心。将有用之身体，作少亡，或孱弱无所树立之废人。若知好歹，自不至以手淫为乐，以致或送性命，或成残废，并永贻弱种等诸祸。未省人事不可说，已省人事，若不说，则十有九犯此病，可怕之至。（印光大师）
\end{quote}

印光大师这段关于手淫恶习的开示，极为恳切，读来很令人警醒，我等一定要力戒手淫恶习，重塑正能量的人生，方不辜负圣贤一片苦口婆心的开示。

分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[千金不换]
    \begin{multicols}{3}
        \centering~\\
        你不会明白纯净的感觉 \\ 是多么宝贵 \\ 你曾经拥有那种感觉 \\ 但是你没有好好珍惜 \\ 就像鱼儿在水里 \\ 它并不知道水的可贵 \\ 现在失去了它 \\ 方知它异常宝贵 \\ 就像最名贵的钻石 \\ 可以让你的人生彻底闪亮 \\ 失去纯净的感觉 \\ 你的人生 \\ 将会变得无比灰暗 \\ 让我们唤醒内心中的真我 \\ 那个纯净的真我 \\ 那个不撸的真我 \\ 让双眸重新恢复明亮与清澈 \\ 让阳光帅气 \\ 重新回到我们的脸庞 \\ 纯净的感觉 \\ 是真正值得拥有的感觉 \\ 纯净的感觉千金不换 \\ 我们永远不再撸管 \\ 这是我们的誓言 \\ 让我们坚守到底
    \end{multicols}
\end{poem}
