\subsection{提升戒色觉悟之进阶攻略}

前言：

戒色吧马上要破百万了，今年的发展非常迅猛，猛增 70 多万，估计明年会发展到 300 万左右，之前就有吧务预言今年能破百万，真的被他言中了。衷心希望戒色吧未来的发展能够越来越好，到时候就可以唤醒并帮助更多的人了。我的《戒为良药》也走到了第 80 季，不少戒友都是一路支持，我很是感动，在帮助别人戒色的同时，我也找到了自己的人生价值，那就是做一个真正的利他行者，无私地为大家服务。很多人的灵魂在戒色吧得到了净化和升华，正能量正在不断传递，在这个邪淫泛滥的时代，戒色吧就是一方净土，一泓清泉，希望每位有缘来到戒色吧的戒友，都能找回阳光、纯净、充满正能量的自己。在戒色吧这个公益平台，一批批戒色人才正在不断涌现出来，他们的经验也极具借鉴价值，他们将会成为榜样和旗帜，从而带领更多的人戒除手淫恶习。请大家好好珍惜戒色吧这方净土，这就是我们共同的纯净家园，大家齐心协力，共同建设和维护好我们的家园，帮助更多的人，让他们觉醒，帮助他们摆脱手淫恶习。

关于断网问题，刚开始心瘾重，是可以考虑断网，毕竟网上诱惑太多，远离黄源对戒色很有好处，可以把戒色文章下载到手机里或者电脑里。但不是叫你终生断网，等通过一段时间的学习后，自己的觉悟和定力起来了，对邪淫的信息有了相当的免疫力之后，这时候还是可以上网的，但要注意保持警惕，诱惑比较多的网站不要去。断网问题也不是一概而论的，也要看具体情况，很多人没有断网也戒得很好，很多人开始戒色后，那些容易引起邪念的网站就不去了，主要的关注都放在了戒色吧，戒色吧可以提供一个良好的整体氛围，这是很难得的，也可以接触到大量的第一手案例和其他的戒色资料，还可以尽己之力帮助别人，网上还可以学习传统文化，还是有不少正能量的，要看自己选择了。如果你感觉自己定力极差，很管不住自己，一上网就邪念纷飞，极其容易破戒，那我建议你先断网一段时间，等自己觉悟起来后，到时候再恢复上网。关于断网，大家可以根据自己的实际情况来选择，之前就有戒友自己主动断网，然后他把大量戒色文章都弄到了手机里，我对于他的做法还是比较支持的，因为他有自知之明，能够根据自己的实际情况来安排。

断网有断网的好处，但断网不代表不会破戒了，因为很多时候的破戒并不一定需要黄源，很多人是通过意淫和幻想来触发手淫行为的，还有就是压力破戒、情绪破戒等，有的人洗澡的时候也会破戒，总之破戒类型还是很多的。不断网的弊端，就是网上到处都是黄色地雷，必须让自己提高警惕，要学会避开那些黄色地雷。关于断网的问题，大家还是应该灵活掌握，因为是否需要断网，也是因人而异的。即使你选择了断网，也不应该离开戒色文章，可以把戒色文章下载到手机里或者其他的阅读器上，只有坚持学习提高觉悟，才有望戒除手淫恶习。（我之前反对的断网，指的是那种不学习的断网，完全把破戒原因归咎于黄源，而从来没有在自己身上找原因。）上季有位戒友提倡的断网，指的是没有特别必要就尽量不上网，还有就是做完事就立即断网，我觉得他的提议不错，大家可以参考。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔老师，我是 21 岁的大学生，最近突然发现硬不起来了，几乎快崩溃了。具体情况说明一下：就在前天晚上想 SY 的时候突然发现硬不起来了，看黄图也完全没反应，早上的时候晨勃硬度良好，晚上就突然这样了，心里好害怕，才 21 岁就这样以后怎么办啊！我还有救吗？
    \subparagraph{附评} 撸管到一定程度，肾气受损，性功能肯定会出问题的，比较常见的就是勃起不坚、撸管时间变短、射精无力、射距变短，甚至是流淌下来的，失去了最初的那股冲劲。这其实就是身体在发出警告了，也是肾气受损的一个信号，很多人撸到后来就会出现阳痿了，而且是突如其来的阳痿，让人感觉很害怕，年纪轻轻还没结婚，就把自己玩废了。撸界的规律就是，症状迟早会惊醒乃至吓到沉迷撸管的人，就像烫醒温水青蛙一样，达到“废点”后，症状一下就爆发出来了，冷不丁给你来这么一下，让人感觉很崩溃，甚至很恐慌。之前就有阳痿的已婚戒友最后以离婚收场，的确是很悲剧的人生。肾精资源被你提前耗竭了，精箱已经空了，结果就会让你的健康和人生危机四伏。
\end{case}

\begin{case}
    2010 年果报来了，首先结肠炎每天大便不成形，接着前列腺炎也来了，尿频、小肚子痛、走道没劲。吃药，中药西药输液打针加理疗，全都无效。福无双至祸不单行，本来好好的工作因恶业感召也都渐渐不顺了，马上要提科级干部，恶梦一样泡汤了，所有的职务都没有了，干啥啥不顺，周围尽是小人，人际关系恶化，家庭不睦。就这样彻底地崩溃了，失眠，重度失眠，整夜整夜无法入睡，脸上还长了白癜风，活鬼一样，体重也急剧下降，瘦得就剩 105 斤了，根本不敢出门，每天就想怎么结束生命！
    \subparagraph{附评} 这是截取了这位戒友自述经历的一段，这是位已婚戒友，结婚后放纵、手淫、嫖娼、与网友滥交，这四样一样没拉下，而且是非常疯狂，简直就是走火入魔了。很多人结婚后依然会手淫，不是说结婚了就不手淫了，手淫的刺激和性生活有所不同，而且看片撸会让人极度上瘾，所以很多人结婚后依然沉迷手淫恶习。婚后的正淫虽符合人伦，但也要注意节制，毕竟也是在耗损宝贵的肾精，也符合精少则病的铁律。这位戒友自毁式的放纵，报应终于现前了，各种症状缠身，还染上了神经症，脸上还长了白癜风。事业和人际关系也受到了很严重的影响，曾国藩名言：“一分精神一分事业，十分精神十分事业。”一个人疯狂放纵，这是对精气神的严重摧残，没了精气神，不管是学业还是事业，都会受到很严重的影响，撸出神经症后，人际关系也会一落千丈，手淫真的会影响一个人的运势，会让你走背字。运势和一个人的精气神、心理状态、容貌气质等因素都有密切关系，而手淫恰恰会导致精气神下降、心理失调和容貌气质的变差。这位戒友用了“恶业感召”这四个字，所谓种什么因得什么果，祸福无门，惟人自召；善恶之报，如影随形。当报应现前，那真的是很痛苦，活在了自己一手制造的炼狱里，苦苦挣扎，生不如死！古代戒色诗歌有云：“淫欲之欢片刻间，后来灾害重如山。”淫乐只在片刻，而淫欲的本质是苦的！莲池大师有说到：“暗暗安毒药于美食中，是欲之惨也，智者思之。”一个无知的人遇见了含毒的美食，但他不知道，还以为是无比的美味，一边吃一边说：“爽啊！好吃啊！”这在智者和明眼人看来，无疑是很傻很愚痴的。古代戒色诗歌也说到：“莫到妓家买欢笑，欢笑过后是号啕。”嫖娼更要不得，将来苦报深重，这位戒友就到了“号啕”的阶段了，活得很痛苦，每天都想自杀！
\end{case}

\begin{case}
    我撸了近 4 年，一周 3 次，放假更频繁。前两年没事，第三年开始渐渐出现症状。没精神、犯困、脑袋空空，怎么办啊？学习不能自如，老是无力。
    \subparagraph{附评} 很多人之前相信无害论，结果事实扇了他几记耳光，一下把他打醒了，无害论是打着科学幌子的伪科学，其观点很有迷惑性，动不动就用“科学研究”和“科学表明”来砸晕你，这不是崇尚科学的时代嘛，那些砖家就用科学的名义来给你下套，让你钻。猎人总是要伪装陷阱的，把陷阱伪装成正常的样子，这样猎物才会上当，而那些所谓的砖家就把手淫的陷阱伪装成科学权威，让你不得不信，那些砖家更是自诩为“科学家”！不管那些砖家怎样瞒天过海，说白了，他们的理论根本不符合事实真相。科学是尊重事实的，不尊重事实的根本就是伪科学，完全就是谬论，无害论实在害人不浅呐！这位戒友前两年没事，估计当时他肯定相信手淫无害，但是第三年症状就开始渐渐出现了，这就符合量变产生质变的规律，积撸成疾，久撸必废！每次撸管都是在滑向那个出症状的临界点，到时候症状自然就会找上门来。精气神受到摧残，脑力也下降了，这对于学生党来说，无疑是一场灾难。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我现在戒 220 多天了，这几天照镜子突然发现头发亮了，有光泽了，眼睛变大好多，有神了，水亮的眼睛给人的第一感受就是特别有精神，整个人看起来帅了不少，而且现在肤色也不是以前那种暗淡，现在有了点光泽，白了不少。
    \subparagraph{附评} 戒色聚精，可以逐步提升一个人的能量状态，当精气神回来后，那真的就是不一样了。很多人的头发因为手淫而变得枯黄，发质下降很严重，中医有说到：发为肾之华。手淫其实很伤发质的，严重的会出现白发和脱发。当能量渐渐储满，光泽就会出现，当能量不断耗竭，光泽就会消失，就是这么微妙。精气神恢复后，对五官有塑形的效果，眼形会得到提拉，会显得更精致更有神，顾盼生辉，神采奕奕。很多人发对比照，甚至有脱胎换骨之感，前后判若两人。通过坚持戒色养生，发质会得到改善，肤质也会随之变好，撸管的肤质多半是暗沉油腻的，感觉洗不干净，而很多人在戒色一段时间后，皮肤就会恢复光滑细腻的触感，并且感觉皮肤变亮了、变白了，苹果肌重新饱满起来，痘痘等问题也得到了很大的改善。精气神恢复后，变帅是自然而然的，有神无神，可以说是天壤之别，差之毫厘，谬以千里，就不能差那么一点点。聚精优品，戒色可以优化一个人的能量状态；撸管废品，撸到后来就会越来越颓废、越来越猥琐，失去精气神之后，活脱脱像个鸦片鬼。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我现在不真实感特别强烈。工作也没有动力，遇到困难就想退缩，今天一天都是昏昏沉沉，什么都不想做，心慌得特别厉害，我该怎么办？
    \subparagraph{附评} 这位戒友的症状表现考虑为神衰的可能。不少神衰的人都有不真实感这个症状表现，对外界感觉不清晰，不真实，像做梦一般。整天就像做梦没有完全醒透一样，看东西模糊，不现实，感觉没有真实感，感觉脑子被糊上了一层膜，很模糊，很不清晰，很迟钝，感觉眼前的一幕一幕都是在梦里的感觉，整个世界都虚幻了一样。脑袋昏沉，头蒙蒙的，有的人头部感觉像套了个紧箍咒或者像戴了个帽子，感觉很不舒服，可以说特别难受，让人崩溃。中医说到：肾上通于脑。肾主骨，骨生髓，脑为髓之海。很多人手淫后都感觉后脑空洞，甚至会有疼痛的表现。手淫特别伤脑，轻则脑力下降，重则就会染上各种神经症，其他一些神经症也可能出现不真实感，要看具体症状表现而言。不少神经症戒友都被好几种不适感折磨着，活得很痛苦，也很惶恐，真可谓惶惶不可终日。
\end{case}

\begin{case}
    我以前也是很帅，经常有人夸我，而且撸了几年依旧有点帅气，直到近几年，样貌变化太大，撸得脸上肌肉下垂，好像六十岁一样，后悔当初，想想就哭。
    \subparagraph{附评} 脸上软组织松弛下垂，这样脸型也会发生改变，脸型不仅和骨骼有关，也和面部软组织的形态密切相关。很多人因为沉迷手淫恶习，身体已经提前衰老，面容也提前老化，和实际年龄很不相符。精气神受到摧残，久而久之，面部软组织就会出现松弛下垂，这是面容老化的表现，一般出现在中老年人身上，现在很多年轻人因为手淫而提早出现了衰老的征兆，有的人不仅脸颊软组织松弛下垂，眼皮也跟着耷拉下垂，显得很没有精神。这位戒友原本很帅，是经常被夸赞的对象，后来撸了几年，从很帅变成有点帅，直到近几年，样貌发生了很大的改变，面相衰老很严重，跨度有几十岁，想想当初经常被人夸，而现在可以说又丑又老，面目全非，惨不忍睹，悔不当初。
\end{case}

\begin{case}
    我撸管比较迟，19 岁才开始，23 岁时都有姑娘倒追我，但随着撸龄的增长，25 岁左右就开始掉头发。我现在 29 岁，已经能够看见头皮了，人也显得非常苍老，甚至 20 岁的小姑娘叫我叔叔，撸管对容貌的影响真的非常大。
    \subparagraph{附评} 19 岁开始撸管，是比较迟了，大多数人都是发育时就开始了。这位戒友的变丑也是一个渐变的过程，23 岁有人倒追，25 岁开始脱发，29 岁基本见顶了，而且显得非常苍老。我想他的异性缘也基本被他撸掉了，现在估计没人倒追他了，撸成了 29 岁的猥琐大叔，这种心理落差真的很伤人自尊和自信。男人一脱发，形象分就直掉，而且会显老很多，生活中一些二十几岁的脱发年轻人却被三十岁的人反过来叫“大哥”，而一些四十多岁的中年人因脱发被一些小孩亲切地喊“爷爷”。脱发的确很影响形象，有网调显示，90\% 以上的年轻女性在找男友时会选择不脱发的男性，因为脱发在她们心中是“最不帅”同时也是“最显老”的代名词。有脱发困扰的人，心理往往处于很焦虑的状态，甚至异常惶恐和脆弱，他会特别在意自己的头发，遇见人，也是先观察对方的头发。脱发让人显老 10 岁乃至 20 岁以上，广大的戒友们，千万不要把自己的头发都撸掉，否则到时你就会深陷非常苦恼的处境。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥！向您问好！经过了暑期的那次惨烈的破戒后，现在我又戒撸将近三个月了，这三个月可以用险象环生来形容，好在有惊无险。在此期间，我几乎每天都在练习您推荐的子午养生桩，对治疗我的神经症用“有奇效”三个字来形容一点也不为过，我会抓住这个好的状态，继续戒色养生的！另外，我几乎每个月的农历初一和十五都会去河边放生，由于我的经济能力有限，每次放生的生灵数量都不是很多，但每次看到它们又回到自由的河流中去重新获得自由的时候，我的心情是那么的舒畅，感觉精神也被洗礼了一遍！
    \subparagraph{附评} 这是一位神经症戒友，他现在恢复得很不错，曾经破戒过，但他没有放弃，精神可嘉。我们戒色就是要有屡败屡战的斗志和决心，就像打冲关游戏一样，一次不行，再来一次，十次不行，再来二十次，在哪里跌倒就在哪里爬起来，不断激励自己，继续奋战！能够延续戒色的好状态，实属不易，就像运动员的状态会有起伏，戒色的状态也会经历起伏，刚开始很多人的戒色热情很高，时间长了就懈怠下来了，这时候一定要学会调整，不能一曝十寒，一定要养成良好的学习习惯，一定要注重积累，坚持下去，水滴石穿，绳锯木断，坚持到最后就会进入非常稳定的戒色层次。子午养生桩的恢复效果是很不错的，但也是贵在坚持，神经症戒友应该要选择一门养生静功，比如站桩或者打坐等，这样可以大大促进身心的恢复。这位戒友也有在放生，放生对于调心真是一绝，很多人放生完了都感觉心情无比舒畅，就像对心灵进行了一次洗礼和净化。放生就是心灵按摩，可以增加你的正能量，让你的气场变得更加祥和。我是建议大家放生的，但要注意合理放生。憨山大师放生偈：“人既爱其寿，生物爱其命，放生合天心，放生顺佛令，放生免三灾。”弥勒菩萨偈曰：“劝君勤放生，终久得长寿，若发菩提心，大难天须救。”
\end{case}

\begin{case}
    撸了十三年，实在惭愧，都是无害论害的。小时候大人都说我长得漂亮，前几年变丑还没有那么严重，经常有人说我长得帅长得可爱，还有女孩追求。可是最近两年两边脸颊凹陷得厉害，左右不对称，眼睛也变得无神，特别难看。只能用一个丑字来形容，悔得肠子都青了。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的面容开始朝着骷髅脸发展了，凹陷不对称，双眼也变得无神，“特别难看”。很多人原本都挺帅的，但是随着撸龄的增加，一些坏变化就会逐渐变得明显。上季就是手淫变丑专题，也有讲到骷髅脸的案例，手淫真是毁男神的利器，多少帅哥就是被手淫恶习毁成了渣男、糟男、猥琐男。可惜现在的社会无害论泛滥，真正了解真相的人极少，很多人依然被蒙在鼓里，相信将来会有更多的男神撸成丑男，这种悲剧一定会反复上演。原来是一个帅字了得！现在只能用丑来形容；原来眸若清泉，炯炯有神，现在是双眼空洞，目光呆滞。手淫在悄无声息地制造丑男，这就像一个工厂，不少人进去时都是帅哥，经手淫一“雕琢”，最后出来时那真是丑得惨烈。实在感叹手淫恶习的鬼斧神工！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我有长达 17 年的 SY 史，从 8 岁开始到 16 岁差不多每周 1 次，16 岁到 25 岁差不多一周 2 - 3 次。我的症状如下：\begin{itemize}
        \item 16 岁高三那年患了疑病症（那时候不知道叫疑病症），总是觉得身体某个部位不舒服，担心自己得了什么不治之症，还去同济医院做了全身体检，各种胃镜肠镜检查等，都没有问题，但打消不了我的怀疑，情绪也比较低落。（后来坚持到高考后，疑病倾向慢慢没了）
        \item 去年年初有几天熬夜到一两点钟，然后在一天晚上 SY 之后有了惊恐发作，濒死感，还打了 120 救护车到医院做心电图。从那以后，便开始出现焦虑、抑郁、容易紧张，间歇性的呼吸急促和坐立不安。就这样持续了 2 个月之后，扛不住去医院，医生诊断是抑郁症，开了抗抑郁的药物吃。慢慢地发现，好像每次性生活或者 SY 之后，抑郁症都会反复，这才开始往这方面想，才有幸关注戒色吧。
    \end{itemize}
    \subparagraph{附评} 这位戒友的经历，不少神经症患者都有过。之前就有好几位撸到打 120 的，就是 SY 后出现了濒死感，感觉自己快挂了，那种感觉让人非常害怕和恐慌，然后送到医院就是一顿检查，结果基本正常，但是神经症真的已经得上了。有时检查正常不代表身体就是健康的，因为器械检查有其局限性，记得李小龙 73 年 5 月曾经昏迷过，然后赴美做身体检查，医生说他的身体像 18 岁的年轻人一样健壮，但是 73 年 7 月李小龙就猝死了。很多人检查虽然正常，但是他的主体感觉基本就是生不如死，甚至天天想自杀。我那时也有疑病，有疑病的人是非常多的，一会疑这个病，一会疑那个病，搞得心神不宁到处检查，即使检查结果显示正常，也无法打消其疑虑，因为不适感还是那么明显，甚至怀疑起检查的正确性。单纯的疑病还好些，就怕是神经症的疑病，据我所知，检查费高达上万、十几万的人也大有人在，把医院能检查的全部检查一遍，甚至多遍，都无法打消其疑虑，甚至定期就要搞几次全身检查。

    撸到挂，这种可能性是绝对存在的，做爱时猝死的新闻也经常见诸报端，大泄身泄猛了，就像电脑突然停电关机一样，各个零件都是好的，但是能够运行的能量却丢失了，很多猝死是查不出死因的，背后原因也许只有鬼知道了。这位戒友的感觉还是挺敏锐的，他发现了每次泄精后，抑郁症都会反复，这已经完全说明了问题，他是 SY 后惊恐发作，又是 SY 后症状反复，一切的罪魁祸首都指向了一个恶习：SY！
\end{case}

\begin{case}
    我的相貌也有了较大的恢复了，从去年 7 月开始，已经戒了一年零三个月了。以前脸浮肿变形、双目无神、眉毛很淡、嘴唇变厚、肤色不是发黑就是发黄，还经常有痘痘。这些问题现在都有了改善，另外体力变好，脑力也有所提升。另外，腿脚变得有劲了，人看起来也更加挺拔精神了。但恶习造成的问题也还是没有全部恢复，但我相信会越来越好的。
    \subparagraph{附评} 这是一个恢复的案例，虽然没有完全恢复，但恢复成果已经很不错了。一年零三个月的坚持，容貌有所改善，体力和脑力都变好了，腿脚有劲是亮点，很多人都把自己撸成了软脚蟹。腿一软，运动时就容易崴脚和骨折，特别是剧烈运动时，会大大增加受伤的风险。肾主骨，手淫会导致骨质下降，手淫会导致骨头变软，原来一个练散打的戒友，在手淫前，他踢沙包时腿一点不疼，后来沉迷手淫，一踢沙包腿就疼，而且体能下降迅速，后来也练不下去，原本挺有前途的，后来就因为手淫恶习给废了，为什么练不下去的真正原因也只有他自己知道。有精气神时，如果训练方法得当，那就是越练越好，如果失去精气神，那就会越练越差，甚至会越练越伤，难以恢复。武谚有云：“根在脚，发于腿，主宰于腰，形于手指。”腿脚一软，打出去的拳头也使不上力，就像失去了支点一样。很多人把腿撸得像踩在棉花上，轻飘飘的，不用人推，自己走着走着都会崴到，脚底无根，双腿虚乏。当戒到一定程度，双腿自然会变得有劲，而且身形也会变得挺拔精神，给人一种气壮山河的豪迈气势。
\end{case}

\begin{case}
    以前校花给我写情书，那时候撸得少，好多女孩子喜欢我，等后来变得严重了，撸得很多很多，我变了，变得猥琐、下流，后来女孩子干脆就不理我了，样子变得很难看，像是三十岁的人。我今年二十岁，撸十年了，我不知道我是怎么撸起来的，昨晚无意看到，我忽然有点害怕，不能再撸了，我希望我用两年半的时间好起来。
    \subparagraph{附评} 这位戒友应该是校草级别，连校花都给他写情书，这是何等的帅气，可惜他没有好好珍惜自己，把自己撸成了猥琐下流胚，样子变得很难看，真是他人生的一大悲剧。很多纯真少年误入手淫陷阱，但是没人给他们正确的引导，反而是无害论的误导占据了他们的内心，让他们更加执迷不悟地沉迷手淫，让自己的心灵越来越龌龊，真的就像臭水沟一样。很多知识在学校里真的是学不到的，因为真相毕竟掌握在少数人手中，不经一番痛彻心扉，是难以窥测到手淫的真相的，除非你有极大的福报，能够有缘接触到善知识的宝贵开示。那些沉迷手淫的孩子啊，请放下手中的 JJ，你们正在耗泄身体最宝贵的精华，你们也正在悄悄变丑，不要让青春年华因为手淫而遗憾，你们就是过去的我，希望你们不要重走我的错路。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我想给你反馈一下固肾功的效果，感觉还是很明显的，戒色 26 天我天天在做固肾功，每天睡觉前 50 个早上 50 个，今天就是第 26 天第一次遗精了，以前一个礼拜就会遗一次，恢复得很不好，而且戒到 22 天的时候，尿频的症状好了，以前一天要去 12 次厕所，尿根本就兜不住，现在憋尿一个小时都不成问题了。
    \subparagraph{附评} 固肾功我到现在还在向戒友推荐，我自己每天也都在做固肾功，控制遗精频率对于恢复来说，实在太重要了。久遗八脉皆伤，很多都是老撸民，根本就遗不起，所以要尽量控制遗精频率，一月最好不要超过 3 次，这样身体恢复才有保障，否则总是频遗，那症状就很难恢复了。睡前可以做固肾功，但不要有劳累感，这个分寸要把握好，有些人睡前猛做，把自己搞得很累，然后一睡觉就容易出现遗精，因为劳累是可以导致遗精的，这点一定要注意。导致遗精的因素是很多的，各方面都要注意，如果做固肾功感觉效果不好，也可以试试铁板桥和站桩，实在不行，也可以去看中医调理，总之，一定要做到严格控遗，这样身体恢复才有基础和保障。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，手淫变丑我深有体会啊，记得小时候我的脸很白，气色很好又很光滑，当时我父母都说我的脸怎么比女孩子都白。后来初中因为 SY 导致脸上痘痘大爆发，以为是青春痘，可是渐渐的满脸都长满了，当时我很恐惧感觉毁容了，于是用了大量的祛痘产品，开始有用后面就没效果了，失望极了，渐渐的变得自卑而孤僻。后面上高中发现皮肤变得很松弛了，竟然有抬头纹了，导致自己一度不敢抬头看人，后来接触戒色吧，断断续续戒了 1 年，虽然没有戒色成功，但脸上已经不会长痘痘了，只是留在脸上的痘印还没有消下去，今天是戒色第 26 天了，早上起来感觉脸上光滑多了，现在也自信多了，我会一直戒下去的！
    \subparagraph{附评} 曾经我的脸庞也经历过痘痘的肆虐，那时我也天真地以为是青春期的现象，当我过了青春期，我发现那些痤疮依然还在，并且我发现三四十岁的人也会满脸痤疮。后来我尝试戒色，配合积极锻炼，每当坚持 20 天以上，痘痘问题就会改善很多，感觉肤质也好起来了，可是一破戒，又会回到过去油腻污浊的状态。从那时起，我就知道痘痘的爆发和手淫恶习有着某种隐秘的联系，说白了，就是手淫会导致内分泌失调，五脏六腑也会出现各种失调，体内一失调，必然会反映到脸上。这位戒友虽然没有戒色成功，但依然在坚持，能够这样坚持也是很不容易的，痘痘问题的改善，一般坚持三周左右即可看见效果，当然还要注意养生，比如应该积极锻炼、不要熬夜、饮食保持清淡等。好好坚持，光滑细腻的触感、清透的肤质迟早会回来的，如果你不戒，那么再怎么治疗，也都是治标不治本，痘痘问题依然会严重困扰着你。
\end{case}

\begin{case}
    以前大概一周一次吧，现在戒了 78 天，感觉最大的就是腰不疼了，敢正眼看人了，自信了很多。以前不懂，听信了适度不伤身体，真是后悔莫及啊！希望戒友们引以为戒，谢谢戒色吧，让我懂得了 SY 的危害！
    \subparagraph{附评} 这位戒友恢复不错，腰不疼了，对视障碍也消失了。很多人受困于对视障碍，不敢正眼看人，目光总是躲闪游离，缺少底气。坚持戒色养生，精气神回来后，对视障碍自然就会消失，一股浩然正气充溢于双目，任何与之对视的人，都会被这种目光所震慑到，这是纯净而充满正气的目光，绝对不是猥琐邪淫的目光。这种正能量的目光有一种震撼人心的力量，这种眼神所释放出来的信息是那么坦然而光明磊落。有这种纯正目光的人，不惧怕与任何人对视，因为这是发自内心深处的纯净力量，这种力量无比强大。关于适度无害论，我已经批判过多次，只要撸就有害，因为每次撸都是以耗损宝贵肾精为代价的，就像你出去购物，只要买东西，就得花钱，何况手淫恶习具有高度的成瘾性，会让人一发不可收拾。几乎每个人都看过适度无害论，但废掉的人还是那么多，千万别以为自己能做到适度，因为那些废掉的人原先也是这样认为的。
\end{case}

\begin{case}
    前辈的经验就像灯塔，给我们指明了方向，路还是我们自己去走，每个人都是戒色成功者，只是很多人自己放弃了自己，就像我当初一样破罐破摔，不过我选择重新站起来，重拾破碎的心，加强学习，加强警惕心，在最后看到了希望的曙光，我不想重回那个症状地狱，那太可怕太痛苦了。这次下雨时同样看着窗外黄昏的灯光，但有所不同的是，这次我看到了久违的纯净之光，那是希望之光，我眼里流出了激动的泪水，我感觉戒色实在是太爽了！那种久违的纯净终于又遇见了，以前总感觉自己很脏，现在没有了，内心肮脏的臭水变成了一壶清泉，戒色的爽不是撸管那种快感好比的，撸管后留下的是空虚，快感短暂痛苦漫长啊！戒色没有捷径，只有老老实实一步一个脚印学习，用心去学习，你一定会收获成功，成功属于勤奋而善于学习的人。
    \subparagraph{附评} 这是戒友“纯净人生 1985”所写的段落，他的这篇经验帖很不错，大家可以搜索看完整的。他现在成功戒掉了二百多天，很不容易，他之前也破罐破摔过，但是他最终重新崛起了，通过奋发学习戒色文章，终于找回了久违的纯净，重新体会到了那种无撸的超脱，那种纯然的愉悦。1985 是一位从症状地狱爬回来的人，他亲历了各种伤精症状的折磨，痛得比较深切。当他看到了久违的纯净之光，眼中流出了激动的泪水，我完全理解他此刻的心情，戒色是真正的爽，这是一种超脱欲望束缚的大爽！就像久受羁押的囚犯，最终得到了释放，重新回归了自由世界，就像折翅的鸟儿重归了蓝天，实在是太爽了！真正体会过戒色的大爽，就会不屑于手淫那点虚无缥缈的快感，那点快感就是把你拖入症状地狱的诱饵！快感刹那，痛苦是结局。1985的经历很励志，很多人依然在反复破戒乃至破罐破摔，这时候你可以看看 1985 的经历，他就是你的榜样，1985 最后也给出了成功之道，那就是老老实实一步一个脚印学习，戒色的神力就来源于学习，学习提高觉悟，觉悟最终降伏心魔！这就是戒色成功的规律。
\end{case}

下面步入正文。

戒色是向内的战争，与自己的心魔作斗争，这是一个看不见硝烟的战场，这个战场就在你的脑海里。心魔会变现出无数的邪念来试图控制你，把你变成它的提线木偶，戒色如一人与万人敌，一定要战胜内心的邪念！《塔木德》说：“战胜自己的人，比战胜一座城池的人更有勇气。”真的猛士敢于向心魔开战，只有通过不断学习提高觉悟，才能最终降伏心魔。戒色也是驯心，因为你的心就像一匹野马，在未被驯服前，野马带着你疯跑，根本不听你的指挥，现在你要学会驯服这匹野马，学会控制自己的心，主宰自己的心，做心的主人，而不是奴隶。

戒色从根本来说，就是修心，说得直白点，就是改造思想，净化自己的心相续。修心就是修念头，戒色要在自己的念头上下功夫，要学会控制自己的念头，一切的秘密都在念头之间。我的戒色文章，围绕的核心就是要你学会控制自己的念头，学会识别邪念，还有怂恿类的念头，不要跟这类念头跑，你跟这类念头跑，就是在认贼作子，就是在敌我不分。真正的戒色高手，就是控念的高手，对念头的掌控的程度，就决定着你的戒色层次和水平。戒色吧真正拔尖的那一批戒友，他们的控念水平远超刚刚入门的菜鸟，刚入门的菜鸟根本不懂得什么叫控念，因为以前他都是跟着邪念跑，从来没有想过要去控制念头，他一直是念头的奴隶，而非主人。

为什么见一次心魔，就被虐一次，全无招架之力？原因只有一个，你太弱了！要降伏心魔，必须对戒色要有很深的理解和体悟，要彻底弄清破戒的规律，要做到知己知彼，并且在戒色的过程中要有很强大的执行力，务必做到坚决果断，对意淫就必须零容忍，有你没我，这是你死我活的战斗！你是否极度渴望变得强大，你是否极度渴望战胜心魔，如果你真有这种强烈的企图心，那就应该全力以赴、拼命顽强地学习戒色文章，拿出高考和考研的拼劲，不断摄取戒色文章的养料，不断温故而知新，让自己的觉悟突飞猛进，让自己的正念日益强大起来，这样再次面对心魔，笑到最后的才有可能是你！否则你只是心魔手中的玩偶，把你榨干掏空，最后扔进医院，下场真的很惨！你将面临人财两空的糟糕处境，你的人生将会陷入极度的灰暗，看不到任何希望，每天只是苟延残喘地活着，甚至你的幸福感和存在感还不如一条狗，狗都不撸，撸不如狗！精液离身，症状上身，你把身体最宝贵的能量撸掉了，你的身心将会受到极大的摧残和折磨，迟早会让你痛不欲生。

最可怕的就是你的心魔，但其实心魔也只是一只纸老虎，因为心魔的表现形式只是一个念头或者某些念头，当你识别出对方是纸老虎时，心里也就不那么害怕了。但反过来说，如果你识别不出，并且无法控制它，那它就会变得无比强大，心魔会完全掌控你的身体，而你就会变成身不由己的撸管肉机。很多人都发誓要彻底戒掉手淫恶习，但后来为什么会破戒呢？因为心魔来时，很多人并未识别出，从而听信了那个念头，另外就算你识别出了，你是否能严格做到念起即断？如果你做不到，那么两种矛盾的念头就会在你头脑中打架，一旦撸的念头占据上风 ，必然就会出现破戒，很多菜鸟根本没有战斗力，真可谓一触即溃，马上开撸。破戒后一定要认真分析原因，好好总结经验教训，不断完善自己的觉悟，这样觉悟才能完成进阶。别以为破戒一无是处，其实破戒的价值不可估量，因为破戒会暴露出你的弱点，通过学习补强觉悟，就可以把弱点变成强点。当你真正强大起来了，就会感觉心魔变弱了，就像弹簧，你弱它就强，你强它就弱。心魔每次得逞，都会对你露出狰狞的笑容，它仿佛在说：你弱爆了！你不是我的对手，乖乖做我的俘虏吧。”

戒色到后来其实都是在磨细节，比如站立时，邪念不容易冒出来，坐下时或者躺着，邪念就很容易冒出来。这是一个非常重要的细节，每当坐下时，对心的掌控就会有所减弱，这时候邪念就容易趁虚而入，这个时候我就马上站起来，这样就能重新获得对心的完全掌控。这个细节大家在实战中可以好好体会，身体姿势的改变和邪念的活跃程度是密切相关的。当你体会到了这个细节，并且学会通过改变身体的姿势来增强对心的掌控，那么破戒的可能性又会大大下降，这样就会进入更稳定的戒色层次。还有就是对境实战时，比如上网的过程中遭遇了诱惑图片或者擦边新闻，你应该赶紧避开，并且牢牢看住自己的念头，不要动念。对于菜鸟来说，诱惑图片很具有吸引力，很想看第二眼、第三眼，甚至一直盯着看；而对于戒色高手，诱惑图片的出现，就像毒蛇的出现、火坑的出现，就像撞向自己的大卡车、射向自己的花箭、砍向自己的色刀，必须马上避开，这就是实战意识！很多人的实战意识不行，甚至是很差劲，这方面一定要多练习、多思维，在对境时，一定要做出正确的反应，正确的反应导致正确的结果，错误的反应只会导致你陷入乃至破戒！

从遭遇诱惑对境的反应，就可以看出戒色觉悟的高低。对境时，视线不要去抓图，不要让视线停留在诱惑图片上；对境过后，不要去回忆，因为回忆有可能让你重新陷入；对境时最好能保持面无表情（stone face），因为表情是心理活动的表现，特别是一些微表情，很多人在遭遇诱惑时，瞳孔会放大，会流露出兴奋的表情，就像看见猎物一样，其实他自己已经成了女色的猎物而不自知。如果你能够在对境时做到面无表情，这就是心如止水的一个征兆。很多菜鸟看见女色，往往表现兴趣浓厚，而真正训练有素的高手，基本都是面无表情，极其冷静，在他脸上看不出对女色有任何的兴趣和关注，看见就像没看见，大智若愚，你看他似乎呆呆的没反应，其实这正是最高的反应。（研究显示一个人处于兴奋状态时，瞳孔会不自觉地放大。人的情绪变化首先会反映在不自觉的瞳孔改变上，当情绪从中性变得兴奋、愉快，瞳孔会不自觉放大。一个人对眼前的人或者事物感到喜爱、兴奋时，瞳孔就会明显放大。真正的戒色高手在对境时，瞳孔是不变的。）

这些实战中的细节都非常关键，高手都在抠细节，不断精磨细节，这样才能在对境中做到如如不动。真正拉开层次的，也许就是那么一个微小的细节，一个你以前所忽视的盲点，没有被你清楚地认识到，戒到一定程度，也许就会栽在这个盲点上。真正挡住你戒色道路的，也许就是那么一个微小的细节，别看它很微小，但是却能够导致你不断破戒，最终就构成了“庞大的阻碍”。细节决定成败！所以大家千万不要忽视细节，好好在细节方面打磨，真的钻石和高仿钻石，就差那么一点点，但是却拉开了鸿沟般的身价。高手都极其注重细节，完善一些细节，就可以轻松突破戒色的瓶颈，让你的觉悟继续进阶。

觉悟的进阶是有一个过程的，这个过程就是不断学习、不断领悟的过程，以下我把这个过程的要点罗列出来，分享给大家。

\subsubsection{初阶入门}

\paragraph{新手任务：必须纠正脑中的思想误区}

新人们来到戒色吧，都是一个个有毒的容器，为何这样说，因为他们脑海中都带着思想误区，因为这是一个无害论泛滥的年代，基本人人都被无害论毒害过，真正的事实真相完全被混淆了，很多人变得是非不分，以错为对，在自毁的道路上一路狂撸，还以为爽大了，其实根本就是亏大了！撸管就是把自己的宝贝往外拿，在明眼人看来，这分明就是傻子和疯子的行为，极端愚痴！但很多人因为被无害论洗脑，以为肾精跟垃圾一样，吃两个鸡蛋就能补回来，如果真能补回来，那最后怎么会症状缠身？很多人戒色后，再次恢复遗精是在几个月后，之前因为疯狂透支，身体亏空实在太严重了，要休养好几个月才能渐渐缓过来。我国传统中医科学是把肾精定性为宝，天有三宝日月星，人有三宝精气神。那些荒谬的无害论，不仅和中医科学相违背，其实和西医的最新研究也是完全背离的，简直荒谬绝伦。很多无害论的观点，它的源头是来自不懂医学之人，比如所谓的性学家，很多根本不懂医，连基本的医学常识也不具备，就在那信口雌黄地说无害，真是谁信谁倒霉。

新人作为有毒的容器，首先应该要通过学习来纠正和清除脑中的思想误区，这是最关键的第一步，否则有毒的容器内装入甘露，连甘露也会变得有毒。新人通过一段时间的学习，就会恍然大悟，原来真相是这样啊！原来自己过去因为无知而被无害论欺骗了那么多年，一下子醒悟过来了，认清了无害论的真面目。无害论是思想误区的一部分，还有诸如光撸不射、光看不撸、禁欲有害等问题，也要一个个认识清楚，否则戒到一定程度，肯定会破戒的，只要思想存有误区，那破戒的可能性就会很大。

\paragraph{深入学习戒色文章，学会专业戒色，放弃强戒}

新人最常犯的错误，就是一味强戒，不学习，破戒了就说自己毅力不行。新人们往往不懂得专业戒色的重要性，他们发誓是挺厉害的，但是他们却不注重扎实的学习来提高觉悟。就像一个人发毒誓要考北大清华，但是他却不学习，然后没考上就说自己毅力不行。我们戒色一定要学会系统地学习戒色文章，养成良好的学习习惯，就像备战中考和高考一样，一定要认真学习戒色文章，多做笔记多思考，戒色真的是人生的一件大事，应该全力以赴来戒色。专业戒色可以让你掌握戒色的原理和规律，这对于戒色成功是非常关键的，即使很多走信仰戒色道路的人，他们也在研究专业戒色，也在研究戒色成功的规律。因为专业，所以卓越，如果说到核心，专业戒色和信仰戒色是完全合辙的，那就是都在围绕修心这一主题，但在一些细节方面也存有不少差异，可以说是各有所长，总体来说，专业戒色的受众会更广泛，而信仰戒色的智慧则会更加高超，因为信仰戒色来源于圣贤智慧。新人们应该放弃强戒，强戒就是不学习，必须深刻认识到学习的重要性，一定要不断学习提高觉悟，注重积累，这样就会越戒越好。

\paragraph{每次破戒都要认真反省和思考，多写总结}

新人开始戒色，基本都会经历一个破戒的过程，毕竟觉悟尚浅，很多方面的认识还不够，很多人在一个月左右就会破戒，因为过了欲望休眠期就是破戒高峰期，欲望休眠期也就在一个月左右，短的只有几天。每次破戒后要好好分析原因，就像打冲关游戏，你每次在哪里死的，下次打到那里，你就会变得格外小心，智者不会重复犯同一个错误。一定要真正深刻地认识到破戒的原因在哪里，否则破了就破了，你的“精费”就白交了，要学会从错误中学习，只要能从错误中吸取经验教训，那么就可以越戒越好。失败不可怕，关键在于你破戒后的反应，你是怎样对待破戒的，对待破戒的态度实在很重要。很多人破戒完了很沮丧，因为被心魔打败了，之前积累的自信和底气似乎被一下摧毁了，戒色的大厦轰然倒塌，戒色的热情和士气也大幅下滑。有些人甚至产生了自我怀疑，怀疑自己是否能彻底戒掉，最糟糕的是有些人戒色立场不坚定，连续破戒几次后，他完全背叛了戒色，彻底沦为了心魔的代言人。反观其他一些人，他们虽然经历破戒，但是戒色立场却异常坚定，他们坚信自己终究会戒掉手淫恶习，破戒只是暂时的，这类人将来肯定会越戒越好，因为他们这种思维，就是成功者的思维。

\paragraph{真正的入门标准：学会观心，保持对心的觉察和控制}

不管你看了多少戒色文章，即使你对一些戒色文章的段落能够倒背如流，但如果你还没有学会观心，那就不算真正入门！真正的入门标准就是要学会观心和控心，一旦你学会了，就像如蛹化蝶般进入了新的戒色层次。你要学会反观内心，看住自己的念头，对念头进行最强监控，念头导致行为，能够控制念头，就能控制行为。念头是指令，而行为只是结果。《四十二章经》：“有人患淫不止，欲自断阴，佛谓之曰，若断其阴，不如断心。心如功曹，功曹若止，从者都息，邪心不止，断阴何益？”（功曹：古代官名。除掌人事外，得以参预一郡的政务。）剁手断阴，都不是正确的做法，关键就是要断心！要学会看住自己的念头，要严格做到念起即断！狙击手对观察能力的要求非常高，他观察的是外部战场的风吹草动，而我们的观察对象则是我们自己的内心活动，对于能够导致破戒的念头，我们必须保持警觉，一旦发现，就要立刻断除之，不怕念起，就怕觉迟，越晚断越被动，邪念如火，小火星时不断，一旦错过最佳的干预时机，最后必然就是欲火中烧、欲罢不能。所以，断意淫贵早、贵快！戒色的每一天，都要保持对心的觉察，心就是念头，必须严格控制自己的念头，一定要降伏其心！一旦你真正入门了，随着观心和控心的娴熟，你就会越戒越精，到时就会进入极其稳定的戒色层次。

\subsubsection{中阶加深}

\paragraph{熟知各种破戒类型，学会预判}

知己知彼，百战不殆！你必须熟知在何种情况下容易出现破戒，这样才能有针对性地提高警惕，可以有效地增加防范意识。你还必须彻底弄清楚哪些念头会导致破戒，对于这类念头要及时断除，不可犹豫，如果无法识别出可以导致破戒的念头，一旦放过，它就会控制你的身体，从而出现手淫行为。就像你玩遥控汽车，你按左，它就左，你按右，它就右，因为你给遥控汽车输入了一个指令，一个个念头冒出来，就像一个个指令，一旦听从那个念头，就会产生相应的行动。比如你头脑中跳出一个想去海边旅游的念头，一旦你听从了这个念头，你就很可能会积极实施这个念头，如果你不听从这个念头，去海边旅游的结果也就不会发生了。

良好的预判在实战中的作用是巨大的，甚至是高手与菜鸟的重要区别之一。打过 CF 的人，应该都知道预判，预判可以说是一种经验，也可以说是一种意识，是对实战规律的高度认识，真正的 CF 高手可以准确预判敌人所在的位置，从而做到心中有数、从容镇定。打羽毛球和网球，也有预判，良好的预判可以让你提前知道球的落点位置，这样就可以有效增强那一侧的防守，提前做好准备。很多人遗精后，就疏忽大意，他不知道遗精后很容易破戒，很多人也不知道过了欲望休眠期就是破戒高峰期，这些戒色的规律他并没有掌握，因为没有掌握，所以他就没有提前的判断和应有的警惕。在第一次破戒后，往往容易出现一连串的破戒，如果在第一次破戒后能够深刻反省，加强学习，这样就可以避免出现连续破戒，从而把破戒的损失降至最小。频遗问题也是如此，很多人在第一次遗精后，没有任何的措施，他不知道第一次遗精后，固摄能力已伤，这时候很容易出现连续遗精，如果他能及早预判到这点，就可以在第一次遗精后加强固肾功，这样就可以尽量避免出现连续遗精的情况。

预判就像未卜先知，可以提前预料到接下来会发生什么；预判就像把地形完全摸熟了，不管出现何种情况，都不会感到意外；预判就像知道了心魔手中的底牌，不管它怎么出牌，一切尽在你的掌握。让我们建立良好的预判，有了良好的预判，你就能运筹帷幄，决胜千里。

\paragraph{控遗之道，身体恢复的前提和保障}

很多人刚开始戒色，没有频遗的烦恼，但是只要戒到一定程度，基本都会经历频遗的问题，因为导致遗精的因素非常多，而且身体的状况也会随着季节而起伏，有时难免会出现频遗问题。频遗问题一旦出现，就好比是恢复道路上的拦路虎，如果无法克服频遗，那身体就万难恢复了，很多戒友都卡在了频遗关，真正克服了频遗关，身体的恢复才有了实质的保障，否则就算你戒了一年以上，只要频遗关未克服，那身体的恢复也难以理想。频遗不仅会导致症状反复，而且会对自信心和底气构成较大的负面影响，很容易让人变得消沉，毕竟身体的能量被这样漏掉，实在心有不甘，但又苦于无奈，处在一种心理困境之中。

关于克服频遗，我之前也写过几季，总的控遗方针就是固肾功加吉祥卧，然后注意避免各类导致遗精的因素。另外，如果固肾功感觉效果不明显，也可以试试铁板桥和站桩等，有的人做固肾功的效果是很好的，但在有些人身上则不是很明显，和多种因素有关，有些人做固肾功也做不到位，找不准拉紧感，也缺少练习的热情和坚持力。所以，请选择适合自己的功法坚持练习，实在不行，也可以看中医调理，这也是一条不错的途径。

克服了频遗，不管是身体还是心理，很快就可以进入正向循环，自己可以感觉到能量在渐渐饱满起来，那种感觉让人充满了无限的动力和冲劲，就像加满油的跑车一样，一扫之前手淫带来的晦气和阴霾，心灵充盈着喜悦和轻松，那是一种非常圆满和谐的状态。

\paragraph{养生功法，优化你的能量状态}

有一句话叫“万练养为先”，如果说初阶的新人，很多还不懂得养生之道，那么到了中阶，一定要系统地学习养生的知识，提升养生的觉悟对于戒色和恢复也异常关键。戒色和养生，就像一辆马车的两个轮子，一只鸟的两只翅膀。很多人刚开始是戒得不错，但是他基本是养盲，一点养生意识也没有，养生觉悟极度匮乏，这样戒到一定程度也很容易出现破戒，因为恢复不理想的人很可能因为情绪不好而破戒。伤肾的方式也不止手淫一种，熬夜久坐劳累等，也很伤肾气，有些伤肾的方式短期还看不出，积累时间长了，身体就能明显感觉到了。所以，注重养生之道、努力提升养生觉悟对于戒色后的恢复是非常重要的环节，也是不可忽视的部分。

会戒，更要会养，养生其实也涵盖了戒色保精，养生的内容比较多，也比较细致，自己一定要多学习养生方面的书籍和文章，增进这方面的了解和认识。真正懂得养生的人，就知道什么该做，什么不该做，自己心里会有一个分寸。伤身致病的方式实在太多，当你学会养生了，就可以避免很多伤身的方式，同时也是在优化自身的能量状态。戒色和养生，既是健康管理，也是精力管理，也可以说是能量管理，懂得戒色养生的人，可以把自己的能量保持在一个相对饱满的状态。大家玩手机，都能看见电量在往下掉，从 100 掉到 50 乃至 30 以内，可惜我们的身体没有这样一个精量的指示，如果有这么一个指示，相信很多人不敢那么疯狂，有句话叫毁灭前必疯狂，不少人症状爆发前都是疯撸猛撸，简直是不要命地撸，当精量下降到一定值，必然就是症状缠身。《黄帝内经》：“夫精者，身之本也。”精存自生，其外安荣，内脏以为泉源，精者，人之根本也，根绝则茎叶枯矣。千万不要把身体最根本的能量给撸掉，因为这是你最宝贵的资源，是你的立身之本，就是你的本钱！

\paragraph{不断练习断念，练到熟极自神}

初阶要学会观心，中阶就要把控念练习到一定的高度，断念即是控念。

你对邪念的反应速度是多少？就像短跑起跑听枪的反应速度，一定要够快够灵敏。在一场比赛的起跑反应时间上，博尔特以 0.133 秒的反应速度位居第一，我们练习断念，也可以设立这样一个指标，看看自己对邪念的反应速度是多少？必须要练得很快，就像玩打地鼠一样，冒出来就打下去，一定要练成条件反射，做到不用思考的程度。刚开始也许你很生疏，断得很慢，但只要坚持练习，最后肯定会越做越好，久练自化，熟极自神。那些奥运冠军都是训练出来的，当你把断念练到极致了，戒色之路就会变得容易很多，断念其实就是戒色最实战的部分，断念就是在和心魔单挑。不管何种戒色方法和戒色理论，最后都要回到实战上来，当邪念冒出来时，你该怎么办？这是一个非常现实的问题，也是一个不容回避的问题，戒色到一定程度，邪念肯定会再次冒出来，甚至变得很活跃，这时候就是在检验你的断念功夫，一定要练到极其熟练的地步，一定要做到念起即断，唯快不破。

断念的基础就是识别，很多时候，只要你第一时间发现了邪念，它自动就会消失得无影无踪，所谓觉之即无。就像家中进了小偷，你第一时间发现了他，他自然就会马上逃遁。当第一个邪念跳出来时，你千万不要跟随，一跟随就会繁衍出第二个邪念、第三个邪念、第四个邪念、第五个邪念……最后变成欲火中烧。你不跟随邪念，其实就是在断它，你一跟随，它就会疯狂繁衍，就像太湖蓝藻一样，最后必然失去控制。我们要做的就是“第一时间发现而不跟随”，这样邪念自然就断了。

今年 8 月，一款名为“xx 神器”的恶意手机病毒在全国范围内爆发式传播，该木马的传染速度非常快，用户只要点击该链接并安装了“xx 神器”软件，在 3 秒之后，手机木马便可读取用户手机联系人，并调用发短信权限，再将此木马发送至手机通讯录的所有联系人。这个病毒发过来时的短信是这样的：“某某，快看这个”，然后后面跟了一个下载的地址，只要点进去并且安装，就会中木马病毒。这条新闻让我想起了我们大脑感染撸管木马病毒的过程，何其相似，也是头脑中突然出现了某个邪念或者某个怂恿破戒的念头，你听信了那个念头，听信就相当于点击并安装了那个念头，结果就是被邪念绑架，你自己失去自主权，变得身不由己。如果我们在接收到这个邪念时，能够准确识别，不予理睬，它自然就无法绑架你的大脑，从而也就无法主导你的行为。邪念就是撸管的指令，你如果听从了这个指令，结果就会导致破戒的发生，你不理睬它，它就无法左右你。一定要狠练断念，全力以赴地练习，尽早达到纯熟的地步，这样才能摆脱心魔的控制。

除了这种断念的方式，还有就是通过思维来断除邪念，虽然可能会慢一些，但效果还是不错的，比如当邪念出现时，马上思维邪淫的过患，或者思维白骨观和不净观，这样也可以断除邪念。另外还可以念佛号来斩断邪念，不管何种断念的方式，都要达到纯熟的火候，否则就像一把刀不快一样，是难以斩断邪念的。

\subsubsection{高阶化境}

\paragraph{警惕性的修炼，戒色高手必经之路}

一颗螺丝钉的松动，可以让一架飞机坠毁！一个小细节的疏忽，就可以让你百天乃至几年的戒色天数瞬间归零！戒色的每一天都要保持警惕，即使进入戒色稳定期也丝毫不能放松警惕，戒色其实就是在走钢丝，前几天就有一个戒了 300 多天的戒友，快一年了，突破就破了，而且短期内就破了 5 次，警惕性真的不能松懈。你一骄傲，你一放松警惕，你就离破戒不远了。非洲羚羊在低头吃草时，还是保持着高度警惕，它们时时小心，以免成为猎豹们的盘中餐。专业戒色的要求，那就是警惕性要专修，每日要有定课，就像每天刷牙一样。每天你可以抽十分钟来专门研究别人是怎么破戒的，那些破戒总结的案例很让人警醒，如果真的是有心人，应该收集一些这样的案例，每天来看看，因为他们所犯的错误很可能会发生在你身上，学习别人失败的经验，可以让自己有效避开他们所犯的错误。

我所了解的一些戒色吧的高手，他们每天都有在专修警惕，因为警惕的螺丝很容易出现松动，越戒到后来越是如此，所以每天专修警惕很有必要，可以让警惕性保持在一个较好的水准。每天也不需要花多长时间，5 分钟或者 10 分钟，把各种破戒的情况在心里过一遍，这样就可以让自己保持应有的警觉。警惕的螺丝真的不能松动，但也要避免让自己过度紧张而变得神经兮兮、疑神疑鬼，这样也是不对的。就像走钢丝，是应该保持一定的紧张度，但如果出现过度紧张，那也会掉下来，过度放松和过度紧张都会导致失败，琴弦太松则不成调，太紧则弦易断，自己一定要把握好分寸。戒色的每一天该干嘛就干嘛，但心中的警惕性还是要具备的。警惕意识修好了，戒色之路将会走得更好、更稳。

\paragraph{情绪管理，修炼谦德，德胜天下}

李娜教练卡洛斯说，六细节可打造更强李娜，其中特别强调了情绪管理。当运动员情绪不好时，就无法发挥出最好的水平；当戒色的人情绪不好时，那很有可能会导致破戒。很多人把手淫作为情绪的发泄方式，只要心情不好就会通过手淫来发泄，很多人吵完架马上就开撸，之前就有戒友和父母吵架后撸管，还有就是和女友吵完架撸管，类似的情况很多很多，不胜枚举。情绪低落时也会撸管，情绪过于高亢也可能会发生放纵的行为，总之，要让情绪尽量保持平稳，不要出现太大的起伏，这样比较有利于戒色。情商（EQ）对于戒色是非常重要的，高手都有一个特征，那就是情绪管理的能力很出众，看上去也比较坦然、淡定，情绪不会有很大的起伏和波动，人也比较理性。对自身情绪的控制与调节能力，不仅在戒色方面极其重要，在任何行业都是如此，一个人如果能够掌控自己的情绪，那么他更有可能获得成功。我们一定要做情绪的主人，要学会及时调节自己的情绪，尽量让自己保持在心平气和的心理状态。

古人云：“文以凭心，武以观德。”练武练到一定程度，如果德没跟上，那就无法继续深造，被自己给限制住了。《苌氏武技术》中讲：“学拳宜以德行为先，凡事恭敬谦逊，不与人争，方是正人君子。”学练拳术应以修德为先，戒色其实也是如此，很多人戒到一定程度，莫名其妙就会破戒，因为他的德没有跟上，戒着戒着就开始骄傲自满，所谓德不配位，必有灾殃。我们在戒色的同时，一定要多学习传统文化，好好修炼自己的品德，多做善事，积善成德，而神明自得，圣心备焉。不管你戒了多少天，一定要保持谦虚谨慎，当你露出一丝骄傲的情绪，心魔就笑了，因为你露出破绽了，一旦被心魔抓住破绽，必败无疑！尧舜之所以为圣人，就是谦虚到了至诚的境地，君子之道，就是要善于谦光照人，谦卑自牧。虚己是长进仁德的基础，自谦是受人尊敬的阶梯。曾国藩说：“君子最大的过人之处，只是虚心而己。”谦恭自守，才能戒得更好。戒到最后，就是德行的比拼，无德之人必然会败下阵来。

\paragraph{自度度他，助人戒色即是助己成功}

在戒色吧帮助新人就是在行善积德，帮助新人就是在帮助过去无知的自己，劝新人也是在劝自己，对于坚定自己的戒色立场有着很好的促进作用。助人即助己，帮助别人成功就是在帮助自己成功，当你真正懂得无私奉献了，很多事情都会朝着好的方向发展，你的心里也会变得更阳光、更有正能量。人生一世，为善最乐，一个人自私自利地活着，其实是件很痛苦的事情，如果你愿意奉献自己的力量，尽己之能来帮助更多的人，你的心境就会截然不同，你的人生将会富有新的意义。

你自己觉醒了，理应帮助更多的人觉醒，帮助他们告别邪淫自毁的生活方式，你这样坚持做的话，很多人都会在心里默默感激你，因为你的劝导，他们的人生之路将会发生好的转变。一次劝导一次宣传，就可以影响别人一生！在他们觉醒之后，也会帮助更多的人觉醒，这就是正能量在传递，星星之火可以燎原。一个人要达到最高的戒色境界，必然会选择帮助别人，这几乎是一种义不容辞的责任，也是一种使命，看见那些无知的撸民在疯狂地自毁，作为一个有良知的人，理应站出来唤醒他们，告诉他们手淫的真相，帮助他们彻底摆脱这个可怕的恶习。

《菜根谭》所言：“为善不见其益，如草里冬瓜，自应暗长；为恶不见其损，如庭前春雪，当必潜消。”小善不积，大德不成。小恶不止，终成大罪。《易经》上说，“积善之家，必有余庆；积恶之家，必有余殃。” 坚持做善事的话，一个人的幸福感往往会比较强烈，帮助别人就是在帮助自己，让我们坚持行善，不求回报，做过就像没做过，帮助下一个人，这是你的使命！

\paragraph{以戒为师，领悟宇宙人生的真相}

当你沉迷邪淫的生活，心灵因为被严重污染，这时候你与圣贤教育是隔开的，撸生智隔，这时候你无法理解那种高妙的智慧。当你坚持戒色养生，远离了放纵的生活，心灵得到了深度净化，这时候再看圣贤教育，那就很容易契合，你就会非常认同圣贤所阐述的道理，这时候才能真正看进去、看明白。只有当心灵净化到一定程度，才有可能真正理解圣贤教育，只有当你的纯度达到了，才有可能契入那种智慧，到时自然就会被那种智慧所吸引。

记得我以前沉迷手淫恶习时，我对圣贤虽然比较尊敬，但是我觉得他们的思想离我的生活很遥远，在我的身边，也没有一个人告知过我邪淫的危害，从来没有！这正是学校教育的可悲之处，这方面的知识在学校里是学不到的，而这方面的知识又是那么重要，可以说是极端重要。那时的我，也无法理解圣贤教育，即使送书给我，我估计也懒得看。因为沉迷手淫恶习，我的脑子像锈掉了一样，总感觉很迟钝，记忆力也很差，我所接受的传统文化教育，也只是小中高的课本上那么可怜的一点，早就还给老师了。后来我坚持戒色养生，心灵不断得到净化，脑力也恢复很多，直到这时候才发现圣贤教育的智慧真是深不可测、不可思议，圣贤教育的最高层次已经完全揭示了宇宙人生的真相。

在戒色的同时，我们应该好好学习圣贤教育，随着学习的不断深入，你就会发现圣贤的思想是真正的大智慧。圣贤的思想一直在等待有缘人去发现它，希望你就是下一位有缘人，它一直在那里，就像岁月深处的宝藏，穿越千年，闪耀着无比璀璨的光芒，所有接近它的人，灵魂都会被净化和提升。

最后总结：

容貌美丑皆是皮下白骨，沉鱼落雁亦是蒙衣漏厕。人无戒不立！君子有所不为，才能有所为。如《安士全书》所言：不可之中，大有力量！我们必须彻底戒除手淫恶习，就像向日葵向往阳光，我们应该向往纯净无撸的生活。戒色可以释放出纯净的能量，这种久违的纯净应该是我们最热切的渴望，它可以赐予我们最深沉的感动，纯净无撸的日子就像金子般珍贵。这季和大家分享了觉悟进阶过程中的一些要点，希望大家好好体会。我们必须通过不断学习构筑起自己的“觉悟肌肉”，其过程类似于在健身房中练就发达的肌肉，你的觉悟必须足够强大，你的断念水平必须足够高超，这样才能一拳干倒心魔老怪。戒色的每一天都是实战，戒色的每一秒都不能放松警惕，让我们坚守戒色阵地，直到最后断气！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[消失的纯真]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            镜中映现出一具猥琐的空壳 \\ 泪水渐渐模糊了双眼 \\ 疯狂找黄、疯狂下载、疯撸之人 \\ 被自己的心魔所驱使 \\ 被自己的欲望所吞没 \\ 在疯撸之时 \\ 他忘记了自己曾经是一个纯真的孩子 \\ 也是这样的季节、这样的天气 \\ 站在镜子前面会心微笑 \\ 那么纯真、那么无邪、让人心生欢喜 \\ 无撸的每一天，都是那样美好 \\ 那才是真正的大快乐 \\ 撸管掏空了他的身体 \\ 纯真是消失得最快的东西 \\ 镜中人渐渐变得自卑且令人厌恶 \\ 那个撸管的身影是那么猥琐 \\ 简直不堪入目，射掉后才清醒过来 \\ 在那一刻，突然发现 \\ 纯真已经彻底离自己而去 \\ 取而代之的是邪淫的猥琐气息 \\ 像乌云般笼罩自己 \\ 在某天清晨 \\ 他给自己烧了纸钱 \\ 他说，邪淫的我已经死去 \\ 从今以后，做一个不撸的人
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

推荐书籍：

\begin{book}[《莲师心要建言》，莲花生大士]
    莲花生大士，印度佛教史上最伟大的大成就者之一。公元八世纪，应藏王赤松德赞迎请入藏弘法，成功创立了西藏第一座佛、法、僧三宝齐全的佛教寺院——桑耶寺。密乘经典记载，莲花生大士是三世诸佛的总集化现，为利益世间众生而降临娑婆世界。我以前看过莲师的传记，觉得非常不错，大约半年前粗略看了一下这本心要建言，没深入细看，现在重新学习，并认真做笔记，内心感觉很震撼，这真是一本难得稀有的法宝，现在把它推荐给大家，期待有缘人。网上有书卖，也有 txt，大家可以自己选择。
\end{book}
