\subsection{学习传统文化之蓦然回首}

前言：

这季前言把吃素的问题讲一下，我个人是比较支持吃素的，吃素的好处数不胜数，比如开智慧、长养慈悲心、少烦恼、延缓衰老等。素食主义已经成为了一种健康的生活方式，每年的 11 月 25 日被定为“国际素食日”，国际素食日的确立，意指倡导人们应多吃素食，少吃肉类食物，发挥素食的好处以促进人体健康，远离疾病。素食不仅在健康、美容方面对人体有着积极的影响，还有对于人的情绪也有着潜移默化的改善作用，吃素者的气场更祥和，也更稳定。在戒色方面，吃素可以有效减少你的邪念，让戒色变得更容易一些，很多人吃肉后邪念猛增，遗精也会变得频繁，如果能以素食为主，那么控遗也会变得简单。

不过有些人在吃素一段时间后，也会出现乏力的现象，吃素也需要一个适应的过程，特别是对一直以肉食为主的人而言，突然让他完全吃素，他的身体很可能会一下适应不了，就像戒色有戒断反应，戒肉也有戒断反应，在有的人身上就会表现得很明显。按理来说，吃素的营养是完全够了，素食包含各种谷类、豆类制品、水果、蔬菜等，是比较全面的营养。关键就是要让身体慢慢适应素食的饮食结构，并且也要注意营养全面，尽量避免饮食的单一化，应该要注意营养搭配和营养均衡。

出现乏力现象也不用害怕，一般继续吃一段时间，乏力感就会大大缓解，身体正在渐进适应。一定要学会科学吃素，以前有个人就是天天青菜，结果体能下滑很严重。吃素也是有讲究的，一般的吃素应付日常的活动应该没问题，如果你有体力劳动或者运动锻炼，那很可能就会感觉吃不消，这种情况最好能够加餐，比如多吃一碗面或者多啃几个面包馒头，也可以加一些坚果类食物。吃素要讲究科学，素食里面大有学问，如果发心吃素，最好能够在素食方面有所研究，这样可以吃得更健康些。

吃素有吃长素和吃花素之分，还有十日素、六日素等。吃花素，就是初一十五吃素，平时吃三净肉，十日素和六日素指的是固定的斋日。吃素要看你的发心了，作为修行人，最好的选择就是吃长素。我们戒色的话，我的建议就是以素食为主，如果你能做到吃全素，我也是非常支持的。很多戒友在家里可能不允许吃全素，那你可以让爸妈多买些素菜，把饮食结构调整为以素食为主，尽量少吃肉，这样对于戒色和修心都很有益处。我现在的饮食结构就是以素食为主，有时连续几天都吃全素，将来的目标就是全素。

附印光大师开示：

\begin{quote}\it
    念佛之人，当吃长素。如或不能，当持六斋，或十斋。（初八、十四、十五、二十三、二十九、三十，为六斋。加初一、十八、二十四、二十八，为十斋。遇月小，即尽前一日持之。又正月、五月、九月，为三斋月。宜持长素，作诸功德。）由渐减以至永断，方为合理。虽未断荤，宜买现肉，勿在家中杀生。欲靠食物滋养，食素人宜多吃麦。食麦之力，大于米力，不止数倍。光吃了面食，则精旺，气力充足，音声高大。米则只可饱腹，无此效力。麦比参力，尚高数倍。大磨麻油，亦补人。小磨麻油，以炒焦枯了，力道退半。人但知香，实则是焦味耳。黄豆豆油补料最多。宜常服之。莲子、桂圆、红枣、芡实、薏米，皆可滋补。岂必须血肉，方能滋补乎。总之皆不如麦之力大。
\end{quote}

下面分享几个案例。

\begin{case}
    戒色马上要一百天了，同学说我眼睛变亮了，人看上去好精神，敢和人对视了，我明白这是戒色吧带给我的。继续加油，纯净人生！
    \subparagraph{附评} 古人云：“欲修其身者，先正其心。”古人医在心，心正药自真，一颗邪淫的心，相对应的就是一副被掏空的五脏，因为肾为五脏之根，手淫耗泄的正是五脏的精华。如果不戒除手淫恶习，那么再怎么吃药也难以根治，病情总是会出现反复，有的慢前患者十几年二十年都好不了，一手淫就极易复发。一个人的精气神的表征就在于双眼，精气神充足了，两个眼睛就像电灯泡一样会明亮起来，甚至会出现一层纯净光泽，神采非凡，宛如婴儿般的纯净。精气神回来了，就好比如鱼得水，怎一个爽字了得，没精气神时，干什么都不得劲，精气神回来了，就像放进电池的兔子，马上就活力满满，完全不一样，焕然一新的感觉。原来有对视障碍的人，坚持戒色养生一段时间，对视障碍就会自动消失，一双炯炯有神的双眼可以自信地和任何人对视，心地是那么光明磊落，就像一面明亮干净的镜子，表面没有任何邪淫的龌龊和污垢，令人见之欢喜。
\end{case}

\begin{case}
    戒色吧让我从一个自闭、极端的少年变成了阳光清新的少年。戒 SY 以后，身体充满阳光的那种感觉只有你戒了才真的知道！那种舒服舒畅的感觉！和之前萎靡、整天累死累活的感觉形成了鲜明的对比！以前人际关系一团糟，说话含糊不清、结结巴巴，也连不成句，根本没有女生想和我说话，我也不敢说话。可如今，戒 SY 戒色让我脑力真的在提高，现在人也开朗很多，说话也流畅很多很多，我享受现在和别人侃侃而谈的感觉！以前的我，女生看见我就心生厌恶，满眼鄙视我！可现在，我走过女生旁边，有不少女生会对我亲切地微笑。
    \subparagraph{附评} 这个戒友的恢复反馈很不错，感受也比较细腻。戒色可以优化一个人的能量状态，身心会变得很和谐，和之前邪淫的自己完全判若两人。身体充满了阳光的感觉，非常舒畅，这才是真正的大快乐，给人莫大的愉悦感，而且这种感觉是一种相对持久的幸福感，完全不同于邪淫短暂的快感，那种快感就像导火线，最终会引爆症状的大苦。很多人沉迷手淫后，身心严重失调，不少都得上了社恐，之前阳光开朗的自己完全消失了，取而代之的是无比颓废和猥琐的自己，简直就是行尸走肉，丧尸般地苟且偷生、苟延残喘。肾上通于脑，手淫伤脑伤到一定程度，也会影响一个人的表达能力，这也可以说是社恐的一种表现。戒色后，这位戒友变得阳光开朗，表达能力也流畅很多，这真是可喜的变化，一个人的表达能力对于社交是多么重要啊！重新变回阳光清新的少年，这时候女生自然也会刮目相看，从鄙视到亲切地微笑，这真是天壤之别！当你的心灵从下水道变成清泉，奇迹就会发生。
\end{case}

\begin{case}
    记得前几个月的某一天，正在看戒色文章的时候一下子就顿悟了，戒色天数大增，轻松突破了之前的最长天数，现在感觉越戒越好了。
    \subparagraph{附评} 坚持学习提高觉悟，达到一定程度就会柳暗花明，豁然开朗，突然一下就明白了，悟到了。就像一道题，之前一直弄不懂，但是在坚持学习的过程中，突然有一天就搞懂了，从此以后就上了新的台阶。有时在快要进步前，会有退步之感，这时候只要坚持下去，一定可以获得突破。戒色的成功，就是觉悟不断完善、不断强化的结果。很多老戒友戒得不错，但是他的觉悟还存有缺陷，只是暂时没有暴露出来，这种觉悟上的缺陷和盲点，最终还是会导致他破戒的。他就像进入了一片雷区，95\% 的地雷位置他全部认识到了，从而可以有效避开，但是还有 5\% 的地雷位置他完全不知道，这时候可能要付出惨痛的代价才能认识到。不少人戒色一年乃至二年，还是会暴露出觉悟上的缺陷，这种缺陷就会让他阴沟里翻船，有时高手也会犯一些低级错误，所以千万不可放松警惕。觉悟的提升是螺旋上升的，一般都会经历犯错误、认识错误、改正错误这样的过程。前辈的文章，就像一张地雷标示图，已经明确告诉你戒色之路哪里埋有地雷，但很多人看过以后并未牢记，领悟也不够深刻，非要亲身踩到那颗地雷，他才能真正记住，实际情况是，很多人一直在踩同一颗地雷，犯同一个错误，一直没有开窍。失败不可怕，每次破戒后要好好反省，吸取上次失败的教训，一定要坚持学习提高觉悟，保持对戒色文章的热情，不断完善自己的觉悟，就像打磨一颗钻石，渐渐使其完美，最终使其坚不可摧！
\end{case}

\begin{case}
    本人的遗精频率差不多是一个月 3 - 4 次。最近一个月开始泡脚，然后居然在短短的 22 天内就遗精了 5 次，前所未有的频率！我百思不得其解，这二十多天来我生活习惯还算健康，而且坚持不饱食 + 素食，问题出在哪了呢？我想到了貌似曾经在这里看到过一个帖子说泡脚容易导致遗精的，上网一问果然有几个和我一样的人。
    \subparagraph{附评} 热水泡脚是容易导致遗精的，但也要看具体情况，有的人再怎么泡脚也不会遗精，但这也是暂时的，当戒到一定程度，就可能会出现热水泡脚导致遗精的现象。现在冬季，很多人喜欢热水泡脚，所以出现这种情况也比较多。很多戒友因为以前一直撸管，所以开始戒色后一直没遗精，有人甚至要坚持几个月甚至大半年后才会重新恢复遗精频率，真是以前亏空太厉害，恢复元气需要一个过程。在这个过程中，可能再怎么泡脚也不会遗精，但过了这个阶段，身体对导致遗精的各种因素又会重新变得敏感起来。比如有的人被子盖太厚，他也是容易出现遗精的，热水泡脚能促进血液循环、疏通经络气血，对调节神经系统很有益，但要注意控制好水温，或者改变泡脚的时间，放在早晨，这样就可以降低遗精的风险。肾主封藏，收纳五脏六腑之精气，长期频繁遗精会导致五脏六腑失调，对恢复很不利。如何控遗是一门学问，这方面一定要好好钻研，一定要学会严格控制自己的遗精频率，这样恢复才有保障。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我现在基本能够控制意淫，但是每到 30 天左右，脑海里就会不由自主地浮现出以前看过的黄色小说和电影，根本断不掉，最终导致破戒，请问我该怎么办？
    \subparagraph{附评} 30 天左右也基本进入了破戒高峰期，刚开始是欲望休眠期，戒色是比较容易，到了一个月左右，邪念就会变得活跃。这位戒友其实断念还不行，邪淫的回忆也属于意淫的范畴，而回忆破戒是极多的，有时并不是你主动去回忆，是它自己往外冒，就像一个个木马病毒往外冒，你的防御系统无法拦截，最终你的大脑被占领，随后木马病毒向你的身体发出了撸管的指令，这时候你就身不由己了，破戒后才会清醒过来。邪淫的回忆就是记忆深处的毒蛇，冷不丁就会咬你一口；邪淫的回忆就是沼泽里伸出来的魔爪，一直想把你重新拖进去。这位戒友说他“根本断不掉”，说白了，还是断念功夫不行，还没练到家。不怕念起，就怕觉迟，发现、识别审查、断念，这三步应该一气呵成，快如闪电，唯快不破！速度！速度！拿出断念的速度！练习！练习！不断练习！练到出神入化！断念就是戒色最实战的部分，就是戒色的白刃战！这是真刀真枪的实战，一定要拿出拼命的态度来戒，死硬不破！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我觉得我就是一废物，总是戒不掉，昨天晚上心魔就来了，顶住了，今天早晨让尿憋醒，上个厕所回来心魔又来了，终于破了。感觉现在就是像在爬山，爬到了山顶然后开始走下坡路，现在是一次不如一次，心魔来了念佛号也挡不住。感觉之前戒那么久都是白费了。哎！且败且战！加油！不能丧失信心。
    \subparagraph{附评} 破戒后是容易沮丧，但要记住，戒色之路是曲折的，就因为过程的曲折，最后的成功才显得异常的珍贵。魔考肯定会来，这是毫无疑问的，在这个邪淫泛滥的年代，可以说每天都是实战，古人一辈子接触的邪淫信息也许没有现代人一天接触的多，现代人的戒色难度更大，因为诱惑实在太多。好在前辈已经把自己的成功经验分享出来了，好好坚持学习提高觉悟，觉悟上去了，实战中的表现就会截然不同。这位戒友说自己走下坡路，其实就是戒色状态的下滑，越戒越差的情况是比较多的，就像打游戏，有时是会越打越差，但要看到，这只是暂时的，继续打下去，又会越打越好。不管何种断念方式，都要达到纯熟的境地，这样才能做到念起即断。心魔不断向他发起冲锋，昨晚顶住了，但今天却沦陷了，就像阵地沦陷一样，被心魔拿下了！这场残酷的战争就发生在一个人的脑海里，戒色就是要守住自己的城池，防止被心魔攻破！一旦被心魔攻破，必然就是一番烧杀抢掠，彻底把你掏空！
\end{case}

下面步入正文。

这季讲讲我学习传统文化的心得体会，之前就有好几位戒友建议我谈谈这个主题，我自己也在等待时机，现在到了 81 季，时机也基本成熟了，九九归一，81 季谈传统文化也有着特别的意义，当初正是传统文化把我从黑暗的牢狱中拯救出来，才有了现在的飞翔，传统文化对我的恩德实在太大太大了，无以言表，感激万分。传统文化就像一位充满智慧的老人，那么慈祥和蔼，就像自己的爷爷，那些敦敦教诲具有净化心灵的力量，很多开示都让我极度震撼，也让我极为感动，记得有次听大悲咒，自然就泪流满面，这应该是善根发现，此生有缘遇见传统文化，并且接受它的教诲，是我人生最大的福报。

\subsubsection{手淫野蛮人}

曾经的我，也有着十几年的黑历史，那时的我可以说完全被淫魔控制了，彻头彻尾就是一个荒淫无耻之徒，过着糜烂不堪的生活，疯狂下载 H 片，疯狂撸管，还有就是不负责任的婚前性行为。那时的我，无知、愚蠢、盲目、冲动，带着几分愤青的气质，后来也做过喷子，现在想想，的确是很荒唐的生活，就像粪坑里的蛆一样。那时的我，一年到头也做不了一件好事，根本不懂得什么叫行善积德，这方面没有任何概念，也根本不懂得手淫有什么危害，虽然手淫后有前列腺炎，容貌也变丑了，但也只是隐隐约约觉得手淫不好，认识很不深刻，甚至可以说还有很多思想误区。那时的我，就是未开化的手淫野蛮人，也可以说是手淫盲人，就只知道瞎撸，心魔一来马上投降，连断意淫的意识都没有，非常可悲的状态。

虽然那时我处在野蛮未开化的状态，但还是尝试戒过很多次，因为我害怕心里那个魔，很多时候我已经几乎撸不出来了，但那个魔，那个瘾，还在不断对我进行压榨，我就像一个包身工一样，很多次都撸得精疲力竭，双腿发软，差点倒在地上，有种快要虚脱的感觉。大家可以想象这样一幅画面，那就是一个奴隶在烈日下驮着大石头，蹒跚地走着，旁边站着一个残暴的监工，不仅不怜悯，反而用鞭子狠抽上去，并且大吼：“给老子快点走！”我心中的魔分明就在对我大吼：“快给老子撸出来！”于是，我加快速度，在自毁的道路上疲于奔命地撸，直到最后只能射出水，射出来后我长嘘一口气，心想：任务终于完成了。其实我并不是在享受撸管，而只是为了完成任务……我是被压榨者、被剥削者，我是一个受害者！身体的不适、精气神的变差，这些都在提醒我，是时候戒掉它了，但是心魔一来，我又变成了奴隶，我反抗过，但每次都失败了，因为那时我都是在强戒，一点不学习，觉悟没有任何的提高，戒过好多次，都没超过一个月，这就是那时候的我，戒得非常差。

\subsubsection{终成大患}

随着撸龄的增加、伤精程度的加深，报应逐渐变得很明显，我的生活陷入了很深的惶恐，就像惊弓之鸟，惶惶不可终日。以前毕竟年纪轻，又热爱运动，没有不良嗜好，也没有熬夜久坐，虽然有些伤精的症状，但还可以忍受，其实那时我的慢前已经很严重了，估计也有精索了，就是自己不知道。慢前的表现十几岁就有了，有过一晚上小便十几次的经历，几乎刚一躺下没多久，就要起来小便，非常折磨人。后来工作后，在邪淫方面变得更加肆无忌惮，我觉得那时的我简直不如一条狗，狗都比我纯洁，我已经撸成了衣冠禽兽。现在回首那段经历，都难以想象自己怎么会堕落成那个样子，一个被纵欲思想洗脑的人实在太可怕了。

以前我觉得放纵的生活很正常，没有什么不对，因为周围人基本也都这样，直到染上痛苦的神经症，我才开始真正反省过去的生活方式，“始以小恶，无伤大雅，日积月累，终成大患！”我的报应来得很突然，记得症状彻底爆发前的那个月，我撸得很疯狂，甚至有撸到凌晨二点，撸得走火入魔，撸得欲罢不能，就像挤牙膏一般，我恨不得把自己最后一滴精都给挤出来，还好我是有一定身体底子的，否则早就挂了，但再好的身体也经不起这样猛烈的狂撸滥射，没多久我的身心就彻底垮掉了。

\subsubsection{平地惊雷}

因为撸出了神经症，我基本就剩下了半条命，各种症状折磨着我，让我每天过得生不如死。只有亲身体会过那种感觉，才能真正明白那是怎样的痛苦。身体垮掉后，我经常跑医院做各种检查，并且彻底沦为了药罐子，钱也花掉了，令人绝望的是，身体的症状几乎没有多大好转，甚至还有新的症状不断冒出来，每天都是上刑，每天都是末日，似乎每一秒都是煎熬。在这种残酷的现实面前，我开始疯狂寻找病因，那时很多病友更多的是互相聊症状，而我和他们不同，我是一定要找出病因，也就是在那段时间，我接触到了传统中医，并且在中医的理论里完全找到了答案，不仅是神经症的答案，而且是全部伤精症状的答案，那一刻我恍然大悟，原来是这样！原来我被无害论蒙蔽了十几年！好似一颗平地惊雷，一下炸醒了梦中人。那一刻，我才发现过去堕落的生活有多么错误，那根本就是在耗泄自己的命宝！而自己却像个傻子一样，实在太愚痴了！

那时我有十几个 QQ 群，每天疯狂聊天，已经积累了相当多的案例，更加确信了我的发现，而且通过戒色养生，不少病友的症状的确已经大大好转，有的甚至已经走出了神经症的阴霾。那时发现撸管和神经症之间存在联系的，可以说极少，很多人得病后依然在麻木不仁地撸管。神经症的世界充满了痛苦，有些病友的经历简直匪夷所思，比如检查费高达十几万，检查没病但是要死要活，整天疑病，症状层出不穷、千奇百怪，还有的人被送进了疯人院……神经症是伤精患者的分水岭，一旦你跨过了这条界线，等待你的将是加倍的痛苦和折磨，那是一个不折不扣的症状地狱。

\subsubsection{生命转向}

传统文化的范围很广，中医就属于其中之一，中医科学有着几千年的经验，已经非常成熟和完备，也正是中医医理让我看清了手淫的真相，我那时就开始对中医产生了浓厚的兴趣，买了很多书籍，经过不断钻研，对手淫导致的各类症状有了更深刻的认识和理解，一次次的确信无疑，手淫就是罪魁祸首，熬夜久坐则是帮凶。古语有云：“为人子弟不可不知医也。”不懂得医理，就很容易出现是非不分，在这个邪淫泛滥的年代，无害论异常猖獗，如果不懂得中医医理，那就很容易被迷惑、被混淆，很容易被无害论那套伪科学所欺骗。

当我发现了事实真相，我就想让更多的人知道，那时就有了帮助别人觉醒的想法，也一直在实践着，后来发现 QQ 上帮助别人花费的时间太长，而且有时一聊就几个小时，对身体恢复也很不利，后来就慢慢减少了，当我发现了戒色吧这个平台，我就觉得自己找到了组织，那时和土豆吧主也聊得很投缘，慢慢就常驻戒色吧了，那时的戒色吧也有捣乱的，不过总体氛围很不错。刚开始戒色的一段时间，我虽然有在帮助别人，但还没有真正接触到传统文化的其他方面，也就停留在中医这一块，视线还是比较局限。

\subsubsection{皈依正能量}

也许是机缘成熟了，我开始全面学习传统文化的深刻智慧，这是一种内心的感召，戒色到一定阶段，这种感召就会变得特别强烈。因戒生定，因定发慧，戒到一定程度就会对那种高妙的智慧产生强烈的兴趣和感应，几乎每位戒色成功的前辈都在学习传统文化，即使走专业戒色的道路，最后要进入更高的戒色层次，还是要学习传统文化。我专门买了《易经》《道德经》《菜根谭》，还请了《安士全书》《寿康宝鉴》，也学习了《太上感应篇》《阴骘文》《觉世经》，还专门看了《了凡四训》的电影，的确受益匪浅。中国传统文化承载着数千年先人的宝贵经验和智慧，那深厚的文化底蕴让我大开眼界，我那时很感叹，为何以前的我没有注意到呢，以前的我，整个脑子完全中了黄毒，就像电脑中了病毒一样，像个傻子一样，对于传统文化甚至有些误解，觉得那是古人的东西，可能已经过时了，后来才发现，这是相当愚痴且错误的想法，因为传统文化蕴含着无穷的智慧，里面有很多真理性的开示，真理是永远不会过时的。

几千年前的中医圣典《黄帝内经》，第一章上古天真论就讲到了纵欲的危害，过了几千年，到现代还是如此，而且现代社会邪淫泛滥，纵欲的危害也表现得格外明显。《黄帝内经》专门提出了一个观念：德全不危也！这个观念极具智慧，充分表明了身体健康和一个人的品德是密切相关的，道德败坏的人往往有着不良的生活方式，这也符合西医所说的生活方式病，比如邪淫纵欲的生活方式就会导致各种伤精症状的爆发。传统文化非常强调行善积德，勿以恶小而为之，勿以善小而不为，万恶淫为首，百善孝为先，沉迷于手淫恶习，就是在不断积累负能量，最终肯定会得到报应，这是规律性的结果，好比种瓜得瓜、种豆得豆。目光短浅的人或者被无害论洗脑的人，是看不到这点的，他们的头脑完全被错误的观点和言论遮蔽了，所谓一叶障目不见泰山。

也就是在接触传统文化的过程中，我的心理有了很大的转变，以前的我愤世嫉俗，喜欢爆粗口，整个人被负能量笼罩着，自私自利、损人利己，还和家人吵架，一身的邪淫戾气，非常糟糕的状态。学习传统文化后，我的心态慢慢转变过来了，学会了感恩，学会了心平气和，学会了以积极乐观的态度来为人处世，我想做一个善人，彻底和过去那个邪淫暴戾的我决裂。从那时起，我皈依了正能量，也希望正能量在我手中能源源不断地传递出去，唤醒更多的人，帮助更多的人。

\subsubsection{传统文化公益论坛}

传统文化公益论坛是由陈大惠老师发起的，相关视频有很多，那一个个现身说法都很有警示意义，也让人们重新认识了传统文化。在这个邪淫泛滥的社会，人们真的很需要学习传统文化的智慧，传统文化就是人生的导师，告诉你什么该做，什么不该做，可以给你一套高度智慧的价值观和人生观，如果你遵循了传统文化的建议和忠告，你就会活得更有幸福感，事实也的确如此。彭鑫博士讲的《伤身、败德、折寿的根源》，那个讲座非常好，我当初也专门看过好几遍，彭鑫博士掌握的第一手资料很有说服力，也揭开了邪淫的真相，邪淫对人生的负面影响实在太严重了，特别是对身心的摧残，身体不好了，心理也失调了，人生从此陷入了无边的灰暗，看不到任何希望，活得很颓废，甚至很绝望，有轻生想法的人经常可以看到。

传统文化论坛的《圣贤教育改变命运》系列，也非常好，一共 50 集，大家有空可以看看。乔布斯曾经说过：“我愿用我的全部科技来换取与苏格拉底一个下午的相处。”能够亲近圣贤，真是莫大的福报，从圣贤口中说出的开示，是真正的大智慧。圣贤一席话，胜读十年书，很多知识在学校里根本是学不到的。圣贤是真正的高人，圣贤的眼光可以完全洞穿事物的本质，屏息聆听圣贤的宝贵开示，不愿错过一个字，反复品读圣贤的指点，绝对脑洞大开、醍醐灌顶、豁然开朗，真的是获益匪浅！古代圣贤都是反对邪淫的，手淫就属于邪淫的范畴，婚前性和婚外情也都属于邪淫，邪淫伤身败德，对人生有着非常不好的影响。现代社会，色情文化对年轻人的腐蚀特别严重，那一个个 AV 就像一颗颗原子弹，在年轻人当中爆炸，无数的年轻人被这种邪淫文化所毒害而不自知，还以为自己爽到了，真是颠倒至极！如果有个人用刀砍自己，别人一定会以为他疯了，其实，手淫的人就是在用色刀砍自己，干着同样疯狂的事而不自知。

《寿康宝鉴》云：“人从色欲而生，故其习偏浓，一不戒慎，多致由色欲而死。古圣王以爱民之故，即夫妇房事，不惜令人以木铎巡于道路，冀免误送性命之虞，其慈爱为何如也。及至后世，不但国家政令不复提及，即父母与儿女，亦不提及，以致大多数少年，误送性命，可哀孰甚。”房中之事能生人，亦能杀人！生你之门，死你之户，几人能看透？色刀就是废人杀人的利器，这是一把最狠的肉刀，这把刀比铁刀钢刀还要强一万倍！晚清名臣曾国藩也曾戒色修身，比如他曾写到：“午初，人欲横炽，不复能制”，遂骂自己“真禽兽矣！”即使是婚后的正淫也要注意节制，否则也有伤身、丧身之虞。绝大多数的人，根本就不知道肾精有多么宝贵，完全就是在盲目无知地瞎撸、滥撸、疯撸！把自己最宝贵的精华射在水泥地上，射在屎尿堆上，滥泄自己的命宝，满脑子的邪知邪见，最后把自己射进了医院，射上了手术台，医生拿撸者开刀……在这个邪淫泛滥的时代，真正知道手淫危害的人，只有几百分之一，乃至几千分之一，请做那个之一！

\subsubsection{佛法点亮生命}

我生命的真正转折在于遇见佛法，佛法完全点亮了我的生命，让我的人生充满了新的意义。有个戒友曾说过：“没有佛法，飞翔也不会坚持到现在。”我很认同他的看法，如果没有佛法的加持，也许我早撤了，正因为我发愿要帮助更多的人，所以我才坚持到了现在，佛法给了我坚持下来的勇气与力量。很多资深戒友都慢慢淡出了大家的视线，真正能坚持下来的为数不多，但我希望有更多的人能够留下来，把帮助别人觉醒和戒色作为自己的一份公益事业来做，持久地做下去，让正能量在神州大地不断传递。有时你的一次不经意的宣传，就可以改变一个人一生的命运，这个人会在心里默默感激你，感激那个唤醒他的人、拯救他的人。

曾经的我也误解过佛法，我总感觉佛法有迷信色彩，后来慢慢深入佛理，才认识到最初的想法完全是一种偏见。佛法有正信和迷信之分，佛法不仅仅是磕头、烧香、拜佛、求平安，学佛应该深入学习佛理，不能光停留在表面，理明才能信深，佛法的道理非常深奥，同时也非常简单，所谓大道至简。佛法是传统文化中最高的一层，有着博大精深的智慧内涵，能够接触到佛法真是有福报的表现。我们戒色讲究控制自己的念头，要做到念起即断，这和佛法是完全相通的，都是在修心，修自己的念头，不过佛法对治的范围更广，贪嗔痴慢疑都要对治，而且佛法对于念头的本质有着更高、更深刻的认识，这在很多大德的开示里都有讲到，那部分的内容有缘者可以好好研究。曾经，我也以为佛法是神话小说，或者等同于寓言，是假的，不存在的人物，后来深入接触佛法，才深切明白这个世界上的确有超然的存在，佛菩萨都是真的，不是虚构的人物，的确有不可思议的现象在发生，真正的有缘人就会对这类信息异常敏感。佛菩萨的示现数不胜数，97 年普陀山观音铜像开光显圣，1962 年乐山大佛闭眼事件，还有各种往生的瑞相，实在是太多太多了。科学和佛法其实并不矛盾，很多科学家都认可佛法，但是科学目前无法解释那些超然的现象，因为这完全超出了科学家的认识水平和认知范围。

虽说走专业戒色的道路也可以戒色成功，但如果此生错过佛法，我觉得是人生的一大损失，我们要做的就是消除对佛教的偏见，真正用一颗单纯的心去感受佛法，到时你将获益无穷。如果你想进入戒色的最高层次，佛法就是途径，多少戒色成功的前辈都在学习佛法，佛法真的可以让人开大智慧。李连杰在学佛，李嘉诚也在学佛，名人学佛非常之多，不过学佛也是随缘的，没人会勉强你学佛，这要看个人的因缘了，我在这里也只是推荐而已，希望有缘人可以重新认识佛法。佛法点亮了我的生命，让我完成了人生的蜕变和升华，也希望更多的人能从佛法的智慧中获得启示，改变命运的时刻已经来临，请好好把握。

最后总结：

以前的我，是一个邪淫的浪子，蓦然回首，突然发现传统文化向我伸出了橄榄枝，传统文化就像一位慈祥的老爷爷，他用慈悲的目光注视着我，他一直在等待我回头，来接受他的教诲，净化自己的心灵。现在的我已经彻底转变过来了，不仅戒除了手淫恶习，也开始过一种行善积德的生活。每一个善行，都如同一块金子般珍贵，做一个真正的善人，拥有一颗金子般的心，纯净、纯善、纯粹地活着。

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[唤醒内心的孩子]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            翻开旧相册 \\ 那个纯净的孩子在微笑 \\ 他生活在没有撸管的世界里 \\ 压根儿不知道撸管为何物 \\ 他笑得那么腼腆 \\ 在冬日的阳光里纯净绽放 \\ 合上相册拿起镜子 \\ 镜中顿时映现出一张猥琐的脸 \\ 扭曲变形，老、油、无神 \\ 依稀有着当年的模样 \\ 撸管已经让他面目全非 \\ 不禁令人唏嘘感叹 \\ 这还是原来那个纯净的孩子吗 \\ 显然已经不是了 \\ 撸管恶习已经让他 \\ 变成了一个丑陋的怪物 \\ 连他自己都觉得恶心 \\ 那些不撸的日子 \\ 是怎样的心态啊 \\ 原来的自己是一泓清泉 \\ 不染淫秽，无限美好 \\ 现在的自己 \\ 是一条肮脏的下水道 \\ 心灵充满了龌龊 \\ 是时候唤醒那个纯净的孩子了 \\ 戒色百天之后 \\ 他面对大海 \\ 再次绽放出了纯净的微笑 \\ 不撸的感觉真好！
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

这季推荐两本书。

\begin{book}[《观经四帖疏》，善导大师]
    善导大师是佛教净土宗第二代祖师，四帖疏是净土经典《佛说观无量寿佛经》（简称观经）的注释书。贞观十五年，善导大师二十九岁，至西河石壁谷玄中寺，见道绰禅师，蒙授《无量寿经》。见净土九品道场，善导大师大喜曰：“此真入佛之津要，修余行业，迂僻难成，唯此法门，速超生死。”于是勤笃精苦，昼夜礼诵，如救头燃。善导大师每入室长跪唱佛，不到力尽，终不休歇。寒冰天气念佛，亦要念到汗湿衣襟才止息。出则演说净土法门，三十余年，未尝睡眠。护持戒品，纤毫不犯。心绝念于名闻利禄，从不举目而见女人。律己峻严，待人慈爱宽恕。凡美味佳肴都供养大众，粗粝饭食则留给自己。佛前灯常年不熄，三衣瓶钵，躬自持洗。从不与人聚谈世俗之事，恐怕耽误净业。善导大师念佛功深，成就殊胜。念一声佛，则有一道光明从其口出；念十百千声，便有十百千道光明从其口出，自证境界不可思议。善导大师的著作中，对时人多有苦口婆心的劝示。《观经四帖疏》云：“归去来，魔乡不可停，旷劫来流转六道尽皆经，到处无余乐，唯闻愁叹声，毕此生平后，入彼涅槃城。”善导大师还有首著名的劝世偈：“渐渐鸡皮鹤发，看看行步龙钟，假饶金玉满堂，岂免衰残病苦。任汝千般快乐，无常终是到来。唯有径路修行，但念阿弥陀佛。”我本人修的就是净土宗念佛法门，每天都有在念佛修行，以前我念过楞严咒和大悲咒，现在就专修念佛，《观经四帖疏》里的“水火二河白道喻”也非常经典，善导大师的这本著作真是稀有的法宝，希望有缘的戒友能够得遇之。
\end{book}

\begin{book}[《阴律无情》，上官玉华]
    我之前有专门学习过《地藏经》，所以对这类主题的接受程度还是很高的，倓虚大师也在《影尘回忆录》里讲到他入冥还阳的经历，所以我很确信有冥界的存在。以前也请过《玉历宝钞》，我对这类主题也是非常感兴趣的，几年前就知道《阴律无情》这本书，但那时并没有引起我的高度重视，后来机缘巧合，我在网上看到了《阴律无情》里的两篇开示，一篇是手淫众生的地狱果报，另一篇讲到圣母玛利亚为观世音菩萨化身，而这一开示和宣化上人的开示是完全吻合的，这时我才觉得《阴律无情》很不简单，这才引起了我的高度重视，于是我在淘宝请了《阴律无情》，一共两本，不管是封面还是排版都堪称精美。《阴律无情》成书于现代，而《玉历宝钞》成书于清雍正时期，是一本传抄已久的阴律善书，里面记载了法号“淡痴”的修行者游历冥界的经历。《玉历宝钞》讲到了邪淫的果报，但没有特别强调手淫的问题，而《阴律无情》则特别强调了手淫的果报。现代社会邪淫泛滥，其中手淫众生更是数不胜数，所以这个问题特别突出，也特别严重，《阴律无情》在手淫这个问题上的特别强调，实在是振聋发聩，很切合时代的特征。《阴律无情》是一本泄天机的善书，有缘人看了就会感觉很契机，而无缘人看了也许会产生误解，就我个人而言，我是很重视《阴律无情》的，也希望广大有缘的戒友能够读到这本善书。
\end{book}
