\subsection{戒色战场的纪律与执行}

前言：

最近有戒友反映破戒后再戒，欲望休眠期消失了。欲望休眠期是在戒色后出现的，一般持续一个月左右，过了欲望休眠期，破戒高峰期就会到来，这也是很多人无法坚持一个月的原因，总是在一个月左右就破戒了。很多人在欲望休眠内会滋生骄傲自大的想法，觉得戒色很简单很轻松，殊不知过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候心魔就会发动猛烈的攻击，魔考必将来临，到时就是验证觉悟高低的时刻。之所以会进入欲望休眠期，一般是刚开始戒色时看了某篇文章有了顿悟，或者下了一定的决心来戒，这样欲望休眠期才会出现。如果是连续破戒，戒色的好状态一泻千里，在这种情况下再次戒色，欲望休眠期很可能就会消失，因为在连续破戒后，欲望已经开始变得活跃，就像火山喷发一般，这时候如果没有好好反省和总结，没有再次发出大决心来戒，那是很难让欲望休眠的。所以，破戒后一定要好好反省和总结，认真分析破戒的原因，并且苦练断念，不能再让心魔得逞。深入的反省和总结会带来一次新的顿悟，凭借这次顿悟又可以让自己进入欲望休眠期。决心和顿悟就是进入欲望休眠期的先决条件，决心的力量是无穷的，具备一定的戒色决心，即使不学习，也会进入欲望休眠期，但是不学习的强戒注定会失败，因为觉悟并没有实质的提高。还有一种情况也会重新进入欲望休眠期，那就是破个够，破到底了，就像火山喷发完了又会重新转入休眠状态，但这样猛破猛掏，实在太伤身体了，实不可取。

这个月 1 号是第 27 个世界艾滋病日，应戒友建议，在前言写一下同性恋的问题。同性恋感染艾滋病的几率是比较大的，媒体也报道有些同志不仅染有艾滋，还兼有梅毒等性病，在染病的情况下还继续和别人发生关系，结果就会让更多的人得上艾滋，那些患者往往有报复社会的想法，非常可怕。根据卫生部的统计，截至今年 10 月底，报告现存活的艾滋病感染者和病人已达 49.7 万例，死亡 15.4 万例。真实的数字应该还要更大一些，因为人体感染艾滋病后需经过 0.5 - 20 年（平均 7 - 10 年）的时间才能发展到艾滋病期，很多人已经是艾滋病毒的携带者了，但是自己并不知道。还有很多人虽然 HIV 检查呈阴性，但是他心里很不放心，开始了恐艾的惶恐生活，恐艾的人活得也异常痛苦，就像一个庞大的阴影笼罩着他，很多人都有度日如年之感，生活搞得很不正常。

我到现在也答疑过不少同性恋的戒友，其实很多人对自己的这种倾向是感到害怕的，是想摆脱这种倾向的。很多人之所以成为同志，并不是天生就有这种倾向，而是为了追求所谓的时尚潮流或者是听信了性学家鼓吹的歪理邪说，又或者是出于一时的好奇，乃至是被人怂恿才加入的，很多人一开始并不是自愿的，可以说是误入同志的世界。而且，很多同志也已经症状缠身了，同志之间发生关系，也会耗损宝贵的肾精，很多人也出现了腰痛、尿频、神衰等伤精表现，很多人的容貌也变丑了。同性恋是一个敏感的话题，按照古圣先贤的观点，同性恋是不对的，是会导致不良果报的，而性学家的观点则和圣贤智慧完全背道而驰，很多性学家的私生活都极其混乱，这类人写出来的理论可想而知。现在梅毒、淋病、尖锐湿疣、艾滋等性病日益猖獗，男同更是艾滋病的高危人群，大家在这方面一定要足够警惕，这可不是闹着玩的，高校的戒友在这方面更应该慎重，不要因为年轻无知和冲动而去轻易尝试，也许在身体尚好时你不会回头，但是当痛苦的报应降临时，也许你就会幡然醒悟。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    我戒色最长时间坚持了 7 个多月，就是频遗控制不了，连续两天遗精之后，出去理发，看见诱惑没有及时避开，欲念没控制住，回家就破戒啦，四天连破七次，好在每天都看戒色文章，帮助鼓励别的戒友，看善书，戒色好状态没丢，只是苦于身体恢复不行。
    \subparagraph{附评} 这位戒友能坚持 7 个多月，已经很不错了，不过他的遗精频率控制得不好。一直频遗，身体的恢复就难以保障，遗精后也是破戒高发期，遗精会让你的心理防线出现裂缝，特别是连续遗精后，这种裂缝就会变得很明显，这时候心魔很容易乘虚而入，对你发动猛烈的攻击，心魔会摧毁你的心理防线，然后就是一连串的破戒。破戒的规律就是，你只要被心魔打败一次，在短期内，就会被它连续打败，心魔会重新获得你身体的控制权！能做到只破戒一次，也是相当不易。用觉悟构筑起自己的钢铁防线，在没遗精时，这种心理防线还是比较稳固的，但是一旦出现遗精，心理防线就会出现松动，所以在遗精后一定要格外警惕，就像驾驶员在通过危险的路段时，必然会放慢速度格外警惕。我们在戒色的过程中，如果发生遗精了，也要在那个时段特别警惕，牢牢看住自己的念头，那个时段就是破戒的高发期，很多觉悟很高的前辈也会栽在遗精后。遗精虽然不算破戒，但也会对身心产生很多不良的影响，比如遗精后症状容易反复，情绪会变得不稳定，容貌气色也会变差，这时候一定要注意情绪管理，加强养生恢复。总体来说，遗精的伤害不及手淫的伤害，遗精后的恢复相对也比较快，但遗精的伤害也不容小觑，毕竟很多人伤精程度比较深，一次遗精就会难受好几天，根本就是遗不起了，何况是频遗的狂轰滥炸，本已贫瘠的身体已经经不起这样的摧残了。

    遗精后要注意几点：一，就是加强警惕；二，就是加强养生恢复；三，如果是频遗，还要学会分析原因。控遗是戒色后的一大课题，有的戒友可能刚开始没有这方面的困扰，但是当戒到一定程度，肯定会出现遗精的，到时候就要学会控制遗精频率了。我一般推荐固肾功加吉祥卧，铁板桥和养生桩也可以试试，另外要注意避免各类导致遗精的因素，这方面也很关键，自己一定要学会分析原因，这个过程就像福尔摩斯破案一样，避免那些容易导致遗精的因素，这样就能最大程度地控制遗精频率。如果各种控遗的方法都试过，还是不行，那也可以去看中医调理，中医把遗精分为：君相火旺证、肝火偏旺证、湿热下注证、脾虚不摄证、肾虚不固证、瘀血阻滞证等。看中医的话，可以对症治疗，不少戒友也是通过吃中药控制了遗精频率。控遗可以说是一门单独的学问，自己一定要在这方面多加钻研，遗精的频率最好能控制在一月 3 次以内，最好就是 20 天以上一次乃至一个月以上一次。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我也有神经症，主要表现为心悸，极度的恐惧，戒色的第一个月出现3次，心跳得好恐怖，不能动，好像要死了！！现在戒了 140 天，只出现心悸前兆，有点恐惧，没以前严重了，谢谢你的文章，点醒了我！
    \subparagraph{附评} 这是位神经症的戒友，很多神经症患者都有惊恐发作，没亲身体验过的人，是不知道惊恐发作的可怕滋味的。惊恐发作是阵发的强烈恐惧，通常在 10 分钟内达到顶峰，简直就是恐怖的大爆发，整个脑子满是最可怕的事情，很多人害怕自己会死掉、疯掉和失去控制。惊恐发作经常伴随着强烈的躯体感觉，因此患者常以为自己快挂了，很多人都是打 120 送往医院抢救。《灵枢本神》：“肝气虚则恐”，而肝肾同源，肾又主恐，很多人之所以出现惊恐发作，就是因为之前的熬夜加疯撸，这是两把插在肾脏上的尖刀，肾虚了，五脏也就不行了，因为肾为五脏之根！神经症的恢复是比较慢的，我以前的痊愈体会，就是坚持戒色养生，半年后能好一半，虽然是一半，但对于生活在极度惶恐中的神经症患者来说，已经是天大的缓解了，很多患者因为不懂得戒色养生，好几年乃至十几年都走不出神经症的阴霾，整个人生都废了！我那时得神经症，是坚持了一年多才基本无症状，但还是很虚，是那种久病初愈的虚弱，直到戒到 2 年左右，身体的底气才真正养回来。神经症的康复过程，也会经历多次反复，也不是一帆风顺的，我那时也经历过多次反复，后来慢慢就稳定了，我在养生方面真是下了极大的功夫。现在这位戒友戒了 140 天，身体症状已经缓解很多了，希望他好好坚持，早日痊愈。症状明显者，最好能配合中药调理，三分治疗，七分戒色养生，这样坚持下去，神经症会完全康复的。真正从症状地狱爬回来的人，才会倍加珍惜现在无撸的生活，真的是来之不易，真的不能再放纵自己了，后果实在太可怕。《元气论》曰：“嗜欲之性固无穷也，以有极之性命，逐无涯之嗜欲，亦自毙之甚矣。”手淫就是在自我摧残，也可以说是在自我毁灭！当报应降临，你就会知道一切都不是免费的，是要付出惨重代价的。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔师兄，我来戒色吧一年多了，其中的危害也知道，也了解一些佛教的因果报应，传统文化的视频也看过一遍。这一年破破戒戒，总是断断续续，最长戒了 115 天。这 115 天是我人生最美好的时光，心态特别的好，以为戒掉了，就在 11 月 5 号破戒了。上次在文章里也给您说了，也总结经验了，但还是疯狂地破戒，一两天撸了十来次，真的接近崩溃。知道那么多危害 ，还是控制不住。我今年 22，手淫有 15 年了，在脑子里形成了一种机制，真想把自己的脑子里面的神经都拿出来洗干净。现在真的很无助，怀疑自己是不是真的能戒掉。
    \subparagraph{附评} 这位戒友之前戒了 115 天，又是 11 月 5 日破戒，真的很巧合。之前他还是戒得不错的，用他的话说，就是“人生最美好的时光”，心态也特别的好，但是他忘记了心魔还是会反扑的，心魔就像打不死的小强，你以为它死透了，当你转身离开，它突然跳起来狠咬你一口，重新把你拖入罪恶的深渊。这位戒友的案例中出现了很关键的五个字，那就是“以为戒掉了”，很多前辈就是在戒得相对比较稳定的时候，突然某一天，头脑里冒出了这样一种念头：“我成功了，我再也不会破戒了，我彻底戒掉了。”然后就放松了警惕，开始麻痹大意，所谓大意失荆州，这时候心魔就很容易得逞，多少人都是败给了这样一种念头：以为戒掉了，以为成功了，以为自己不会再破戒了。这类念头的杀伤力非常强，而且它很具有迷惑性，因为它不是以邪念的形式出现的，这类念头正是在悄悄瓦解你的警惕意识，这是心魔在给你“下药”！让你骄傲，让你放松警惕。一旦这种念头冒出来了，你必须引起高度警觉，你必须深刻地认识到，不管戒多久，只要放松警惕就会破戒，不管是戒了 5 年还是 10 年，都是如此。戒色永远在路上，千万不可放松警惕，要有一颗谦卑的心，如临深渊如履薄冰地戒着，永远小心谨慎。戒色知道危害是必须的，但仅仅知道危害也难以成功，必须要掌握戒色的原理和规律，并且要不断练习断念，要练到出神入化的程度，对各种能导致破戒的念头也要有非常全面而深刻的认知和识别。破戒后的沮丧心情可想而知，但是失败也是有教导性的，真正懂得反省和思考的人，一定会从失败中获取很多教训和经验，这样下次就能戒得更好。不必怀疑自己是否能戒掉，别人能做到的，你一样也能，关键是要摸清楚心魔的各种招数和套路，这就像识别各种骗术一样，当你真正搞清楚了，心魔就难以得逞了。大家一定要好好研究破戒的规律，如果你的认识上还存在盲区，那就很可能百密一疏而破戒。
\end{case}

\begin{case}
    意淫好多啊，每次我都可以发现然后断掉，但是很快第二波邪念又来了，然后第三波，第四波……一直到我再也没有还手的力气，怎么办？
    \subparagraph{附评} 断念是戒色最实战的部分，也是最关键的部分，必须要做到念起即断！你就像一位孤胆英雄，一定要守住自己的戒色阵地，心魔疯狂而猛烈地冲上来，企图占领你的阵地，获取对你身体的控制权，这种争夺战就发生在一个人的脑海中，是看不见硝烟的战场。很多人根本没有抵抗，心魔一来就垮掉了，有的人觉悟尚可，还能抵挡一阵，两种念头在他头脑中打架，其激烈程度不亚于白刃格斗。心魔的主要表现形式就是邪念，其次就是怂恿类或者骄傲类的念头等。戒色就是一人与万人敌，是一场真正的硬仗，被心魔攻破，它就会获取你身体的控制权，到时候它叫你干嘛，你就得干嘛，完全就是提线木偶，身不由己。这位戒友刚开始还能断掉，但是缺点就是后劲不足，心魔就像在打攻坚战，非要把你拿下，但你又不肯乖乖就范，于是双方展开了激烈的争夺。我们一定要好好练习断念，不怕念起，就怕觉迟，顶住一段时间，心魔的攻击就会变弱。真正强大的断念者，几个来回就会把心魔杀得不敢进犯，如何能变成强大的断念者呢？如何能练就唯快不破的断念功夫呢？我的建议就是熟背断意淫口诀，慢慢就能学会观心和控念了，随着断念的不断娴熟，最后就能达到炉火纯青、出神入化的地步。平时背诵断意淫口诀就像在磨刀，邪念来了，就是用刀的时候，一定要磨得够快，否则到时就斩不断。养兵千日用兵一时，好好把断念这把刀磨快，宝刀锋从磨砺出，这是一把真正的“屠魔刀”！
\end{case}

\begin{case}
    我现在应该怎么办啊？十三岁开始撸管，一开始没有事情，后来抵抗力开始下降，容易感冒，而且容易扭伤和骨折。更重要的是，面容也开始变了，以前好帅，但是现在看上去跟傻逼一样的，同学说，我怎么看上去这么欠打。
    \subparagraph{附评} 这个案例也很典型，完全符合废掉的规律，就是一开始没事，后来症状渐渐都出来了。一次次撸，一次次积累，一次次对肾精的耗损，久而久之，身体就会出现各种问题。体质下降是非常普遍的反馈，就是容易感冒，身体的抵抗力下降很严重，很多人都患上了鼻炎。肾主骨，手淫泄精后，双腿容易发软，甚至不用人推，自己走着走着都会崴到脚。很多人就是在泄精后参加剧烈的运动，结果不幸就骨折了，还有的人腿上都打上了钢钉。《素问痿论》云：“肾主身之骨髓”，指出骨与肾的关系非常密切。骨骼的生长发育及其修复皆以肾精为基础，肾藏精，精能生髓，髓能充骨，促进骨骼的生长发育，并使之发挥正常的生理功能。肾精充足，骨髓化生充足，骨骼得养，则骨骼坚实、强壮有力，反之不断泄精，骨骼就会变得萎软无力，易于扭伤和骨折。《三元参赞延寿书》曰：“圣人爱精重施，髓满骨坚。”手淫恶习真的会掏空一个人的骨髓，让骨质不断下降，甚至年纪轻轻就出现骨质疏松。这位戒友也变丑了，变得“跟傻逼一样”，一副欠打的模样，从帅哥撸成欠打，这差距实在太大了，手淫毁脸毁气质，真是变丑的捷径。手淫变丑这一事实，应该写入中学的生理卫生课本，让全中国的初中生都深刻了解这一事实，以免更多的帅哥撸成欠打，到时就太伤自信和自尊了，必须要防患于未然。
\end{case}

\begin{case}
    戒色 40 天后，表妹都说我皮肤变白了，而且我也做了飞翔大哥推荐的树疗，做了 6、7 次，都是隔段时间做一次的！做了几次后，困扰我几年的皮肤出油的问题，没想到现在好了，不出油了，真的非常感谢！
    \subparagraph{附评} 树疗在 43 季，很多戒友对于树疗都有很好的反馈，这个自然疗法的效果的确很显著。现在冬季也是可以做的，选择有阳光的天气，在阳光直射的干净树干上做树疗，坚持下去，效果会很明显的。出油问题会大大改善，气色也会变好，容貌也会重新变帅，树疗的效果就是如此不可思议，远远超过很多化妆品的效果，更重要的是，树疗是完全免费的，不用你掏一分钱。很多人手淫后，皮肤出现了诸多的问题，砸在看脸上的钱，可谓成千上万，但恢复还是不理想。我的建议就是好好坚持戒色养生，积极做有氧运动，不要熬夜久坐，有缘者再配合树疗，这样容貌气色会大大改善的，一分钱不花，就这样恢复了帅气。
\end{case}

\begin{case}
    最近发现做戒色笔记真的很重要，我在戒色吧摸爬滚打一年多两年了，看的文章真的不少，但就是戒不掉，最近做笔记才发现，好记性不如烂笔头，看一遍和写一遍的感觉真的不一样，而且在戒色笔记里还写自己的心得感悟，做戒色笔记，反思自己的不足之处，非常有用！
    \subparagraph{附评} 做戒色笔记是我一直强调的，学生党应该都有做笔记的习惯，上课听讲做笔记，回家后再仔细复习笔记，温故而知新，隔段时间再对笔记进行精益求精的总结和提炼，这样又可以获得新的领悟。做笔记真的是非常之关键。这位戒友现在总算意识到了，也开始做笔记了，相信他觉悟的提升会步入新的阶段。我当初也做了很多的戒色笔记，可以说有很多本，现在还在做笔记，主要是关于佛法方面的笔记，我也是经常复习和总结笔记，这样真的是获益匪浅，很多人只是疯狂做笔记，而忽视了复习和总结笔记，这样吸收率也不会很高，一定要多次地复习和总结笔记，不断提炼笔记的精华要点，不断加深印象，并且内化成自己的实战意识。做笔记可以让你真正深入到戒色文章中去，而不是浅尝辄止、走马观花、看过就忘。在做笔记的过程中，你会发现很多以前忽视乃至误解的要点，只有对这些要点进行重新的消化吸收和领悟，这样戒色觉悟才能取得不断的提升和突破。刚开始戒色要“猛火煮”，等到热情有所消退，就要学会“慢火炖”，把戒色知识炖得滚瓜烂熟，真正消化吸收了，真正看进去了，这样实战的时候才有力量！猛火煮的阶段，是需要一股冲劲，让觉悟有一个猛的蹿升，等到慢火炖的阶段，就要用恒劲一点点炖，一点点积累量变，最后就会达到质变，很多戒友都是坚持学习到一定程度，突然开窍的。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我以前是个很聪慧的孩子，老师上课提问，别人还没想出来，我已经全部都想好了，老师一般都直接叫我上讲台讲给全班听，有一次写一道题，老师都不会，我一下就想出来了，老师就直接叫我去办公室讲给她听，那时候脑子真的特别厉害。可就是那时我无师自通地学会了 SY，从此无法自拔，一年后我自己都觉得奇怪，觉得好像没有初一时那么厉害了，后来到了初三的时候，数学开始力不从心了，中考后那个暑假疯狂纵欲，高一去学校就像个傻子，什么都不会，过得浑浑噩噩，也就是我人生最黑暗的时候我遇到了戒色吧。
    \subparagraph{附评} 这是位脑力下降的戒友，从一个聪慧的孩子变成了“傻子”，什么都不会，手淫泄脑力真的很厉害。中医：肾主骨生髓通于脑，脑为髓之海。手淫泄脑力是一个渐进的过程，渐渐地，你会发现自己的脑力不行了，脑力从好变差，这个结果会让自己觉得“奇怪”，感觉自己怎么一下变笨了，反应迟钝了，当事人很可能会有一种莫名其妙的奇怪感，不知道怎么会变成这样的。我初中时也有过类似的感受，初一时我成绩不错，班级第 6，初二开始手淫，就掉到十几名了，甚至有时在二十多名，那时我也感到很奇怪，不知道怎么回事，当时也比较无知，没往手淫方面想，感觉自己的脑子一下就迟钝了，就像一把钝刀一样，反应和过去真的无法比，一道题想半天都出不来，过后老师宣布答案时，才会突然恍然大悟，但在答题的时候，脑子就像蒙了一样。沉迷手淫的人，把自己的脑力都泄了一地，如果早知道真相，还会这样无知地残害自己吗？有位戒友坚持戒色养生，他说奇了怪了，以前自己看不懂的，又突然看明白了，他这种体验我也感同身受，因戒生定，因定发慧，坚持戒色，积极锻炼，多做养生功法，脑力是会恢复过来的，这种恢复的结果也会让当事人感觉很奇怪，感觉自己又变聪明了。
\end{case}

\begin{case}
    没想到有这么多受害者，我 SY、YY 有 18 年了，去年秃顶、虚胖、浮肿，好几次想死的心都有了，苦不堪言。三十好几了，身体虚得连女朋友都不敢找，父母一个劲地急，吃药也没用，为什么我这么软弱？不停地下决心戒，心魔不停地折磨我。
    \subparagraph{附评} 18 年了，这位戒友把自己撸成了秃顶，虚胖浮肿，都有想死的心！18 年的撸史，就是 18 年的囚禁，做了 18 年的撸囚，过着生不如死的生活，苦不堪言。还没结婚，身体已经废掉了，这样的身体还能承受住婚后的性生活吗？最近在我的答疑中，有好几位戒友都反馈早泄阳痿的问题，还没步入婚姻，自己的性功能已经不行了，还有很多人把自己的精子质量撸得一塌糊涂，甚至失去了生育功能。这位戒友三十好几，却有 18 年的撸史，估计从发育时就开始了，一直到现在，身体已经很虚弱了，可谓千疮百孔，“吃药也没用”！现实真的很残酷！撸管就像一部灾难片，最后受害的还是自己。父母急，而自己的身体不争气，这真是两难的困境，要冲出这个困境，一方面要下大决心来戒，另外就是要学会专业戒色，戒色也要讲究专业，不能蛮干，要懂得方法，要掌握戒色的原理和规律。心魔一直在虐这位戒友，要战胜心魔，反转心魔对自己的控制，那就必须不断学习提高觉悟，觉悟降伏心魔！沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春，坚持戒色养生，给你生命第二春，愿那些被手淫深深伤害的人们，都能早日恢复阳光健康。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我前天破戒了，破戒后第二天没什么问题，可是到今天起来发现浑身酸痛且无力，眼睛又痛又红，走路都差点走不了了，感觉要死了，好难受！
    \subparagraph{附评} 症状有时是会延迟的，不一定是在第二天，可能是在第三天乃至一周后或者几周后才表现出来。这一点，我在大学的时候就有亲身体会，有时撸一次，过几天都没事，但是几周后肾脏就开始突突地跳动，感觉很难受，尿频也开始反复了，晚上入睡困难。吸烟的危害有滞后性，其实手淫的危害也是如此，《黄帝内经》也说，冬不藏精，春必病瘟。在这个冬天疯狂泄精，到来年春天很可能就会很萎靡，甚至会有很多症状爆发出来，手淫就像启动了定时炸弹，有时并不是马上爆炸，而是隔天、隔几周，乃至要到来年才会表现出来。这位戒友是在冬季破戒，冬季破戒的危害更大，因为冬季特别强调藏精，而且冬季气温低，症状的表现也相对会严重些。善养生者，必奉于藏！一定要藏得住、藏得深，秘精勿泄，就像守住一个大宝贝一样，不能让色情强盗给抢了，要像保护总统一样保护肾精。书云：“欲多则损精，人可保者命，可惜在身，可重者精，若耗散真精不已，疾病随生，死亡随至！”保精就是保命！精就是命的能量条，千万不可滥撸狂泄，否则将来就苦大了。《理颂》云：“以精为宝，宝持宜秘密，施入则生人，留己则生己。”这么强大的种子能量，应该当宝贝来秘密持守，应该用它来生己，用它来滋养五脏六腑，这才是明智的选择。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我有问题咨询一下，谢谢。今天下班的时候。我们公司的大姐叫我带她一下，路上我们就说了几句家常，再说人家也有一定的年纪。我想都没想，就回家了。到家半个小时后，感觉下面有点液体出来，这种情况自从来到戒色吧一年零三个月都没发生过，然后今晚感觉好多症状又复发了，特别是精索和前列腺炎。好难受啊，真是因果报应，罪过！
    \subparagraph{附评} 这也不能怪这位戒友，他并没有动心，只是以前邪淫的经历已经让他产生了条件反射。很多有女友的戒友，和女友在一起，牵牵手就会漏，打个很正常的电话也会漏，只要有异性的一点点刺激，哪怕是说句话，马上就会漏，完全就是条件反射了。手淫是明漏，意淫是暗漏，条件反射也是暗漏，漏过之后身体症状就很容易出现反复，现在冬季，更是如此。而且条件反射几乎是不可防的，因为只要说话，就会漏，一对一时则更容易漏，除非不单独说话和见面。要克服条件反射，只能通过不断学习，随着思想意识得到不断净化，脑内条件反射的车辙也会慢慢变得生疏和淡化，以后再次遇见这种情况，就不会漏了。再者，单独面对异性时，一定要牢牢看住自己的念头，有时候一些细微的想法在当时是难以察觉的，可能只有百分之一秒，一闪而过，特别是一些充满暗示的联想，之后才会发现自己漏了，可惜已经太迟了。
\end{case}

\begin{case}
    我的情况很严重，小学四年级就开始 SY，现在身体有很多毛病，有时候一天 3 次，要不然就睡不着，已经习惯了，去医院看病花了 12 万！有慢性肾炎、胃炎、大三阳，有鼻炎呼吸困难，动了两次手术，但是都看不好，人多时害怕，在家睡了 2 年，天天头昏眼花、口干、眼疼、反应迟钝、神经衰弱！一天上十几次厕所，尿急，晚上失眠睡不着，脾气暴躁，看什么都烦，老是和自己家人打架，都拿刀砍！过后为自己的行为感到后悔！
    \subparagraph{附评} 12 万可以买一辆车了，一辆车就这样撸掉了。关键是钱花了，病依然还在，因为他还在撸，而且这位戒友成瘾很严重，有时要一天 3 次！身体已经这样虚弱了，但心瘾却还是那样的重。一堆炎症，还有神经衰弱，在家睡了 2 年，这真是生不如死的生活，简直就是苟延残喘，半条命都撸掉了。手淫的人，因为肾精丢失，情绪方面的表现就是急躁易怒，脾气容易变坏，很多人都会和家人吵架，这位戒友更是发展到要拿刀砍，这几乎是骇人听闻的！但这位戒友的处境我也是非常理解的，毕竟我也得过神经症，的确很折磨人，而且很容易被家人误解，吵架很难避免。这位戒友也是该戒了，情况是比较严重了，一定要彻底戒撸，否则再怎么吃药再怎么治疗，效果都会归零。戒色养生才是痊愈的基础，有了基础再加上积极治疗，身心才会一步步恢复正常，严重的患者，恢复的时间至少在一年以上，我严重时连走 5 分钟的路都感觉累，但我不躺着，每天一点点增加散步的时间，这样身体才会慢慢好起来。这位戒友就像一只困兽，邪淫已经把他逼入了绝境，这正是破釜沉舟的时刻，死地则战！一定要拿出最后的决心和勇气，坚决戒除手淫恶习，并且要自学养生之道，在养生方面多下功夫，这样坚持半年以上，相信这位戒友会获得重生的。一定要冲破邪淫的茧，再也不能作茧自缚！
\end{case}

下面步入正文。

戒色的战场，每天都有人阵亡，戒色的战场，每天都倒下一大片。真正的戒色高手都有自己的纪律，戒色高手的强大就在于纪律的坚决执行，戒色的战斗力也正是来源于遵守严格的纪律。戒色的作战地图就在你的头脑里，戒色就是要与各种能导致破戒的念头进行斗争，如一人与万人敌。一个百分之百肯定的事实就是，邪念肯定会冒出来的，就像打 CF，进入地图后暂时看不到敌人，但走着走着敌人就会冒出来，邪念也是如此。邪念的活跃程度是有周期性的，有时会比较猛烈，有时则处在相对不活跃的状态，乃至休眠状态。当邪念进入活跃的周期，它就会向你发起猛烈的攻击，一波又一波，你就像坚守阵地的士兵，而邪念就像疯狂进攻的敌人，敌人的战略目标就是拿下你的阵地，从而达到控制你身体的目的，你的阵地一旦被邪念攻破，接下来必然就是破戒，乃至是一连串疯狂的破戒，完全身不由己。

很多戒色菜鸟往往缺少实战的经验和体会，自己也不注意学习，这样戒色不出一个月就会阵亡。和真实的战场一样，老兵会向新兵传授经验心得，如何才能避免阵亡，有哪些注意的要点，还有哪些战场纪律必须要严格遵守，这样就能把破戒的几率降到最低，让所有的情况都在自己的掌握之中，不会惊慌失措，也不会顾此失彼。老兵往往有一种淡定从容的气质，非常镇静，也非常稳健，邪念冒出来时，能够沉着应战，毙敌于瞬间，当邪念疯狂进攻时，也能够杀出重围，杀出一条血路，杀出戒色的黎明。真正的戒色猛士，有着勇猛顽强的作风，敢打敢拼，攻如猛虎，守如泰山！身经百战的戒色老兵，他们的战斗决心是极其坚定的，绝对不会让心魔轻易得逞，邪念尽管冒出来，冒出来就干掉，来一个干掉一个，来两个干掉一双，来一个排，就干它一个排，来一个军，就干它一个军，干得邪念不敢轻易进犯，直接把邪念干回休眠状态，狠狠打击心魔的嚣张气焰。正所谓：猛将戒撸有虎威，杀透邪念几万重！不怕贼强，只要将猛！

心魔很狡猾，见强攻不行，马上就派出怂恿的念头和骄傲的念头，潜入你的阵地，对你进行游说和瓦解。很多人无法识别出这类念头，面对强攻他守得住，但就是栽在了这类“软念头”上，心魔最强大的一点就是，它能以你的视角与口吻来劝你，你还以为是自己的想法，其实根本就是中了心魔的诡计，《四十二章经》云：“慎勿信汝意，汝意不可信！”你一旦信了那类念头，接下来肯定就是破戒。你必须加强警戒，时刻保持警惕，对头脑中出现的每一个念头的性质都要有深刻的认识和了解，哪些念头会导致破戒，心里一定要清清楚楚。戒色的战场就是真正的考场，魔考随时都会来临，魔考很残酷，答错一题就是破戒，你必须要学会观照念头、分析念头和控制自己的念头，行为的扳机就是念头，控制了念头也就控制了自己的行为，戒色就是念头之间的战争，戒色一定要降伏其心！做自己念头的主人，而非奴隶。

戒色战场知己知彼，才能百战不殆，必须彻底弄清楚心魔的各种招数和套路，这是一种识别能力，这种能力就来源于实战经验的不断积累和总结，还有就是通过学习别人的经验教训来提高自己的觉悟。这种识别能力就像孙悟空的火眼金睛，唐僧看见的是村姑，而孙悟空看见的是白骨精，对于我们头脑中出现的各种念头，都要具备这样一种深刻的洞察力，直接洞穿念头的本质。

对于能够导致破戒的念头，要训练自己对其产生高度敏感，一旦发现，马上就干掉，绝对不允许这类念头主导自己，必须坚决予以消灭！很多戒友都有这样的体会，那就是头脑中有两种念头在打架，一种不想破，另外一种就是极力想破或者怂恿你破，一直在帮你找破戒的借口。这两种念头在头脑里打架，就看最后谁赢了，赢的一方就可以获得身体的控制权，就这么直接。很多戒友真可谓一触即溃，没有任何的战斗力，他是发现了邪念在攻击他，但是他没有还手之力，几个回合下来就举白旗投降了，然后任由邪念控制他的身体，开始了疯狂找 H，疯狂手淫，走火入魔一般不受自己控制，完全就是心魔的奴隶。赢者为王，败者为奴，念头战争的失败者肯定会遭到心魔的奴役和蹂躏，非把你掏空不可。

与真实战场相比，戒色的战场有一个很大的好处，那就是可以复活，你这次阵亡了，通过总结经验教训，不断学习提高觉悟，下次就可能戒得更好。精费不能白交，要深刻反省和总结，之前戒得好的时候，是哪方面做得好，那时的心态是如何的，现在破戒了，破戒的原因是什么？一定要认真分析，好好地总结，然后要加强学习，多做笔记，通过不断学习和不断地总结经验教训，你就会对心魔的招数和套路有比较深刻而全面的认知和了解，就像了解你的左右手一样。你必须熟悉你的对手，了解它是怎么出招的，就像围棋界的李昌镐，因为他很厉害，所以很多他的对手都在反复研究他，当你把敌人的招数和套路真正研究透了，你离成功就不远了。戒色的把握就在于你对心魔的熟悉程度和了解程度，你只有真正把心魔研究透了，你才有可能做到运筹帷幄，百战百胜，否则你只可能成功一时，心魔一变招，你马上就会败下阵来。

春江水暖鸭先知，秋风未动蝉先觉。地震前夕，人没有感觉，但是动物已经开始有强烈的感觉了。我们也要培养一种对破戒的提前预感，在何种情况下会破戒，自己一定要了然于胸，每次破戒，都要仔细回忆破戒前的每一个细节，是在哪个环节出错了，自己一定要好好深入研究，要找出问题的症结所在，然后下次出现相同的情况，就可以正确应对。之所以破戒，就是因为你在某方面做错了，因为出错才会导致破戒，破戒后要好好反省，不断完善自己的觉悟，这样就可以在下次戒得更好。不仅对破戒要培养提前预感，对遗精也是如此，随着实战经验的不断积累以及对破戒规律的深入研究，到时你就能越戒越精，渐渐就会养成一种戒色的直觉，一种戒色老兵特有的感觉，类似于炒股的盘感。

有时要领悟极为关键的一点，都要付出几十次乃至上百次破戒的代价，如果是认真反省和总结之人，也许就不需要付出那么多的破戒代价，也许在一两次破戒之后，他就能发现问题出在哪里。能够发现自己的不足，然后针对性地补强自己的觉悟，那就会越戒越好，反之，很可能越戒越差，越戒越不行。一旦领悟了那一点，你很快就会突破自己最大的戒色天数，然后一个点一个点地扫盲，最后觉悟就会达到相对完美的状态。有时就是卡在了某一个点上，一旦克服，就是突飞猛进！那个点就是一个坎，没悟到之前，就是一道巨大的鸿沟，一旦彻底领悟了，就是一个大飞跃，戒色天数一下就上去了，很多人很轻松就突破了百天乃至半年。

戒色的战场，一定要有百折不挠的战斗精神，战斗精神对于一个戒者来说，实在太重要了。刚开始戒色，因为觉悟尚浅，绝大多数人难免会出现破戒，但战斗精神不能丢，高昂的士气不能丢，要以最大的热情、最坚强的意志坚持戒下去，不戒手淫死不休，拼死戒下去，不惜一切代价，必须拿下手淫恶习。失败是暂时的，要有越挫越勇的战斗风格，就像格斗游戏打 boss，打 100 次输 100 次，继续打下去，直到彻底把 boss 打倒，直到 boss 不再是你的对手，要有这样的决心和坚持，必须发出最大的决心，勇猛无比地戒下去，必须坚信自己是可以成功的。一开始打 boss，难免被虐，很正常，毕竟不在一个等级上，但当你越来越熟悉 boss 的各种招数和套路，并且学会了如何正确应对，这时候一切都开始反转过来了，boss 对你的攻击不再有效，而你开始虐 boss，直到把它彻底干倒。

下面是我总结的戒色战场的十条纪律，这些要点在往季基本都有强调过，这季重新提炼和整合，很多要点都是反复强调的，但每次强调都会对这些要点进行一些延伸的论述和完善，试图从多种角度来阐述这些要点，以便加深大家的认识和理解，这些都是戒色最关键的要点，真正把握了这些要点，才有望戒色成功。

\subsubsection{戒色立场必须坚定，不要看黄，包括擦边的内容，不要看无害论}

戒色吧 5 级以下的戒友，很多人都还在看黄，他们已经习惯于看黄，刚来戒色吧没多久，一下子转变不过来，还在想着光看不撸，光撸不射，可以说满脑子的思想误区，他们的戒色决心和戒色立场也很有问题。不少新人就像春天的柳条，一会飘到东，一会飘到西，戒色立场很不坚定，有的人还跑去看无害论，搞得敌我不分，还没戒，自己的立场就已经严重动摇了。不说 5 级以下，就是 10 级以上的戒友，很多人还在犯类似的低级错误。开始戒色，就是要远离黄源，千万不可看黄，严格来说，只要沉迷意淫，就算破戒，沉迷意淫也会导致暗漏，身体也会出现症状反复。

关于无害论，那就更不能看了，很多新人看了无害论，戒色立场马上就会发生动摇，因为他们的觉悟尚浅，很多方面的认识很不深刻，无法看穿无害论那套伪科学，很多戒友只有十几岁，缺少深厚的阅历，也缺少应有的分辨能力。无害论不管怎么狡辩，它充其量只是一种错误的理论，根本不符合事实，而事实胜过雄辩！一亿篇无害论也不及一个真实的伤精案例来得有力！相信无害论，不相信事实的人，真的是非常愚痴！打着科学幌子的无害论，极具迷惑性，而科学两字很容易把学生党砸晕！而且是一砸一个准，把你砸得是非颠倒，在手淫的歧途上越滑越远，直到症状突然爆发出来，这时候才突然认清了无害论。戒色战场的第一条纪律，就是不看黄、不看无害论。对于擦边的内容，更应该保持高度警惕，很多前辈就是被擦边的内容给打败了，擦边的内容就是戒色战场的冷枪冷炮。

开始戒色，首先要强调的就是戒色立场的坚定，绝对不能动摇！对戒色还要具备很强烈的信心与决心，有坚持到底、百折不挠的勇气，最上乘的戒者应具备烈士般的刚烈气概，有誓死戒色的勇猛作风。戒色的立场、信心和决心，这三项得分高的人，还没开始戒色，已经成功了一半；戒色立场易动摇，信心和决心差的人，还没戒，就已经失败了，这种人弄不好还会成为戒色的叛徒。真实的战场上会有叛徒，戒色的战场上也是如此。

\subsubsection{遇见诱惑，马上避开，视线不要停留，不要看第二眼，不要点击}

曾经看过一篇 CS 的文章，（那时还是 CS，CF 还没出来，学习传统文化之后，我已经不玩杀戮游戏了，但 CS、CF 这种作战游戏和戒色有着很多共通之处，可以拿来说明）那篇文章就说到真正的高手很会躲子弹，敌人很难打中他，这是超级高手的一项特质。就像拳击一样，首先要学会避开对方的攻击。我们戒色之后，肯定会遭遇到诱惑，不管是生活中还是网上，都很容易遭遇到诱惑，网上遭遇的机会就太多了，真可谓防不胜防，在遭遇这些诱惑的对境时，第一反应应该是避开，就像避开一个火坑、避开一颗地雷一样。真正的戒色高手，避字诀运用得很纯熟，那一张张诱惑图片就像一个个陷阱，避开是非常明智的选择。也可以把那些诱惑的图片观想成很烫的东西，而视线就像手，视线接触的一刹那，本能地就会缩回来，不敢再去触碰。

很多人都是第二眼着魔，第一眼没事，第二眼就陷进去了，然后就渐渐失去了控制。不要试图去看清，第一眼往往没看清，于是乎，在好奇心的驱使下，想看看清楚，看个明白，结果这一看，就掉进去了，那种诱惑的图片真的就像陷阱，会让人彻底陷进去。当你的视线在诱惑图片上停留得越久，破戒的可能性也就越大，虽然不一定是看这张图片破戒，但这张图片无疑会点燃你的欲火，也许之后你就开始疯狂找黄了。戒色高手的视线，在诱惑图片上犹如蜻蜓点水，绝对不会粘在上面，粘在上面，就像粘在苍蝇纸上，最后把自己困死在上面。

\subsubsection{苦练断念，必须做到一秒内断除邪念}

\begin{quotation}\it
    在 1 秒内必须断除邪念，这就是第三条戒色纪律，你必须做到。

    如果暂时做不到，一定要不断练习断念，以求最终能够轻松做到。

    你必须很努力地练习断念，才能看起来毫不费力。

    伤十指不如断一指，一定要狠练断念功夫！练到出神入化，练到熟极自神！

    三快：发现快、识别快、断念快。唯快不破，快上加狠，必须狠快！快如闪电，电光火石之间灭掉邪念！

    这是你死我活的战斗，不再是花拳绣腿、纸上谈兵，而是真刀真枪的实战！血战到底！拼死冲杀，杀出重围！杀出一条血路！
\end{quotation}

\begin{description}
    \item[断念大忌之一] 犹豫不决！犹豫不决总是导致失败，必须坚决果断！狭路相逢勇者胜，犹豫的刹那，你就会被心魔击中或俘获。
    \item[断念大忌之二] 发现太晚！很多戒友没有能做到念起即觉，而是跟邪念跑了一段，才突然发现自己已经被心魔拐走了。
    \item[断念大忌之三] 缺少自信！没有必胜的信心，对于和邪念作战很没有把握，甚至不战自败，又或者一触即溃，毫无战斗力可言。
\end{description}

反应速度的评判标准：

\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item 十分之九秒做出反应：初学乍练
        \item 十分之八秒做出反应：初窥门径
        \item 十分之七秒做出反应：登堂入室
        \item 十分之六秒做出反应：略有小成
        \item 十分之五秒做出反应：出类拔萃
        \item 十分之四秒做出反应：出神入化
        \item 十分之三秒做出反应：登峰造极
        \item 十分之二秒做出反应：大师作略
        \item 十分之一秒做出反应：宗师风范
    \end{itemize}
\end{multicols}

\begin{quotation}\it
    蒙哥马利曾在 2002 年巴黎站上跑出 0.104 秒的起跑反应。

    短跑是听枪，我们是“听念”，就像太极的听劲一样，是一种高度的敏感和觉察。

    武谚有云：遇敌好似火烧身！对于邪念的出现，必须要做出极快极灵敏的反应！

    要对邪念的出现保持极强的敏感，防淫如防火，早干预是王道！

    如果发现晚了，就如小火星已经演变成燎原大火，势难扑灭。

    培养你的观察力，不断强化你的内心观照，在邪念刚冒出来时就马上发现。

    必须第一时间干预，在第一时间干掉邪念，把邪念扼杀在摇篮里。

    邪念从最初出现，每过零点几秒，它就在飞速成长，最后它就能完全控制你。

    当邪念还没起势时，就立刻坚决干掉它，这样邪念就会戛然而止，失去左右你的力量。

    断念必须刻苦练习，久练自化，练习使人强大，从初学乍练到炉火纯青，唯有久练。

    经过上千次、上万次的练习和实战，最后必将能战胜邪念，好好磨砺你的屠魔刀！

    正所谓：玄铁神兵锋出鞘，屠尽心魔镇乾坤！
\end{quotation}

\subsubsection{不要让自己陷入邪淫的回忆，不要试定力和试性功能}

\begin{quotation}\it
    不要回忆邪淫的经历，有时这种回忆会自己跳出来，然后把你重新拉进堕落的深渊。

    邪淫的回忆是一种纠缠，很多人身体垮了，但是这种记忆依然不放过他，在他的身上继续补枪。

    欲望又被邪淫的回忆所勾起，然后就是一连串的破戒，让你的戒色天数瞬间归零。

    心魔会用邪淫的回忆作为武器，向你展开疯狂的攻击，特别是那些曾经让你欲罢不能的场景。

    这种武器非常强大，因为你曾经那么迷恋那些场景，一旦你展开回忆，你离破戒就只有咫尺之遥。

    邪淫的回忆就是你内心深处的响尾蛇，当你被那种声响所吸引并且走近它时，它就会突然咬你一口。

    邪淫的回忆就是记忆深井里爬出的恶鬼，一步步向你逼近，试图在你身上附体，然后继续邪淫的生活。
\end{quotation}

\begin{quotation}\it
    首先，你要对邪淫的过去深深忏悔，坚决与过去邪淫的自己彻底决裂；

    其次，你要做好断念，邪淫的回忆也属于意淫的范畴，不要跟随它，必须斩断之。
\end{quotation}

很多人戒到一定程度，脑子里面就会跳出试定力和试性功能的想法。试定力的想法往往来自心魔的怂恿，而试性功能的想法，主要是很多人担心自己的性功能不行，他们之所以选择戒色，就是为了恢复性功能，所以他们一直蠢蠢欲动地想去试，这种想试的念头让他们很难安心于戒色，基本没戒多久，就急不可耐地想去试，结果就是一发不可收拾地破戒。其实好好坚持戒色养生，积极锻炼，性功能会慢慢恢复正常的，从晨勃质量即可看出，并不一定要去试，一试就又掉进去了。在试的问题上，一定要慎重，很多人都栽在了试的想法上，记得有一位比较有名的戒色前辈，他也是戒了很久，突然某一天他的头脑中跳出了试定力的想法，结果他真的去试了，差点就破了，真的好险！所以千万不要去试，对试的念头要保持格外的警惕。

\subsubsection{永远保持应有的警惕，不要有侥幸心理}

警惕怎么强调也不为过，很多戒色前辈都在戒色一年乃至二年以上，就因为有那么一刻，放松了自己的警惕，从而就出现了破戒。记得有一个戒友戒色接近 2 年，就因为看了电影，被里面的激情镜头给点燃了，一下又陷进去了。现在很多电影，包括美剧等，都有此类镜头，对此一定要保持警惕，一旦出现马上关闭窗口。我曾经也遇见过这类情况，看的是一部外国电影，看着看着就发现不对，马上就关了。有时候电视里放电影，也会出现这类情节，也要提高警惕。网上到处都是黄雷，一不小心就会踩上，所以上网后要让自己变得警觉起来，不可疏忽大意，一定要严格做到外不为境迁、内不随念转。对境时要做到不动心，不动心就是一种至高的境界，不动心就是一种深厚的力量。

越戒到后来，越容易放松警惕，因为进入戒色稳定期，心魔似乎很少来骚扰了，一切似乎风平浪静，有时十几天也没有一个邪念，但是这并不意味着永远不会破戒了，心魔总是在伺机反扑，它就在等待你放松警惕的那一刻，当那一刻来临，你露出了破绽，于是被心魔牢牢抓住，那就是一连串的破戒。这就好比非洲大草原上，羚羊发现猎豹一直没来抓它，于是乎放松了警惕，其实猎豹一直在那，猎豹一直在等待机会下手。心魔也是如此，它就在等待机会的出现，所以永远不要放松警惕，也不要有侥幸心理，觉得自己偶尔破一次没事的，要知道欲望一旦开闸，那就很容易一发不可收拾。还有些人心存侥幸，觉得那些可怕的伤精症状不会降临到自己头上，甚至还抱有怀疑的态度，结果当那些症状真的出现了，他就感觉很后悔很惭愧，原来前辈说的都是真的。侥幸心理实在要不得，有这种心理的人会继续堕落下去，直到症状彻底把他惊醒。

\subsubsection{不要让自己处在无聊的状态，独处时要加倍小心}

在破戒类型中，我专门总结了无聊破戒，在无聊的状态下是很容易破戒的，当一个人有了无聊的感觉，他就想给自己找点刺激来摆脱这种无聊的感觉，这时候心魔很容易乘虚而入，心魔会对无聊的人一顿怂恿，怂恿他去看黄，怂恿他去找邪淫的刺激。很多学生党平时上课都好好的，一到了周末，一个人独处的时间比较多，这时候非常容易出现无聊的感觉，心魔也极易跑出来，所以周末破戒是非常普遍的，寒暑假也是破戒的高峰，可以说周末和假期是非常高危的破戒时段，很多人都是在这个时段内阵亡的。回想我做学生党时，也是如此，一到周末必定要撸几管，根本管不住自己。学生党在学校里有月考，开始戒色后，到了周末就会有魔考，觉悟真正达到了，就可以安然过关，觉悟不行，心魔再一怂恿，破戒肯定会发生。

我们应该要学会摆脱无聊的感觉，当然不是靠看黄和撸管，其实撸完之后更空虚更无聊，泄精的人会被巨大的空虚感所包围，会加深百无聊赖的感觉。人在泄精之后，眼神往往是呆呆的，表情看上去木木的，就像被抽空了一般，有的人甚至大打哈欠，直接就想睡觉了，本来想写作业的，撸完之后完全不想写了，懒得思考了。很多人在撸完之后，精气神直接高台跳水，一照镜子马上就觉得异常颓废和猥琐，一副精力不济、精神萎靡的样子。当无聊感袭来的时候，我们要做的就是充实自己的生活，学会培养自己的兴趣爱好，课外读物、积极锻炼、听听音乐做做笔记、到大自然走走、骑行等，都是不错的选择。现在既然选择戒色了，那就应该安排自己的一部分时间来系统学习戒色文章，要用最大的热情来学习戒色文章，当作一件正事来做。

\subsubsection{不要赖床，尽量不要喝酒，不要嫖娼}

赖床时，也是比较无聊，各种念头都开始冒出来了，特别是很多人喜欢在赖床时性幻想，早上又是雄性激素分泌的高峰期，这时候很容易出现破戒，很多人就是在早晨赖床时破戒的。赖床的话，也会打乱人体正常的生物钟，对正常的作息造成破坏。很多人喜欢周末赖床，早饭也不吃，这样久而久之，也会对消化功能产生不良影响，周末赖床之后，到了下周要早起，又不能很快地适应，可能会出现迟到的现象。中医也讲到久卧伤气，长期有赖床习惯，就会造成大脑皮质过长时间受到抑制，从而导致大脑的供血不足，于是赖床醒来后会感到头昏脑涨，没有精神。我们应该养成良好的作息，尽量避免赖床，醒来后争取早点起来，活动活动身体，做做养生功法。

戒色的过程中，尽量不要喝酒，一些已经工作的戒友可能有应酬，但还是应该尽量少喝，因为酒是色媒人，喝了酒很容易失控，之前就有好几位戒友是在喝酒后破戒的，喝酒破戒更伤身体，特别伤肝。不少已经工作的戒友，因为自己有钱，所以还会去嫖娼，有的严重者几乎是嫖娼成瘾，根本管不住自己，嫖娼的危害实在太大了，真可谓人财两空，染上性病那就更惨了。戒色后就不要再去那种不良场所，要真正来一个彻底的蜕变，远离邪淫的生活方式，找回正能量的自己，真正拿出决心来，男人对自己一定要狠！狠下决心来戒，要有壮士断腕的气魄。

\subsubsection{不要和邪友同流合污，不说黄色段子}

有些戒友的堕落经历，就是被身旁的一个或者几个邪友带坏了，不仅向他推荐不良的网站，还带他去不良的场所。相信很多人的身边都有这样的人，特别是已经工作的戒友，自己有钱，这样堕落的机会就更大了。蓬生麻中，不扶而直，白沙在涅，与之俱黑。一旦进入了邪淫的圈子，自然而然就会慢慢被腐蚀，而当事人还以为这是享受，是在给他人创造“福利”，其实根本就是在害别人，也把自己给害了。与善人居，如入芝兰之室，久而不闻其香；与恶人居，如入鲍鱼之肆，久而不闻其臭。孟母三迁的典故大家应该都知道，选择一个良好的环境是非常关键的，身边有一群邪友，自然会与之同流合污。我的建议就是，可以试着劝劝他们，如果实在不行，就先保持距离，不再和他们一起堕落。戒色之后也要注意口业，不要再说黄色的段子了，也不要给别人发黄色的信息，身口意三方面，都要很注意才是。

\subsubsection{永远不要骄傲，保持谦卑，多帮助新人}

天道亏盈而益谦，满招损，谦受益，谦虚纳百福。有若无，实若虚，以谦养精，千万不要有骄傲自满的心理，所谓骄兵必败，骄傲的人很容易疏忽大意，从而产生轻敌的思想。到现在我见过很多因为骄傲而破戒的戒友，破戒之后真是追悔莫及，他们之前以为戒色很简单，以为心魔不会再来了，其实心魔就在等待你放松警惕，就在等待你出现骄傲情绪。藏族有句谚语：“在骄傲的山上存不住功德的泉水。”同样的，在骄傲的山上也留不住你的肾精，一骄傲就易漏。《周易》谦卦：“谦，尊而光，卑而不可逾。”意指：“尊者有谦而更光明盛大，卑谦而不可逾越。”谦虚也是一种很强大的力量，谦光受益，《易谦》云：“谦谦君子，卑以自牧也。”我们戒色也要力修谦德，修好谦德对于你的人生事业都有着莫大的帮助。

当自己有了一定的觉悟后，也可以尽己之力来帮助新人，帮助新人就是在帮助自己，劝新人就是在劝自己。帮助别人戒色，其实也是一种戒色方法，在帮助别人的过程中，很容易维持良好的戒色状态。曾经手淫上千次，现在戒色后，每天默默帮助几位新人，一年下来也有上千位了，在宣传的过程中也可以帮助很多人觉醒，这是一项公益事业，是真正值得自己去做的一件事。

\subsubsection{必须学会保持心平气和，和气致祥，喜神多瑞}

和气生财，肾精是身体之财，容易生气的人，很容易出现情绪破戒，很多戒友都是生气后破戒的，把撸管作为了情绪的发泄口，而且愤怒时撸得更狠，伤得也更深，怒撸伤肝极其严重。情绪不稳定之人，是非常容易破戒的。《菜根谭》云：“降魔者先降自心，心伏则群魔退听；驭横者先驭此气，气平则外横不侵。”懂得伏心很重要，更要懂得平气！气不平就易引发灾祸。股神巴菲特也说到：“如果你不能控制住你自己，你迟早会大祸临头。”戒色之后，我们一定要学会情绪管理，对于出现的情绪波动，要学会及时调整，每天尽量保持心平气和的情绪状态。和气致祥，喜神多瑞，和气可以保精，和气可以聚集正能量，要让一团太和之气笼罩自己，与人为善，助人为乐。戒色其实就是做人，戒到最后都要进入修德的层次，正己化人，众善奉行。

最后总结：

心生则种种魔生，心灭则种种魔灭。戒色就是修心，一定要牢牢看住自己的念头，在内心要给自己设立“高压线”，这些高压线就是戒色战场的纪律，如果你违反了这些纪律，那么很有可能就会出现破戒。这些戒色纪律是经过成千上万次的实战所总结出来的经验教训，遵守这些纪律，你将会戒得更好。《周易》云：“师出以律，失律凶也！”戒色铁军就要执行铁的纪律，战斗力就来源于纪律的严格执行，对自己一定要严要求，严要求铸就钢筋铁骨！通过不断学习提高觉悟，把自己锻造成一名戒色的钢铁战士，无坚不摧，战无不胜，让心魔闻风丧胆，正所谓：凛然正气冲天宵，疾风之刃斩淫魔。

下面分享两首戒色诗歌。

\begin{poem}[戒撸使你完整]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            因为沉迷撸管 \\ 你最宝贵的特质缺失了 \\ 那种纯净的感觉 \\ 无限愉悦无限美好 \\ 戒撸可以让你找回 \\ 那种正能量的特质 \\ 清澈而无邪的灵魂 \\ 那么饱满的生命状态 \\ 充满活力充满阳光 \\ 浑身散发着纯净的光辉 \\ 如水晶般澄澈 \\ 让人心生欢喜 \\ 撸管终究会带给你 \\ 痛苦的折磨 \\ 让你的人生变得惶恐 \\ 而戒撸可以释放你 \\ 让你重获自由 \\ 就像囚鸟重归蓝天 \\ 撸管使你缺失 \\ 而戒撸使你完整 \\ 让我们坚守内心的纯净 \\ 不要让生命留下缺憾 \\ 让高贵而纯净的灵魂 \\ 在你生命中永远闪耀
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[遇见最纯净的自己]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            某天清晨 \\ 对面走来了一位阳光少年 \\ 他是一个纯净的存在 \\ 没有看过任何邪淫的东西 \\ 眼神清澈而明亮 \\ 就像两颗闪亮的星星 \\ 顾盼生辉清纯可爱 \\ 他的心灵尚未受到污染 \\ 如清泉般清透而灵动 \\ 少年的脸庞 \\ 有一抹纯净的光彩 \\ 那么闪耀动人 \\ 仿佛是顶级美钻 \\ 所散发出来的纯净光芒 \\ 看见这位少年 \\ 会触动心底最柔软的部分 \\ 少年带来的纯净气息 \\ 让人瞬间穿越了若干年 \\ 回到了撸管前的岁月 \\ 那时的每一天都那么单纯 \\ 那时的每一天都那么美好 \\ 直到染上了撸管恶习 \\ 这种美好被彻底破坏了 \\ 我们变得龌龊而猥琐 \\ 心灵充满了邪淫的积垢 \\ 让人望而生厌 \\ 我们迷失在了欲望的森林 \\ 痛苦开始降临在我们身上 \\ 我们都应该回归纯净 \\ 做回最纯净的自己 \\ 我们完全可以不撸 \\ 少年越走越近 \\ 在擦肩而过的瞬间 \\ 你会突然发现 \\ 他就是曾经的你 \\ 那个不撸的少年
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}
