\subsection{从入门到精通之断念实战}

前言：

我们开始戒色后，正淫和邪淫的定义一定要分清，很多人根本就不知道什么叫正淫，什么叫邪淫，婚前就属于邪淫，手淫也属于邪淫，婚外情也属于邪淫，嫖娼也属于邪淫，当然如果细分的话，邪淫还有其他很多种方式。邪淫伤身败德，古圣先贤一致反对邪淫，正淫虽符合人伦，但也要注意保持节制，否则也会因耗损肾精而症状缠身，婚后如何能做到节制呢？那就必须多学习戒色和养生方面的文章，努力提升自己这方面的觉悟，这样才有望做到节制。

适度和节制其实是近义词，适度手淫当然不可取，因为手淫属于邪淫，而且极易上瘾，所以一次都不能有，但婚后的节制则符合人伦，要做到婚后节制，同样需要达到一定的觉悟水平。没有戒色养生觉悟的人，婚后往往也很容易放纵，那样症状也会找上门来的，中医房劳的医案真是数不胜数，这方面的教训非常深刻。当耗损的速度大于恢复的速度，结果必然就是症状缠身！肾精耗损后，身体是会慢慢恢复的，但是很多人还没等完全恢复，马上又开始了新一轮的耗损，这样久而久之，身体就开始闹亏空了。随着年龄的上升，恢复速度就会变得越来越慢，而这时很多人的性瘾却越来越重，这样身体渐渐就吃不消了。就像一个败家子，虽然有一定的收入，但是他太能花钱，花钱的速度远远大于挣钱的速度，这样久而久之，他就变成了穷光蛋和负债鬼。

附印光大师开示：

\begin{quote}\it
    “至如夫妇相交，原非所禁，然须相敬如宾，为承宗祀，极当撙节，不可徒贪快乐，致丧身命。虽是己偶，贪乐亦犯，不过其罪较轻耳。不但外色不可淫，即夫妻正淫，亦当有限制，否则不是夭折，就是残废。贪房事者，儿女反不易生，即生亦难成人，即成人亦孱弱无所成就。世人以行淫为乐，不知乐只在一刻，苦直到终身，与子女及孙辈也。”
\end{quote}

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔哥，我现在高一，从初二开始撸，现在明显感觉到记忆力下降、耳鸣、早泄、阳痿，最让我头疼的是尿等待，去共厕小便，旁边有人就尿不出来，现在戒色 2 天了，接触戒色吧对我影响很大，但最深刻的是我终于知道别人为什么老是说我眼睛没神了，回想起曾经的我，公认的男神，无论走到哪里都会有女生注意到，现在的我没有精神，脸上都是痘痘，别人都说我长得太成熟了……
    \subparagraph{附评} 这位高一的戒友，从初二开始撸，也就撸了三年，但是他的伤精症状已经非常明显了，脑力下降、耳鸣、性功能下降、尿羞，双眼也变得无神，脸上开始爆痘，他把精气神给彻底撸掉了，从男神的神坛跌落凡间，跌落凡间已经算好的了，有的人直接从男神的神坛跌落地狱，把自己撸成了畸形的怪物！当别人委婉地告诉你：“你长得很成熟”，这时候你应该明白别人是什么意思了，别人是害怕刺伤你的自尊心，其实这句话的潜台词就是你很显老，和实际年龄不符。手淫的确会导致面容的早衰或者幼稚，这是两种极端的表现，一般以早衰的反馈较多，幼稚的反馈也时有出现。青春的花朵还没完全绽放，刚刚品尝了几年男神的滋味，马上就被手淫恶习给摧残了，成了残花败柳！真让人感叹：从天堂到地狱，只有一撸之遥。
\end{case}

\begin{case}
    救救一个高三的孩子吧，我真的太痛苦了。初二开始的手淫，从那天起地狱的大门就向我打开了，直到现在我每天的生活都非常痛苦。刚开始时精液是白色的，射得又多又远，那种感觉就像毒品令我无法自拔。于是我 SY 次数就频繁起来，有时甚至是一天两三次。我以为这样做不会对我有什么影响，因为我曾经百度了一下，有个回答是：没事，精液就像唾液一样是不可能耗尽的。当然也有一些回答是 SY 的后果很严重，可悲的是，为了继续这种虚假的快感我选择了相信前一种说法。我继续这样频繁地自慰，渐渐的，报应来了。以前白滑的脸开始长痘出油，头发由黑亮变得枯如稻草，眼睛没有半点光彩，有句话说男人可以不帅但不可以没精神。学习成绩一落千丈，自卑不敢跟女孩子讲话。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的伤精表现就是肤质变差、发质变差、眼睛无神、脑力下降，这些症状都很典型。我也是学生党过来的，也经历过初中和高中，但那时接触不到有害论，那时的我也是一个疯撸的瞎子，说瞎子，就是不明白这样撸会对身心造成什么样的后果，压根儿没有任何概念。因为沉迷手淫恶习，在初高中时，我的身体已经表现出了很多伤精的症状，我也隐隐觉得手淫是有危害的，但自己就像一个瘾君子，很难摆脱心魔的控制。我发现，真正能够接触到有害论，并且能够相信有害论的人，其实是有很大善根和福报的，现代社会无害论异常猖獗，而且是打着科学幌子的无害论，让人很难分清是非。无害论的歪理一大堆，没有分辨能力的青少年看了，往往会在手淫的道路上越滑越远，“精液和唾液是不可能耗尽的”，这句话貌似很对，但是却经不起推敲，因为很多人虽然还可以射，但是他却已经症状缠身了，他已经被症状折磨得非常痛苦了，在这种情况下，难道还要继续撸吗？精少则病！不懂这条医理的人纯属傻子。另外，有的人疯狂撸疯狂射，一天十几次，最后射猛了掏狠了，真可能精尽人亡！这不是危言耸听，报纸上也曾经报道过的，说精液不可能耗尽的人，完全就是井底之蛙，要么就是故意把人引入邪途。（唐代名医孙思邈指出：“精少则病，精尽则死，不可不思，不可不慎。”）国外科学家已经把手淫定性为毒品，我觉得这种定性很准确，手淫的确是一种让人高度成瘾的恶习，特点就是一发不可收拾，基本上都是一次上瘾，一旦尝到那种让人欲罢不能的快感，就会想方设法一次次去摄取，真的就像吸毒一样让人无法自拔，对于缺乏自制力的青少年而言，更是如此。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我想问下我戒色以后很久没有梦遗过了，昨晚梦遗后发现自己气色有所下降，感觉脸变黑了，请问这是怎么回事？
    \subparagraph{附评} 不仅手淫是能量的耗泄，梦遗同样也是能量的走漏，意淫则是暗漏。这三种漏，都会导致气色下降，有的戒友沉迷意淫一段时间，然后去照镜子，马上就发现气色下降了，就这么快，就这么明显。很多人已经有好几年撸龄了，现在又是冬季，一旦肾精泄漏，那就很容易导致气色下降。气色以光润为佳，泄精之后，就会发现自己的气色变暗了，变浑浊了，变得不干净，甚至会变黑，中医就讲到肾虚有面色黧黑的表现，给人一种晦暗无光的感觉。当一个人精气神充足时，脸部就会有一层纯净的光彩，干净清透有光泽，眼睛表面也会有一层如薄膜般的纯净光彩。只有当精气神充足时，这种纯净的光彩才会出现。脸就是五脏的镜子，而肾为五脏之根，泄精之后，肯定会表现在脸上。相学专门有相气色，中医也有色诊学，气色里面的学问非常之大，《相理衡真》：“泛游于面上者谓之气，显露于外者谓之色。充乎皮里者谓之气，现于皮外者谓之色。气色皆发于五脏也。五脏，神之所居，将有吉凶，则莫不先应之于色，而见之于面也。是以一面部位气色发散，隐现出没，吉凶得以断，祸福得以知。”曾国藩《冰鉴》云：“科名中人，以黄为主，此正色也。黄云盖顶，必掇大魁；黄翅入鬓，进身不远；印堂黄色，富贵逼人；明堂素净，明年及第。眼角霞鲜，决利小考；印堂垂紫，动获小利；红晕中分，定产佳儿；两颧红润，骨肉发迹。由此推之，足见一斑矣。”戒色之后，肯定会出现梦遗的，一方面要学会控制遗精频率，另外就是在遗精后要注意休养，适量锻炼，这样气色很快会恢复的。一个好气色对于人的运势非常重要，比如出去面试，别人一看你的气色非常差，第一印象就不会好，气色差的人，自己也会感到状态不佳，甚至感到自卑。好好坚持戒色养生，并且严格控遗，保持良好的生活习惯和运动习惯，多做善事，这样就能容光焕发、光彩照人，走到哪里，浑身都散发着满满的正能量。一旦有了正能量，别人自然而然就会被折服，正能量爆表之人，往面试官面前一坐，一股强大的正能量就把对方给折服了，就像老虎坐在猫的面前，还没开口，面试官已经对你刮目相看了。如果你一身猥琐之气，往面试官面前一坐，结果是什么，不言自明，就像老鼠坐在猫的面前。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我现在到了破戒高峰期，几乎要时刻看文章待在戒色吧，才能保证不破戒。只要一做其它事情，脑海里就有一个声音在说：“看看吧，不会破的”。我深深地知道只要染上黄毒就注定要破戒，但怂恿的念头实在太多了，导致我没法专心做事，求助，我该怎么办？
    \subparagraph{附评} 怎么办？一个字：断！怂恿的念头上来了，马上就要干掉，千万不要听信怂恿的念头。怂恿的念头很贼，真可谓防不胜防，如果一个人不懂得识别自己的念头，那么他很可能会被怂恿的念头所欺骗，所谓“为心所诳”。听信了怂恿的念头，那就很容易发生破戒，这位戒友的觉悟还是不错的，他知道什么是怂恿的念头，这已经是一种进步，很多戒色菜鸟根本不知道什么是怂恿的念头，当那些念头出现时，他还以为是自己的意思，其实分明就是心魔的怂恿。我们一定要学会识别怂恿的念头，当那类念头出现时，要格外警惕，千万不要敌我不分，认贼作父，对于那类念头，一定要坚决、果断地干掉，不要犹豫，不要妥协，杀死那类念头！其实你只要不听信那类念头，它们自然就会消失，就像骗子来骗你，你知道对方是骗子，自然就不会上当。就怕骗子软磨硬泡，最后把你搞动摇了，那样破戒就在所难免了。
\end{case}

\begin{case}
    学习中医知识的确有助于养生，我看过曲黎敏的养生视频，她也说过很多青少年有 SY 的问题，而 SY 是应该坚决抵制的。我 27 号去看了中医，那位医生人很好，教了我很多中医知识，给我针灸，开药方，他也强调要改掉“不良习惯”。
    \subparagraph{附评} 在坚持戒色的同时，我们一定要多学习养生知识，在提升戒色觉悟的同时，也要努力提升自己的养生觉悟。戒色和养生就像一只鸟的两只翅膀，有的戒友是戒得不错，但是养生意识很差，导致恢复也不尽理想。学习中医养生知识，也可以促进和加深自己对手淫危害的认识和理解。在这个无害论泛滥的年代里，还是有具备正知正见的医生的，能遇见这种医生，真是自己的福报。很多人遇到的医生，是那种被无害论洗脑的医生，结果只会告诉你错误的观点，让你更加沉迷手淫恶习。大家想一想，古圣先贤为何要提倡戒色？子曰：“少之时，血气未定，戒之在色。”《寿康宝鉴》云：“色是少年第一关。此关打不过。任他高才绝学。都无受用。盖万事以身为本。血肉之躯。所以能长有者。曰精曰气曰血。”古圣先贤也从来没说过要适度手淫，圣贤是真正的高人，具备高超的智慧，如果你不相信圣贤的智慧，结果必然是亲尝苦果。手淫的定性就是恶习，是必须要戒除的恶习！应该坚决抵制！
\end{case}

\begin{case}
    今天检查，肾结石了！楼主今年 16 岁，昨天左侧腹部疼痛难忍，今天到医院检查，左肾结石伴积液，左侧输尿管上段结石，结石大 2 厘米，要住院做手术，手术加住院就花了 1 万多元，之前手淫频繁，各位戒友们一定要引以为戒！记住爽是苦的开始，当你开始手淫的时候，你的一只脚就已经踏进医院的门了。谨记！不可犯邪淫，别让无知毁了自己。
    \subparagraph{附评} 手淫通往医院！这位 16 岁的戒友已经身患肾结石，而且要住院做手术，花掉了 1 万多，手淫的报应来得真是非常之快，天道祸淫最速！《文昌帝君训饬士子戒淫文》文帝曰：“天道祸淫。其报甚速。人之不畏。梦梦无知。苟行检之不修。即灾殃之立至。”不要现在撸得欢，小心将来医院拉清单！医院会和撸者算总账的！很多人之前相信无害论，但是当症状降临在他身上，这时候再看看无害论，就会突然发现无害论根本就是胡说八道，根本就是歪理邪说，和圣贤的教诲完全背道而驰！实在害人不浅！曾经有位 32 岁脑中风的戒友惨痛地说到，他就是迷信了所谓的砖家，结果搞得症状缠身，生不如死！很多人就是在砖家的误导下，变得肆无忌惮，在自毁的道路上一路狂撸，最终把自己撸进了医院！人财两空，后悔不已！这个案例的戒友得了肾结石，这还算好的，之前有位戒友直接得了泌尿系统的绝症，报应更惨烈。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我已经戒了四个月了，身体慢慢变好了，社恐大大地改善了，现在还有点尿等待，其他症状都消失了。
    \subparagraph{附评} 这是个恢复的案例。很多戒友都被社恐困扰着，有的严重的甚至想自杀。中医讲到：肾主恐！手淫伤肾到一定程度，一个人就会变得莫名其妙的害怕，严重的就会得上恐惧症。想当初，我也得过社恐，整天把自己封闭在家里，不愿见任何人，那种感觉真的很难受，完全就是作茧自缚。后来我坚持戒色养生，戒到一定程度，社恐就大大缓解了，加上不断学习传统文化，心里又开始变得阳光开朗起来，就像重生了一般，就像从一个洞窟底部爬啊爬，终于爬到了出口，再次回到了美好光明的世界。社恐的康复也是一个水到渠成的过程，急不来，只能慢慢坚持，病去如抽丝，严重的话要配合药物调理，可以去看看中医。73 季就是专门谈社恐的，有社恐困扰的戒友可以去看看。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，问题求助，我今年 19 岁，小学时数学不错，后来撸了 6 年多。现在记忆力、理解力、反应力已经全面下降了，知道真相的我都要哭了！以前我是有些骄傲的，总觉得自己比一般人聪明，现在已经变成了傻逼！难过啊！而且后脑勺一堆白头发，肠胃非常差。
    \subparagraph{附评} 中医讲到肾上通于脑！肾主骨生髓，脑为髓之海。手淫后脑力自然会下降，脑力下降还算好的，很多戒友都患上了神经症，那就更痛苦了。脑力下降对于学生党来说，几乎是灾难性的，因为考试就需要强大脑力的支持啊！我看过很多戒友写的帖子，很多人手淫前真可谓天赋异禀、聪慧异常，但是当他开始沉迷手淫后，一切都完全变了，很多人学习成绩的下降幅度非常之大，有的人在年级的排名甚至下降了 200 多名，感觉自己一下变笨了，原来很容易理解的数学题，现在绞尽脑汁都很难搞懂，手淫伤脑力实在太厉害了。这位戒友提到了一个词，那就是“真相”，很多少年完全就是糊撸娃，真是糊涂啊！如果早知道真相，还会这样疯狂地摧残自己吗？至少会收敛很多。手淫伤精的一个铁律就是，最后肠胃功能肯定会出现紊乱，不是便秘就是溏泄或者大便不成形，肾与消化功能密切相关，肾气不足了，消化功能自然也会出现紊乱。中医：发为肾之华，不断耗损肾精，发质就会下降，然后就容易出现白发、脱发的表现。好好坚持戒，发质又会重新变好，白发也有望转黑，不过头发恢复很慢，要保持耐心，加强食疗。
\end{case}

\begin{case}
    我今年二十一岁，已有十年撸龄，前五年几乎每天都撸，有时一天几次……后五年出现了血尿症状，肾结石吓怕我了，于是就戒了两年，但看黄仍不间断，身体还是很差！后来就破戒了，到现在每月还会很疯狂地撸！甚至撸到头疼、想吐！我该怎么办呀？曾想过自杀，但想起父母就不敢自杀了，他们对我的投资以及各种恩情，我一点都没回报，我不甘心呐，但总是失败。
    \subparagraph{附评} 这位戒友上瘾比较严重，撸出血尿是吓到他了，症状当头一棒把他打醒了，但是他所谓的戒了两年，并不彻底，还在看黄，这样戒了两年，效果可想而知。我们戒色一定要彻底，光看不撸，这是戒色新人经常出现的思想误区，你只要看了，下面就会漏，这是条件反射，而且意淫是暗漏，沉迷意淫对身体恢复很不利。在彻底戒色的同时，我们一定要加强养生恢复，戒色是系统工程，养生恢复也是系统工程，两手抓，两手都要硬。《大集经》云：“欲火入心，犹如鬼著。”疯狂地撸，疲于奔命地撸，完全走火入魔了，自己的身体已经受不了了，但是心魔不会放过你，心魔一定要榨干你的每一滴精。所以，千万不要饲养心魔，不要喂它，否则它会越来越变态，越来越变本加厉，直到把你的身体彻底拖垮，等到你中风了、糖尿病了，或者得绝症了，这时候再悔恨是否太晚了？《正法念处经》云：“女色欲烧心，后受大苦恼。”邪淫的果报是很可怕的，真正明智的人，应该及早回头，并且要下最大的决心来戒色，一定要学会专业戒色，不要强戒和盲戒，强戒和盲戒就是不学习，不学习的话，觉悟就没有实质性的提升，这样就无法降伏自己的心魔。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我今天又破了，不自觉地勃起，心魔上来了，我确实是做了心理斗争，把戒色资料复习了一遍，觉得还是不行，就迅速跑到户外，亲近大自然，回到室内觉得好多了。下午心魔又来了，就一发不可收拾，破了。这该怎么办呀？
    \subparagraph{附评} 魔考肯定是会来的，心魔的表现形式就是邪念或者怂恿类、骄傲类、嗔恨类、怀疑类念头等。念头上来了，一定要第一时间予以消灭，就像敌人爬上城墙一样，必须第一时间发现，第一时间干掉，这两个第一，一定要做到位！第一时间发现实在太重要了，小火星好灭，踩一脚就灭掉了，如果变成大火了，那就要动用消防车了，发现得越晚，就越被动，断念的难度也会增大很多。这位戒友挺过了上午，但是下午心魔又来了，这次他没有干掉心魔，反而成了心魔的提线木偶。心魔是魔王级的，而很多人的觉悟和断念水平还处在菜鸟的阶段，这样和心魔斗争的结果，被虐的可能性比较大，因为你的级别不够，还无法和心魔抗衡，所以还是要多学习戒色文章，并且不断苦练断念，这样才有望降伏心魔老怪。
\end{case}

下面步入正文。

这季专门讲讲断念实战，断念是戒色最实战的部分，不管是何种类型的戒色文章，最终都绕不开这个核心问题。就像一个拳手，在平时不断训练，到最后还是要上台检验。戒色不是纸上谈兵，戒色也不是请客吃饭，戒色更不是花拳绣腿，戒色就是真刀真枪的实战，戒色就是和自己的心魔斗争！这是你死我活的战斗！戒色就是战争，战场就在你的脑海中。邪念冒出来了怎么办？念头上来了怎么办？这都是非常现实的问题，念头导致行为，一个人如果能控制自己的念头，他就能控制自己的行为，念头是行为的扳机，所以一定要学会念头管理，做念头的主人，而不是做念头的奴隶。一定要把自己修炼成断念的高手、断念的大师！对念头一定要有绝对的控制！真正顶尖的戒色高手，他的断念水平已经出神入化登峰造极了！

如何才能掌握断念呢？首先要学会观心，所谓观心，就是看住自己的念头，“看住自己的念头”，这 7 个字看似简单，但是很多人可能好几年都悟不明白，因为他们从来没有向内看，从来没有观察过自己的念头活动，有的戒友要失败几十次乃至上百次，然后通过不断总结和反省，才能最终领悟到这 7 个字的分量！悟明白这个 7 个字，戒色的层次马上就上去了，悟不明白，就没有真正入门，还是门外汉！前段时间有位戒友戒了 1 年多，才突然顿悟到这 7 个字的深意，之前他也看过我的文章，但是没看进去，认识不深不透，没有领悟到精髓。一个人如果屡戒屡破，自己一定要学会分析原因，问题到底出在哪？这时候前辈的文章就是指路明灯，破戒后再看前辈的文章，感觉就会很不同，很多人就是在破戒后才发现自己的问题所在，很多人也是在破戒后的反省过程中才有了新的顿悟。一旦领悟到戒色的真谛，马上就不一样了。如果没有学会观心，那就很难进入极稳定的戒色层次，就像围棋最高九段，很多人通过其他的戒色方法，也许可以达到 5 段、6 段、7 段、8 段，但是要进入最高层次的掌控，那就一定要学会观心！一定要看住自己的念头。

看有看功，看也可以解释为观察能力，就像狙击手有一项很重要的素质，那就是战场的观察能力，他能够趴地上几个小时，练就了如鹰眼般的观察能力。狙击手观察的是身外的敌人，而我们观察的对象是内心的敌人，是对念头活动的一种觉察。不管是观察哪种敌人，都需要极其敏锐的观察能力。在战场上，必须第一时间发现敌人，发现后才能干掉敌人，如果发现晚了，必将陷入尴尬被动的境地。有的狙击手直接配备了一名观察手，观察手为狙击小组不可或缺的一员，在重要性上甚至比狙击手还要高，观察手必须具备敏锐的观察力，能够准确洞悉战场上一丝一毫的变化，然后才能采取正确的应对措施。我们戒色，也要练就强大的观察力，这是对内心战场的观察，是对自己念头活动的敏锐觉察。

断念的第一步，是观心，也就是对内心的觉察和观照，其次就是要识别哪些念头会导致破戒。断念可以简单地分为三步：1. 发现；2. 识别；3. 干掉。第一时间发现自己的念头活动，这些念头可以分为两类：1. 会导致破戒的念头；2. 不会导致破戒的念头。第二步识别念头也有很深的学问，必须通过不断学习和总结，才能了知哪些念头会导致破戒，能导致破戒的念头就是敌人，必须立刻干掉！先下手为强，第一时间干预才能掌握主动。对于会导致破戒的念头，一定要在第一时间坚决干掉，要有让心魔发抖的断念执行力，狠劲不要用在撸管上，狠劲有种就用在断念上！要对心魔狠！必须狠断！要有让心魔闻风丧胆的魄力！

断念的功夫也是一层层提高的，很多人都知道断意淫口诀（即：念起即断、念起不随，念起即觉，觉之即无。）但不是每个人都能把它用得出神入化，有些戒友反馈说，念头上来了，我念这个口诀怎么不管用，他以为口诀不灵，其实是他自己不会用，他也没真正领会口诀的内涵。就像同一把枪，十个人用它轮流打靶，那很可能出现十种不同的结果，水平肯定有高低，有的人甚至会脱靶，这时候如果有人怪枪不好，那是不是很可笑呢？明明是自己的枪法不好，却怪枪不好，而枪法是要日积月累练出来的，不是一蹴而就的。熟背断意淫口诀，就是为了让你学会观心，学会看住自己的念头，然后就是要学会控制自己的念头。这四句口诀就是念头实战的最高总结，这四句其实就是来源于佛教的修心法门，专业戒色的最高层次和圣贤的智慧完全是相通的，戒到一定的程度，自然会明白其中的奥妙。

\begin{description}
    \item[念起即断] 念起了你要知道，第一时间看到它，它自然就会遁去，就像看见小偷刚入门，第一时间发现，小偷自逃。关键就是第一时间发现，断念的最佳时机就在刚开始的零点几秒。
    \item[念起不随] 不随其实就是断！斩断自己的念头之流，否则很多人念起了，他会跟着念头跑，他在不断繁殖自己的念头，第二念、第三念、第四念、第五念……念头的繁殖速度非常惊人。
    \item[念起即觉] 觉就是看到了自己的念头，觉就是对内心保持敏锐的觉察和观照，觉就是观察到了自己的念头活动，觉就像知冷知热，觉知自己的念头。念起即觉，同样强调第一时间发现。
    \item[觉之即无] 看见即解脱，看见即打败，看见即降伏，在念头初萌时，一觉它就灭了，不费任何力气。就怕你不觉，等到念头势力变强了，那就难以对付了，那时就会陷入内心的挣扎。
\end{description}

这四句口诀的总方针，就是为了不使念头连续，念头一连续，就会变强大，直到完全控制你的身体。就像一个木马病毒出现了，你不消灭它，它就会控制你的电脑。那些能导致破戒的念头，就是撸管木马病毒，中了那些病毒，就会出现撸管行为。这四句口诀特别强调一个字：觉！觉就是发现，觉就是看见，第一时间觉，就能干掉念头，并不需要让你思维其他什么内容来断念头，只要一觉，就摆平了，就这么简单。念头的实战就是一刹那，一瞬间，零点几秒，真正的断念高手，其实都是瞬间解决战斗的，绝对不会拖泥带水。

还有的人通过念佛号来断念，这也很好，就是念头一来，马上提起佛号斩断之，佛号就像一柄金刚王宝剑，可以斩断念头之流，但也要熟练后才能起到满意的断念效果，关键的一个字，也是觉，觉知念头来了，马上提起佛号。念头上来了，思维白骨观和不净观也可以对治，思维邪淫的危害也可以对治，任何的对治方法，都要达到纯熟的境地，并且能做到第一时间觉，第一时间对治。另外，有些人也推荐过转移注意力和俯卧撑等，有没有效果？有！但是这类方法并不是最好的方法，而且还是比较初级，很不稳定，还没真正掌握断念的人，才会去用这样的方法。当你真正掌握断念了，在实战的过程中，其实是很轻松的，并不累，因为战斗往往在零点几秒内就结束了，一觉就解决了。一个觉字，真是奥妙无穷，真该写在家里，好好参透！

前辈在撸海沉浮了十几年，积累了大量的实战经验，以前的我被心魔虐得体无完肤，被症状虐得遍体鳞伤，那时的我非常愚痴，根本不知道敌人在哪，就像新兵上战场，还不知道怎么回事就阵亡了。后来通过不断反省和总结，才最终领悟到戒色成功的秘诀，那就是通过不断学习提高觉悟，并且要不断苦练断念，一定要练到出神入化炉火纯青的境地，断念就是戒色最实战的部分，提高综合觉悟，也是为了强化断念的能力。戒色就是练级，练觉悟等级，练断念的能力，要练到精绝的地步，要练成神技、绝技！没有谁在刚开始学骑车时，就能做到双脱把；也没有谁在刚开始练射击时，就变成了神枪手；也没有谁才训练了几天，就成了奥运冠军。要取得成功或者要达到精深的地步，都有一个练习和训练的过程，大家都用键盘打字，难道第一天练习打字，你就能做到十指翻飞？我想没人能够做到，都是一天天打字练出来的，同样地，断念的练习也是如此，刚开始很生疏，慢慢就熟练了，一定要不断地反观内心，对念头活动进行最强的监控，熟能生巧，熟极自神，当你真正精通断念了，降伏心魔不在话下！

下面从 10 个方面来补充说明断念实战的一些细节

\paragraph{念头劫持}

念头一上来，它是无形的，但自己能够觉知，心里知道它出现了，它上来了。如果给邪念一种形象，它就像劫匪一样，这类念头绝非善类，它试图控制你的身体，就像劫持人质一样。一旦你被这种念头所劫持，那就完全任凭它的摆布了，就像提线木偶一般，根本不受自己的控制。念头一上来，战斗就开始了，断念高手瞬间发现，瞬间解决，就像强悍的瞬狙一样，邪念一冒头，马上发现，马上干掉。其实真正的断念高手，比瞬狙还瞬狙，因为只要看见，就是消灭，觉之即无，一觉就干掉了，奇快无比。真正的断念高手，命中率 100\%，没有例外，就像开挂一般。

\paragraph{唯快不破}

断念强调的就是快，兵贵神速，断念贵快，念头上来了，你是否能够做到第一时间发现？很多人都是跟着念头跑了很久，才突然发现自己是在意淫，这时候已经晚了！念头已经起势了，随着时间的延长，念头就会变得势不可挡，就像森林大火一般难以扑灭，而一场森林大火的起源也许就是一个烟头，如果在烟头的状态就能够灭掉，也就不会有后面的完全失控，所以一定要第一时间发现，绝对不能让邪念冲起来。不怕念起，就怕觉迟，觉迟就是一种失败！反应必须够快，能够做到早觉，断念就会显得很轻松，就像大人打小孩，完全一边倒。如果你觉迟了，那个念头就会变得异常强壮，这时候就很难打败它了。就好比拳王泰森在婴儿期，任何人都可以打败他，当他长大成人了，那就很难打败了，所以把握断念的最佳时机就显得十分重要和关键。从念头出现时的弱小，到后来念头力量的强大，这之间仅仅是几秒钟的时间，所以真正的断念高手，特别擅长把握断念的时机。

\paragraph{磨刀喻}

工欲善其事，必先利其器！断意淫口诀就是一把屠魔刀！我们平时背诵断意淫口诀就是在磨刀，磨刀非常吃功夫，练之既久，功夫到了，刀气便慢慢渗透出来。到时候，念头上来了，必将斩落马下，让它尝尝屠魔刀的厉害，我们必须把这把刀磨得锋利无比，念头尽管上来，来一个杀一个，杀得它片甲不留，杀得念头不敢轻易进犯，杀出神威盖世。不怕魔考，就怕你的刀钝，刀钝就斩不断！磨刀要持之以恒，在千万次的磨砺中，不断增强决杀之力。寒光一闪，刀已回鞘，心魔倒地。正所谓：手执屠魔刀，神锋三尺长。

附上一个寓言：

\begin{quote}\it
    一只野猪卧在地上勤奋地磨牙，狐狸看到了，就对它说：“天气这么好，大家在休息娱乐，你也加入到我们队伍中来吧！”野猪没有说话，继续磨牙，把它的牙齿磨得又尖又利。狐狸奇怪地问道：“森林这么静，又没有任何危险，你何必那么用劲磨牙呢？”野猪停下来回答说：“如果我不把牙齿磨得锋利，一旦遇到其它动物，就很难斗过他们，闲暇时还是多磨磨牙好。”
\end{quote}


\paragraph{守城喻}

我们戒色就像在守一座城池，而心魔迟早会来进犯的，会向戒色的人发起猛烈的进攻，甚至还会派人来怂恿，真的就和打仗一样。我们要坚守自己的城池，否则一旦被心魔攻破，那必然就是烧杀抢掠，把你的身体彻底掏空，而且是疯狂地掏空，疯狂地破戒，一发不可收拾。我们守城也要知己知彼，一定要掌握心魔的活动规律和心魔的各种套路，做到心中有数，这样在实战中才能气定神闲、运筹帷幄。守要守得住，绝对不能让心魔得逞，心魔如果攻破你的城池，后果肯定不堪设想，到时候你就成了心魔的傀儡，身不由己。

\paragraph{劈砖喻}

断念要培养一种果断力，劈砖就是很好的比喻，劈砖的时候一定要集中力量，一定要果断，如果犹豫了，力量就不具足了或者打折扣了，那就很难劈开。曾经看过一个视频，一个壮汉连续劈了几百块，那气势那气魄的确非常震撼，感觉他劈得很干脆，没有任何的拖泥带水。念头上来了，它就像一块砖，来一块就劈一块，力求干净利落，绝对不犹豫。练到最高的程度，完全就是条件反射，根本不走脑子，走脑子已经晚了，要把劈砖的气势用到断念上来，那种自信，那种果断，真的是练了很久才能做到的。我们要做断念的练家子，苦练断念，一技绝尘，练成自己的绝活，念头上来了，只要一觉，就好比降魔铁掌一劈，念头就被干掉了。

\paragraph{打地鼠喻}

打地鼠这个游戏，很多人应该都玩过的，地鼠会不断冒出来，考验的正是玩家的反应，而且打地鼠有一个要求，那就是要在特定的时间内打到地鼠，否则就算失败了。我们断念也必须在尽可能短的时间内干掉邪念，否则邪念就会不断壮大，直到彻底控制你的身体。在戒色到一定时间，邪念肯定会冒出来的，到时候就考验你的断念能力了，断不掉的话，很可能就会被念头附体，然后就是一连串的破戒。真正的断念高手，并不怕邪念冒出来，尽管冒好了，冒出来就砸下去，一觉就下去了。打地鼠很考验一个人的反应速度，要眼疾手快，打地鼠有一个秘诀，那就是不要等到整个头露出来了再打，而是要刚刚冒出来一点，就立刻干下去，而断念也是如此，反应必须要快，真正把握那零点几秒的黄金时间，邪念微微一冒头，马上就发现，觉之即无，不要给邪念不断壮大的时间和机会。

\paragraph{发消息喻}

心魔会给戒色的人发消息，而消息的内容往往是第一人称，这样很多人都以为是自己的意思，其实就是心魔在怂恿你了。有的戒友戒了几个月，突然某一天，头脑中出现这样一条消息：“撸一次吧，没事的。”有的戒友戒了一段时间，头脑中出现了这样的消息：“试试你的定力吧，去看 H 吧。”或者有的戒友会收到这样的消息：“我想试试性功能恢复没有。”当你读到了这条消息，也就是大脑中出现的念头，这时候很多人就以为是自己的想法，从而真的去试了。心魔非常狡猾，真的很擅长怂恿，让人防不胜防。心魔一直在给人发消息，对于戒色老兵来说，肯定不会听信那样的念头，绝对不会上那个当！而很多新人就没那么深厚的经验了，出现破戒的非常多。这种情况，就像你的手机接收到了一条诈骗信息，如果你不听，自然没事，如果你当真的，从而跟着骗子走，那就遭殃了。

\paragraph{降伏技}

戒色就是降伏其心，要降伏自己的心魔，念头上来了，要学会降伏之，念头就像一个人冲上来要揍你，念头试图要控制你，这时候你会心甘情愿被它控制吗？就像打拳击一样，念头上来了，向你疯狂进攻，这时候你要找准时机，把心魔撂倒，戒色就是念头之间的战争，正念要战胜邪念。最好的时机，就是念头刚一上来，就立刻把它撂倒，不要让念头打出它的气势，我们一定要掌握绝对的主动权。

不下水就成不了游泳冠军，不苦练断念，就成不了戒色冠军。只要你苦练断念，每个人都是戒色冠军！通过艰苦的训练，你在断念方面将会取得巨大的进步，你对念头的控制将会变得越来越强，最后的结果，就是念头上来 100 次，就能战胜它 100 次，上来 1000 次，就能战胜它 1000 次，不再惧怕念头上来，因为你已经具备了战胜念头的完全把握！我们现在苦练断念，就是为了获得这种把握。断念就是一种降伏技，只不过这是念头的降伏技，可以降伏自己的念头，而不是降伏某人的身体，两者降伏的对象不同，但也有很多相通的地方，断念也可以说是念头的格斗。戒色的结果，只有两种：降伏与被降伏。降伏心魔，你就成功了；被心魔降伏，就是一连串的破戒。

\paragraph{太极听劲}

“听劲”的“听”字，不是字面理解的用耳听，而是神经末梢在与对方接触时，感觉其劲力的大小、方向等，故称听劲。久练太极拳，手上的触觉异常敏锐，能感觉到对方肢体的劲力的来路去向，这就是太极拳的听劲功夫。我们断念也是如此，久练断念，对念头的敏感程度就会得到大幅度的发展和提升，达到“一羽不能加，蝇虫不能落”的境界，对念头具有极强的灵敏反应和感觉，这一层断念功夫，就是久练才会出来的，断念高手对念头的出现非常敏感，就像鲨鱼的嗅觉非常灵敏，在几公里外它就能闻到血腥味，断念高手也具备了极强的“念头嗅觉”，这是通过不断练习才进化出来的敏感，这是经过成千上万次的念头实战才能达到的境界。断念的功夫越深，对念头的感知就越强，做出反应的时间就越短，特别能感知到念头最细小的微动，断念功夫已经进入了“微感”的层次，所谓微动即知！《太极拳谱》云：“由招熟而渐悟懂劲，由懂劲而阶及神明。”断念功夫也有一个由生到熟的过程，慢慢就会越练越精，越练越会断念，最后就能达到熟极自神、炉火纯青的高妙境地。

\paragraph{断念为王}

相信看完这一季，大家对断念应该有了新的认识和了解。是不是很想练习断念？是不是很想成为断念的高手、断念的大师？在这个世界上，有一项功夫真正值得练习，它就是断念！当你的断念功夫出神入化了，到时候自然可以戒除手淫恶习，是念头触发了手淫行为，你能控制自己的念头，就能从根源上杜绝手淫恶习！戒色觉悟包括断念的部分，但是戒色觉悟也是为了最后那一下子，那一下子就是断念实战，就像你考驾照，所有的理论都是为了最后能够自如开车。

\begin{quotation}\it
    念头上来了，断念菜鸟直接被念头虐！

    念头上来了，断念高手直接把念头虐！

    一定要把自己修炼成断念的高手，

    降伏自己的念头，真正做念头的主人。
\end{quotation}

最后总结：

《欲海回狂》云：“男女之体，本是革囊，满盛恶露，只因薄皮所覆，瞒尽天下英雄……”沉迷手淫恶习，会让一个人油尽灯枯，提前衰败，嗜欲深者天机浅，坚持戒色养生，则会让一个人枯木逢春，重新绽放出无限的生机与活力。戒色如一人与万人敌！要有一夫当关，万夫莫开的气势，一人拼死，万夫莫敌！拼死戒，戒到死！要有战死不退的烈士气概！死硬到底！顽强戒撸！正所谓：神州尚有壮士在，浩然正气战邪淫！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[你若不撸，清风自来]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            纯净的气息扑面而来 \\ 完美释放纯净能量 \\ 体验身心愉悦的超然 \\ 这就是戒撸的感觉 \\ 犹如雨后竹林般清新 \\ 让人印象深刻难以忘怀

            ~\\

            你的内心深处有一个孩子 \\ 那个孩子心清如泉，灵动而活泼 \\ 不曾被黄毒污染，依然纯真无邪 \\ 不管你多么龌龊，那个孩子永远纯净 \\ 请唤醒那个孩子，让正能量满溢

            ~\\

            你用撸管的手打开了地狱之门 \\ 撸管的生活就像一部灾难片 \\ 而你就是那个倒霉的男主角 \\ 请记住，生命可以再次得到净化 \\ 把撸管从你生活中剔除出去

            ~\\

            戒撸可以带来焕然一新的改变 \\ 戒撸是一种超脱欲望束缚的解放 \\ 戒撸也是一种生活的态度 \\ 生命因戒撸而美好 \\ 戒撸可以拯救你的灵魂

            ~\\

            让我们崇尚无撸的生活 \\ 让我们感受纯净的力量 \\ 让我们享受纯净的愉悦 \\ 让我们散发纯净的光芒 \\ 让我们呈现出最纯净的自己 \\ 你若不撸，清风自来
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}
