\subsection{戒色往事之失败激励篇}

\paragraph*{前言}

这季前言分享一些案例。

\begin{case}
    心魔真的是见缝插针，我刚才破戒了，心魔很会怂恿，怂恿到：“破吧！那些戒色前辈都说了，破戒是在所难免的，无所谓这一次。”我真是要补强觉悟，心魔的怂恿真的是防不胜防！

    \textbf{附评} 心魔是怂恿专家，很多戒友就是被怂恿的念头说服了，然后就是一连串的破戒。我以前的文章是说过，新人觉悟尚浅，一般都有一个破戒的过程，就像打游戏，不大可能刚一开始就能打败大 BOSS，刚开始肯定有一个被 BOSS 虐的过程，在被虐的过程中不断成长，不断变强，直到最终打败大 BOSS。是有一些天赋异禀的戒友，从一开始接触戒色文章，然后他就能戒个几年，这类戒友是存在的，属于天赋极好、领悟力极强的那一类，是戒色学校的尖子生。其他大多数的人一般都会经历破戒，但并不是叫你主动去破戒，就像新手学开车难免磕磕碰碰，但并不是叫你主动去磕磕碰碰。而心魔往往会从这方面来进行怂恿，所以心魔很狡猾，这也是心魔惯用的招数，对于怂恿类的念头一定要及时识别，及时断除，绝对不能被那种“声音”所说服。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥你好，我接触戒色吧已有六个多月。戒 SY 也六个多月，我现在明显感觉痘痘没有了，人比以前有精神了，头晕症状明显减轻了，恐惧感和煎熬感消失了大半，前列腺炎也基本好了，一天就是喝再多的水也不会上十几次厕所了。只是我的心态十分不好，老是想一些不好的东西，心胸狭窄的毛病还是没改，虽然嘴上不说，心里却老是挑别人的毛病。周围的亲朋好友都说我很善良，其实只有我自己知道自己是面善心不善，有时候会有很极端的想法，事后却很后悔。我想问一下飞翔哥，如何才能摆脱这种心理？

    \textbf{附评} 这位戒友还是戒得不错的，身体恢复也很明显，但是他自己也意识到了，他的德没有跟上，德不配位，必有灾殃！戒到最后，拼的就是德！心胸狭隘之人，和骄傲自满的人一样，戒到一定程度就会莫名其妙地破戒，虽然这位戒友尚未破戒，但如果道德修养没有及时跟上，迟早也会栽在这上面的。损人利己的想法要放弃，极端偏执的想法也要放弃，要存好心，说好话，行好事，多看别人优点，要懂得感恩，要尽力行善。为什么很多戒色前辈的文章都在强调修善？当然我也反复强调过多次，一定要多学习传统文化，多做善事，积善成德，不断增加自身的正能量，这样才能进入比较稳定的戒色层次。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我 2013 年接触的戒色吧，看了许多帖子，突然顿悟了。到现在 669 天了，无破戒史。这么多天身高长了 $7 \unit{\cm}$，体重增加了 10 斤多，现在 113 斤，还是很瘦，唉。十九岁了，高三党，努力奋斗着！感谢戒色吧！

    \textbf{附评} 这位戒友戒了 669 天，还长高了 $7 \unit{\cm}$，真的很不错，上季一位戒友也给我反馈，说他停止长高一年，然后戒色后又开始长高了。中医：肾主骨。不要把用于长高的能量滥撸滥泄，这样是会影响骨骼发育的，撸管是影响身高和骨质的一个关键因素。这位戒友的戒色天赋极佳，高三党能戒 669 天，实属不多见，顿悟后也不是说邪念就不会出现了，而是顿悟后，你知道怎么对付邪念了，然后深深明白如何强化这种能力，这样就可以提升你对心魔作战的胜率。很多新人对心魔作战的胜率很低，甚至是一触即溃，心魔一来，马上就投降了，马上就变成了心魔的傀儡。小戒靠忍，大戒靠悟，你必须真正领悟到戒色的真谛，并且能够达到十分清晰和确定的程度，而且要拥有极强的执行力，这样在实战中才有把握战胜心魔。很多人都是经历过好几次顿悟才戒到两年以上的，顿悟就像开窍一般，就是突然想明白了，就像一道题突然知道怎么做了，在你真正想通想明白的刹那，你的觉悟就在飞升，就像坐电梯一般。不过，不管你戒了多少天，都要记得保持警惕，因为一放松警惕，就会破戒，即使你戒了五年以上，也是如此。一流的高手，具备一流的警惕，看一个人的警惕性，就知道他处在何种戒色层次。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我是一名高三的学生，我初三就开始撸了，以前非常聪明，学习成绩非常好，经常都是全年级前五名，高二还有几次第一名，可是现在发觉脑力下降了，几次高三的月考都是全年级二十多名，我伤心啊！如果戒撸的话，多久可以恢复脑力？我马上就要高考了！我不想因为这成为我一生的遗憾！两个月可以恢复脑力吗？

    \textbf{附评} 手淫会悄悄偷走你的脑力！这是无数手淫受害者的心声。多少天之骄子最后泯然众人，就是因为手淫偷走了他们的脑力，让他们从天才变成了废材，甚至迟钝得像傻子一样，脑子完全生锈了。这位戒友的成绩跌幅还行，从年级前五跌到二十多名，而有的戒友就很惨了，从年级的前十跌到一百多名，甚至两百多名，基本上就是一个天一个地，家长看他成绩下降，那个急啊！到处找家教，补营养，但是收效甚微，因为脑力撸没了，而且手淫恶习还在继续，这样再怎么补，也难奏效。脑力下降后，很多原来一下就懂的题，就变得难以理解了，脑力就是竞争力啊！现在读书就得靠脑力，把脑力撸没了，将来的人生就会变得很悲摧，真是“一股脑”全泄了。好好坚持戒色养生，积极锻炼，脑力是会慢慢恢复的，一般坚持三个月左右即可改善很多，如果伤精程度较轻，那样恢复会更快一些。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥。我是这几天才看的贴吧，看到这个吧决心戒 SY，现在一个月没有 SY 了，主要症状就是小腹发热不适、尿频，最可怕的是由于之前一直手淫，前几天做精液常规检查，A 级精子不到 10\%，我现在很害怕以后不能生孩子，帮帮我，怎么调理能提高精液质量呢？

    \textbf{附评} 这位戒友有慢前症状表现了，慢前和精索都会导致精液质量下降，他的 A 级精子不到 10\%，属于弱精症了。弱精症是指精液参数中前向运动的精子（A 和 B 级）小于 50\% 或 A 级运动的精子小于 25\% 的病症，弱精子症又称精子活力低下。精子的运动功能或运动能力的强弱直接关系到人类的生殖，只有正常作前向运动的精子才能确保精子与卵子结合形成受精卵。（A 级：表示精子活动力好，直线向前运动；B 级：表示精子活动力一般，只向前曲线运动；C 级：表示精子活动力差，只在原地蠕动。）精子质量低下，是可能影响生育功能的，很多戒友的精液都是果冻状，质量已经很差了，因为弱精症患者的精子有一定的质量问题，而这样的精子即使能够和卵子相结合，其生育的后代也往往体质不佳或者有先天缺陷。精子的a级指标在 15\% 以下，不管其他的分级指标如何，都是难以正常生育的，即使偶尔使女方怀孕了，也容易发生流产、胚胎停育等意外，不利于优生。还有一些戒友直接把自己撸成了无精症，已经失去了生育功能。一旦出现弱精症和无精症，是应该积极治疗的，可以看中医调理，然后配合戒色养生之道，精液质量会慢慢改善的。之前也看过单桂敏的博客，里面有不少人是通过艾灸提升精液质量的，大家有兴趣可以去看看。

    弱精症分级：

    \begin{description}
        \item[轻度弱精症] 是指 A 级 + B 级精子 < 50\%，但 > 30\% 或 A 级精子 < 25\%，但 > 10\%；
        \item[中度弱精症] 是指 A 级 + B 级精子 < 50\%，但 > 30\%，其中 A 级精子 < 10\%；
        \item[重度弱精症] 是指 B 级 + C 级精子数量 < 30\%，其中 A 级精子为零。
    \end{description}
\end{case}

\begin{case}
    兄弟们救命啊，第 139 天，我实在扛不下去了！今天戒色第 139 天，欲望从没有这么强烈过，强烈到恐怖啊！前天晚上狠吃了一顿香菇，估计伤到脾胃了，撑得到晚上一点多才睡着。昨天一天性欲极强烈，一直想去嫖。好不容易扛过去一天。今天的欲望又猛升上来了，就是想去嫖啊，脑子里一个劲的想嫖。我前一百多天戒得相对轻松，是因为肾气没恢复好，现在肾气越来越强了，欲望真的太牛了，戒色真没这么简单啊！那些刚戒一两个月就喊戒色简单的，早晚让心魔狠咬一口啊，我现在就在心魔的嘴边了！

    \textbf{附评} 念头有两种模式：休眠与活跃。刚开始戒，会进入欲望休眠期，也就在一个月左右，如果伤得比较深，可能会有所延长，欲望休眠期是因人而异的，过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时心魔会发起猛烈的攻击，就像一排排导弹砸向你的戒色阵地！这也就是所谓的“魔考”，魔考肯定会来的，是每个人都要经历的考验，如果顶住了心魔的狂轰滥炸，之后又会转入休眠状态，念头活动的规律是休眠与活跃交替出现，心魔呈现的是周期性的活跃。导致活跃的因素有很多，比如肾气恢复、黄毒刺激，饮食、运动、遗精后、激素分泌周期等等。还是那句话：不怕念起，就怕觉迟！你如果错过了最佳的断念时机，让心魔冲起来了，那就会欲火中烧、欲罢不能！这时候就会如坐针毡，内心陷入激烈的挣扎。

    \begin{quotation}\it
        念头会随着时间的延长而变得越来越强大，直到完全控制你的身体。

        念头的强度是时间给的，一定要学会把握断念的黄金时机。

        断念贵早，就像绝症要早发现早治疗，如果晚期了，那就会陷入被动乃至难以收拾，或者只能等死了。

        邪念上脑，智商瞬间归零，就像被附体了一般，撸完才会清醒过来。

        念头上来了，就是敌人上来了，如果没有及时消灭，那么必将就会被敌人制住，成为撸管的肉机。

        就算你的智商 150，一旦被邪念附体，马上就像弱智一样，完全被心魔随意摆布，犹如提线木偶，所以要好好练习断念，不要让心魔接管你的身体。

        肾精银行会被心魔劫匪一抢而空，就像被抢劫了一般，很多人撸完后都会被巨大的空虚感所笼罩，就像被掏空了……

        除非你强过心魔，否则只会被心魔控制，就像你打格斗游戏，你如果打不过 BOSS，那只会被 BOSS 打败。
    \end{quotation}

    有的新人会觉得戒色很简单，因为他们尚处在欲望休眠期，严重低估了心魔的威力，犯了轻敌自满的错误，当心魔开始猛烈进攻了，他们才知道戒色真的没想象的那么简单。不过，当你达到了一定的觉悟水平后，再回过头来，又会觉得戒色其实很简单，就是看住自己的念头，做到念起即断！但这是达到一定程度后的感悟。如果一开始自己的觉悟还很低，并且有很多思想误区，这样的新人说戒色简单，那基本就是在轻敌，他还没尝到心魔的厉害。\textit{破山中贼易，破心中贼难！（王阳明）} 要战胜心魔，是有一定难度的，但也不必灰心丧气，不怕贼强，只要将猛。正所谓：戒色猛将降心魔，擒贼必将先擒王！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我想问下以前每次手淫之后，全身的骨头就会嘎嘎地发出响声，尤其是颈椎，稍微转一下头，扭动一下脖子，感觉颈椎里的骨头好像碎了，这种情况戒除一个多月基本消失，但一复撸就又出现。

    \textbf{附评} 骨骼易响的问题多有反馈，我曾经也出现过。大家观察下自行车的链条，如果失去润滑油，变得生锈，那就会嘎嘎作响，出现不协调的异响。撸管后，骨骼失去肾精的滋养，那就会变得嘎嘣脆，骨质会严重下降，这时候就像玻璃人一样，很容易出现骨折，甚至不用身体接触，自己走着走着都能把脚崴到，完全就是软脚蟹。而且稍微一蹲，稍微一扭转身体，就会嘎嘎作响，那种声音让人感觉很不舒服，这是一种不协调的异响，也是身体在给你警告了，告诉你应该要保养了。自行车发出这种声音，有常识的人都知道，要保养了，当人体骨骼发出这种异响，就是在告诉你，要戒色养生了。人体共有 206 块骨头，这些骨头就像身体的零件一样，肾主骨，撸管伤肾，肯定会影响到骨头，出现异响的非常多。好好坚持戒色养生，攒足肾精，这种异响自然就会消失。异响是身体给你的信号，大家一定要读懂。
\end{case}

\begin{case}
    戒了 170 多天，脑力恢复特别明显，和之前判若两人，但是前几个礼拜七天连续遗精四次，心想要赶快补回来，于是开始蛙跳，跳了几百下吧，痛了五天了！结果现在好像又有点社恐了，不敢怎么说话了，脑力也略微有些下降啊，我该怎么办呐？

    \textbf{附评} 这位戒友戒了 170 多天，脑力恢复还是很不错的，但是控遗没做好，而且遗精后也做了错误的选择，缺少养生意识。频遗后一定要注意休养，特别强调的是静养，可以做些适量的有氧运动，但是运动量不要太大，大汗伤阳，再加上频遗的伤害，这样就会导致脑力下降或者社恐复发。蛙跳这个运动方式，弄不好也会伤到膝盖，这位戒友跳了几百下，结果可想而知。我建议遗精后以静养为主，不要做爆发性的训练，可以练练八段锦，慢跑也可以，但出汗量要控制好。本来 170 多天的坚持，已经让这位戒友的身心状态慢慢“饱满”起来了，但是七天四次遗精，加之遗精后不注意休养，结果又让他“瘪”下去了。光戒不行，一定要学会严格控遗，一定要学会养生之道，否则再次“瘪”下去的可能性非常大。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我 SY 有四五年了，小时候我长得还算清秀帅气，那时候不懂事就 SY，到了现在知道危害了，想戒又感觉力不从心。我现在面部总是出油，是正常人的两倍，长着一副衰样，别人笑起来很好看，我却感觉我笑起来很丑，手脚总是冰凉冰凉的，小便很勤，而且总是要站两三秒才能尿出来，我这算是肾虚了吧？要吃药吗？我才十八岁，怎么好意思去药房开药。我总是感觉有两个我，一个正义的一个邪恶的。可是每次瘾上来的时候，正义总是会被邪恶秒杀！我还有强迫症，我想着都是 SY 带来的，貌似还有点阳痿，怎么办？望解答，谢谢！

    \textbf{附评} SY 会导致内分泌失调，会让皮脂腺分泌过于旺盛，出油问题特别多见，很多人都是“产油大户”，一副油光满面的样子。出现脂溢性皮炎、脂溢性脱发的，也非常之多。这位戒友小时候还算清秀帅气，沉迷 SY 后就开始变了……变衰变丑，并且开始出现前列腺炎的症状表现，还有强迫症，而他才仅仅十八岁！人的善恶种子都储存在八识田里，遇缘就会起现行，每个人都是善恶夹杂，每个人都有两个我，一个正义的一个邪恶的，关键是善的力量主导你，还是恶的力量主导你。万恶淫为首，黄赌毒，黄排在第一个，手淫就属于邪淫的范畴，一直手淫就会被邪气所缠绕，气场相当不好，充满了负能量，一种恶习会引发一连串的不良品质，比如易怒、暴躁、傲慢、偏激、不孝、偷窃、损人利己等等。你去看邪淫的人，他的眼神也往往带着几分邪气。真正戒色修善之人，他的眼神有一种定光，可以感受到那种由内而外的凛然正气。我在十八岁时，也降伏不了自己的心魔，也基本被心魔秒杀，那时的我完完全全就是心魔的傀儡。要反转心魔对自己的控制，一定要学会专业戒色，不能一味强戒，强戒就是不学习，不学习，觉悟就无法得到实质的提升，这样就降伏不了自己的心魔。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，这是我第一天树疗、下午树疗之前、晚上睡觉之前、第二天早上起床的照片。没想到树疗这么神奇！真的是非常感恩飞翔大哥的无私分享。我在树疗的时候感觉劳宫穴有一股股热量在不断涌入我手心，那种感觉只有在不断念佛号时特别明显。

    \textbf{附评} 这位戒友的案例是附上照片的，改变的确很明显。树疗在 \ref{43}，很多戒友都受益于树疗，的确是容貌气色恢复的利器。但做树疗也有诸多限制，比如要找一棵符合条件的大树，也要看天气，最重要的是要喜欢树疗，享受树疗，这样的戒友才和树疗有缘。我建议去公园比较合适，小区或者校园也可以寻觅一下合适的树木，不要在马路边上，也不要在人多的地方做树疗，人走过来时，可以松开，没人时可以再贴上去，自己可以灵活把握。请选择有太阳直射的、干净的、大树干，这三个条件非常重要，如果你真的和树疗有缘，真正沉浸其中，你就会亲身体验到树疗神奇的恢复效果，一点都不比顶级化妆品差，而且还是免费的，恢复效果如同冥阳所言，就像开挂一样，有种逆生长的感觉。我们要感恩树木，感恩大自然，带着感恩的心态去做树疗，这样才能感受到那种完美而和谐的频率和气场，我们的身心灵将会得到深层的净化。
\end{case}

下面步入正文。

这季谈谈我的戒色往事，主要是失败这方面的，也可以给大家一些鼓励，每次失败其实都是一次宝贵的经验，关键就在于对待失败的态度。不少戒友都是从失败中崛起的，暂时的失败会让一个人情绪低落，但请记住，失败只是通往成功道路上的一点挫折和考验，不经历风雨如何见彩虹。如果你读过名人传记，那肯定会发现，基本上每个名人在生命中的某个阶段都曾有过失败的经历，甚至是很惨痛的失败经历，但是他们并没有被失败打倒，他们崛起了！他们在失败后变得更强大了。要成功，真的需要一种愈挫愈勇百折不挠的品质，被打倒一百次，第一百零一次照样站起来，继续战斗，直到赢得最后的胜利。

在没有接触专业戒色之前，我相信每个人都曾失败过。我第一次想戒撸，那要追溯到初中时，那是在上世纪九十年代末，那时电脑还没普及，基本上看不到有害论，我的脑中也有很多思想误区，但即便这样，我还是尝试戒撸了，因为撸管后身体的不对劲已经在不断警告我了，比如尿频、腰痛、鼻炎加重、腿软、体能下降、痘痘爆发、双眼无神、变丑猥琐等，这些撸管后的症状表现，已经在告诉我撸管的诸多危害了。所以，我在初中时自己就尝试过戒撸，那时年纪小，也没有人给予正确的指导，学不到专业的戒色知识，就是自己一味强戒，从来没超过一个月。

那时的我，也和现在的学生党一样，一到周末就难以克制，周末一个人时，心魔就会跑出来考验我，我那时根本就不知道什么是心魔，从来没有观察过内心，当念头上来时，我马上就跟随那个念头，简直就是心魔的提线木偶，觉悟为零，战斗力为零，对黄毒的免疫力为零，对邪淫的抵抗力为零。反正，那时的我要多菜鸟就有多菜鸟，被心魔虐得体无完肤。我在那个怪圈里挣扎了很久很久，那个怪圈有一种说不出的魔力，一旦陷进去后，就像被附体了一般，说得准确些，就是被邪念附体，一旦那种念头冒出来，我马上就会跟随它，听它的指挥，不断强化它的力量。我那时从来没有想过要控制自己的念头，根本没有这个概念，处在非常愚痴的状态。

初中戒色反正没成功过，高中戒色也是如此，总是身体不行了，赶紧戒个几周，然后稍微一恢复，马上故态复萌，甚至是变本加厉的疯撸，好多时候都进入了走火入魔的状态。我都不敢相信，我怎么会变成那样，我一直想摆脱手淫恶习，但是我却无力摆脱心魔对我的控制，它叫我向左，我无法向右，就像被遥控了一般。在学会专业戒色前，我都记不清我失败了多少次了，就像打一个冲关游戏，这个游戏就叫“色关”，我冲了无数次，都冲不过，说实话，那时我也放弃过，也绝望过，但是每次症状再次警告我时，我又不得不去再次尝试戒除，我真的很想摆脱手淫恶习，但是我那时根本做不到，我不懂如何戒色，在沉迷手淫后，我的智商也仿佛降低了很多，变得越来越愚痴了，变成了下半身动物，脑子里装满淫秽的内容，像吸食毒品一样依赖手淫，变成了手淫瘾君子，戴着面具活着，不再纯真无邪，标标准准的手淫行尸走肉。

到了大学，住集体宿舍，因为不方便，自己也收敛了很多，但是也没有完全戒除，在大学还学会了上 H 网，渐渐滑向了罪恶的深处。但我一直没放弃过戒撸，戒撸真的就是人的本能，人是会自保的，当身体不行了，自然会想到戒撸，在放纵时贪婪，在出症状时恐惧。当身体的危机出现时，绝大多数的人都会选择戒撸来自保，当身体有所恢复后，马上好了伤疤忘了疼，又开始疯狂撸管。这是一种必然的走势，当一个人无法降伏自己的心魔，他就只能过这种被心魔奴役的日子，当然他也不希望自己身体垮掉，所以就会进入“戒 $\to$ 破 $\to$ 戒 $\to$ 破”的循环，有的戒友会把这种循环称之为“轮回”。一个人如果没有相当的戒色觉悟，那是很难跳出这个怪圈的，这个怪圈有着很强大的魔力，就像一个黑洞一样，这个怪圈也有着很强大的惯性，会把你拖入其中，这个怪圈也像一个沼泽，一个泥潭，陷人很深。

在我强戒十几年的生涯中，最高的记录就是 28 天！28 天的记录实在有点拿不出手，但这是我从初中第一次戒撸到开始专业戒色前，最高的戒色天数。这个天数，其实很一般，甚至不如现在很多戒色的新人。我那时的确很菜，真的被心魔虐爆了，我就像在和心魔打拳击，每次都被心魔揍得没有一点脾气，倒在地上呆若木鸡，傻傻发愣，被巨大的空虚感笼罩着，手淫并不能让人变得快乐起来，反而会让人陷入可怕的空虚和惶恐之中，这是真的，深有体会的人都知道的。那些黄色的内容就像一块强磁，让我难以抗拒它的魔力，如果你是铁块，那必将会被强磁吸引，如果你是木头，那你就可以对它免疫，可悲的是，我做了十几年的铁块，根本没有任何的定力和觉悟，被心魔虐了十几年，做了十几年的撸管肉机。那些年我都不知道怎么过来的，很多时候都是拖着一副撸软的双腿，蹒跚地挪动着，缺少年轻人应有的朝气与活力，气色像鬼一样，活脱脱一个吸毒佬、鸦片鬼的形象，黄毒就是粉色鸦片，邪淫对人的腐蚀真的不容小觑。

\begin{multicols}{2}
    \begin{quotation}\it
        在我最美的年华里

        我身体里住着一个魔鬼

        我受它摆布

        我完全身不由己

        我渴望恢复纯净和自由

        但是我做不到

        青春之花还没绽放

        就要面临凋零

        我深深凝视我罪恶的手

        直到泪流满面
    \end{quotation}
\end{multicols}

就像看见美杜莎的眼睛就会变成石头，而撸者看见邪淫的内容，马上就会变成禽兽，甚至连禽兽都不如，动物在性方面，其实比人纯洁，动物有固定的发情期，所以一般不会乱来乱搞。\textit{不为圣贤，便为禽兽。（曾国藩）} 曾国藩也有狠心戒色的经历，圣人在戒色修身方面真的很有见地，很有修为，完全超出一般人肤浅而幼稚的见解。很多人都把自己撸成了衣冠禽兽，撸成了半兽人，而且变态的内容看多了，他的性取向也开始变得越来越变态，那种变态的倾向让他自己都感到害怕。我们必须驯化自己的心魔，心魔就是一头野兽，不要让野兽控制你，不要释放你的兽性，否则你将会自取灭亡！为善不见其益，如草里冬瓜，自应暗长；为恶不见其损，如庭前春雪，当必潜消。恶不积不足以灭身！撸管就像启动了定时炸弹，一直撸一直撸，指不定哪天就炸了，把你炸进医院，把你的生活炸成粉碎，人财两空，下场极惨。执迷不悟者，必将自食恶果！

在我的花样年华，我却把我最宝贵的能量滥撸滥泄，还用无害论欺骗安慰自己，真是愚痴透顶。用无害论安慰自己，就像安慰自己从十楼跳下不会死一样，完全就是自欺欺人。目前无害论有三种，第一种来自脑中有思想误区之人，这类人的特点就是盲听盲信，对手淫有害的事实体验不深，并且不懂中医医理，实属可怜；第二种来自性学家，性学家靠性吃饭，自然会粉饰手淫恶习，妄图使之正常化合理化，性学家对手淫伤肾的事实往往是避而不谈；最后一种来自“自慰专家”，其目的险恶无比，在网上冒充专家教授，以权威的名义到处放毒害人！其言论和文章多是瞎编乱造，混淆是非。自慰专家也就是所谓的 75，他们是一个团伙，以前在新浪开博客放毒，后来被封了，又转到了其他的博客。从我加入戒色吧以来，他们就一直存在，曾经消停过一段时间，后来戒色吧壮大起来了，他们就像惊了蛰的虫子，又开始活跃起来了。诽谤的真正源头就是来自 75，对于 75，我只有一句话：多行不义必自毙！趁早回头。

在坚持戒撸一段时间后，我总能感觉到自己的能量在饱满起来，戒撸的确可以让我更具能量、更具活力，但是一撸管，马上又瘪下去了，马上就萎靡了，回到了糟糕的过去，半死不活，苟延残喘。手淫就像一副枷锁，我觉得我是在戴着枷锁生活，我是一个撸囚，我正在摧毁自己的身心健康，而最可怕的是，我那时浑然不觉、全然不知，就像被人狙掉了，我都不知道自己是怎么死的。手淫前，我是一个有着纯净光彩的人，那时的我也算得上清秀，手淫后，我的气场完全污浊了，感觉变油变脏了，和下水道一样。念头不正，直接会影响一个人容貌气质，因为相由心生，心里装满邪淫污秽的内容，反映到脸上就是一脸邪秽之气，周身有一股戾气缠绕着，那种能量等级真的很低下。心灵越纯净，能量等级就越高，心灵越善良，能量等级也就越高。真正的大快乐就来自于心灵的纯净和善良！心灵纯净的人和行善积德的人，他们的气场相当好，能量等级也非常高，而邪淫的人能量等级却很低劣，甚至是充满了负能量。

戒色的“坎”：

\begin{multicols}{2}
    \begin{quotation}\it
        一个月左右，是一个坎；

        三个月左右（一百天左右），又是一个坎；

        半年左右，又是一个坎；

        一年左右，又是一个坎；

        一年半左右，又是一个坎；

        二年左右，又是一个坎；

        三年左右，又是一个坎；

        就像跨栏一样，

        你必须一个个克服这些坎。

        一般能戒到三年以上的人，

        都能进入比较稳固的层次。
    \end{quotation}
\end{multicols}

在学会专业戒色后，我就越戒越好了，再也没有破戒。绝大多数人在开始学习戒色文章后，还是会破戒，因为觉悟等级不可能在短时间内就超越心魔，除非你善根深厚，悟性极佳。我那时看了很多中医的书，对手淫导致的各种症状已经有了较深入的认识和理解，然后自己也一直在答疑和研究戒色的理论和规律，我是一个戒色者，也是一个研究者。我曾经也戒得很差，是专业戒色让我脱胎换骨，当然我也汲取了古圣先贤的高度智慧，那些宝贵的开示的确给了我极大的启发和帮助，我现在每天也一直在学习传统文化。

对待失败的态度，就可以拉开广大戒友之间的层次，差距有时仅仅就在于态度的不同，只有不沉溺于失败，能够勇于面对失败的人，才能从失败的阴影中走出来，把失败的经历转化为宝贵的经验，从而一步步走向成功。失败不可怕，可怕的是不知道从失败中吸取教训，在同一个地方跌倒二次才是最可怕的。重新定义失败，从失败中学习，用失败激励自己，这就是走向成功的金钥匙。

下面从五个方面进行详细论述。

\subsubsection{失败一定有原因，找出原因，让失败变得有价值}

如果你破戒了，这是失败的果，如果往回追溯，就能找到破戒的因。有这样一种说法，当你把各种失败的可能都尝试了，最后就只剩下一种可能，那就是成功。话虽不错，但如果能够吸取前辈的经验教训，那也不必自己一个个去尝试。很多人破戒的次数并不少，但是他总是犯同一个错误，更可怕的是，他并未意识到这是一个错误。当飞机坠毁了，大家肯定要找出原因，到底是什么原因导致的坠毁，戒色就像自由地飞，撸管就像坠毁。坠毁肯定有原因，必须找出来，否则下次还会因为相同的原因而坠毁，而那个隐秘的原因，可能是你之前一直忽视的，并没有被你深刻地认识到！所以要不断加强学习，不断反省、总结和思考。当你有了一种“噢！我明白了”，类似这样的顿悟，下次你的戒色天数很可能就会突飞猛进。很多人破戒后往往缺少深入的反省和总结，他们总是把破戒归为一个既定的原因，一个随大流的原因，一个自己臆想的原因，而这个原因根本不是那个真正导致他破戒的原因。

心魔就是一个偷精贼，它是一个老练的惯犯，它屡屡得逞，你最宝贵的肾精被它一次次盗走，我们必须学会防范内心的这个偷精贼，绝对不能让它一次次得逞！我们要学会破案！像大侦探一样发现心魔的蛛丝马迹，掌握它作案的规律和套路，回溯整个破戒的心理过程，问题到底出在哪？你要好好分析和思考，然后要加强学习提高觉悟，必须不断总结和反省，这样坚持下去，必将迎来顿悟。顿悟的过程，就像在做一道题，这道题你百思不得其解，想得很苦恼，但你没有放弃，还是在不断思考和总结，突然有一天，灵光乍现，你突然想明白了，就是那种感觉。在那个时刻，你终于知道自己错在哪了，也知道怎样做才能避免那个错误，而这个错误在之前你都没有真正认识到，或者只有很模糊的认识，似懂非懂的假懂，远远没有达到清晰深刻而确定的地步。

失败是一种挫折，但失败的价值不可估量，如何让失败变得有价值，这是每位戒友都要思考的问题，一定要学会从失败中吸取经验教训，这样失败就是成功之母，是促进你成功的催化剂。爱迪生在发明电灯时，仅灯丝材料的实验就失败了一千多次，很多人见了都不以为然，也有好心人劝他算了，说：“你已经失败了一千多次了！”爱迪生说：“不，我没有失败，我已经发现了一千多种材料不能用作灯丝。”换种角度思考，也许失败就是积极的，在消极者那里，失败就是一种莫大的打击，会让他一蹶不振，在积极者那里，失败就是一种宝贵的经验，也是一种磨砺和考验，之前的反复失败，会让最后的成功变得格外宝贵和甜蜜，因为你知道这是多么的来之不易。

\subsubsection{找回戒色初心，恢复对戒色文章的饥渴感}

我从来不敢轻视新人，因为新人的初心不可思议。新人对戒色文章有一种新鲜感，他们就像海绵一样吸收戒色知识，新人往往具备一种冲劲，就是在这股冲劲的作用下，让他们的觉悟可以在短时间内突飞猛进。新人对戒色文章也有一种饥渴感，好似久旱逢甘霖，能够废寝忘食地学习戒色文章，一天看个几百页，一篇文章可以看个几十遍。当然我指的是那种学习天赋和戒色天赋极好的新人，他们是大家学习的榜样。很多人看戒色文章最多一遍，而有的人可以看十遍以上，还有的人，可以一月看 60 遍！你知道他是怎么看的吗？他把自己认为极端重要的戒色文章或者戒色笔记，每天早上看一遍，晚上看一遍，这样一月就是 60 遍！二个月就是 120 遍！体会的深度就在不断重复学习中得以展现，每个字都不要放过，每句话都要深入体会，因为有的关键的句子，每一句背后都是一片汪洋大海！一定要自己认真去体悟。

看戒色文章，也分粗看、细看和精研这三种，能够不厌其烦地学，这本身就是一种能力，能够在不断重复学习中获得新的体悟，这就是觉悟提升最关键的途径。重复、重复、不断重复！一句一句地体会，不断反复体会戒色文章的深义。我曾经看过一篇文章，讲到一位修行人，他对一篇重要的开示重复学习了一万遍！真的达到了匪夷所思的程度，这绝对是积累的力量，懂得积累非常重要，量变产生质变，最后对文章的理解和认识就会达到一个极其深刻的程度。好的戒色文章就像一座永不枯竭的金矿，每次深研，都会获得新的认识和体会，其中也包括一次次的顿悟，有小的顿悟，也有大的顿悟，那种感觉就像挖到金子一般，也许在真正明白的一刹那，你的表情很平静，但肯定难掩内心深处的喜悦和振奋。

关于饥渴感，你三天不吃饭不喝水，或者在沙漠中走一天，那时你就知道什么叫真正的饥渴感了，我们要培养自己对戒色文章的饥渴感，如果你感觉看不进去，感觉自己很浮躁，那就是状态没有调整好。戒色的状态肯定有起伏，就像运动员的状态有起伏一样，自己一定要学会调整，保持谦虚的心态和勇猛精进的状态来学习戒色文章，真正看进去，而不是浅尝辄止。有的戒友做梦都在劝别人戒色，做梦都在想戒色文章的深义，他们是在用最真诚的心在戒色，他们是真正用心的人。对戒色文章一定要钻进去，让戒色文章的关键要点像子弹一样深深地打进自己的大脑，对每一句话都要反复咀嚼和品位，要彻底领会每句话的真正含义。另外，一定要多做戒色笔记，并且不断复习戒色笔记，量的积累最后必将导致开窍，一旦开窍了，马上就不一样了。

\begin{quotation}\it
    当你对戒色文章如饥似渴，能够不知疲倦地学习戒色知识，你快了！快什么？快开窍了！快成功了！

    当你对戒色文章兴趣寥寥，并且感到厌倦乃至厌烦时，你也快了！快什么？快破戒了……
\end{quotation}

\subsubsection{你离戒色成功其实很近很近，也许只有 $1\ \unit{\cm}$}

我看过不少戒友写的文章，他们的觉悟已经达到了相当高的程度，但是就差那么一点，这让他们还会再次破戒。就像心魔是 100 级，而他们在 80 级或者 90 级，虽然有一定觉悟，但还没有强大到能够降伏心魔老怪。只要坚持学下去，继续认真总结和反省，一定可以突破最后一道障碍，到时候戒色天数就会一飞冲天，突破一年乃至几年。悟得到，就隔层纸，悟不到，就隔座山！有时候真的就差那么一点点，很多人的失败，也只是暂时没有成功，他们离成功真的很近很近，只要再坚持一下，转机就会出现。也许在某一天，他突然顿悟了，突然想明白了，真正知道之前为何会屡戒屡败，真正认识到了深层次的、以前一直被自己所忽视的原因，那个破戒的原因一旦被他攻克后，对心魔作战的胜率就会大幅增长。

我相信有很大一部分戒友就徘徊在成功的边缘，这差那么一口气，当他突破了自己最后的死穴，心魔就难以再次战胜他了，除非他自己放松警惕或者骄傲自满。很多人离成功貌似很远，其实他们自己并不知道，他们离成功也许只有 $1\ \unit{\cm}$，失之毫厘，谬以千里，觉悟上的一点瑕疵都可能会导致功亏一篑。

只要再加把劲，你就会到达无撸的彼岸，那个单纯而美好的世界。不要半途而废，不要自暴自弃，好好调整自己的心态，再次掀起学习戒色文章的热潮，猛烈学习，干劲冲天！最后的 $1\ \unit{\cm}$ 正等待着你去突破，那是最后的障碍，永远不要灰心，请记住，你离戒色成功只有 $1\ \unit{\cm}$。

\subsubsection{戒色就是争夺战，和心魔争夺身体的控制权，失败只因你太弱了}

戒色吧每天都有失败的帖子，戒色的战场每天都有人阵亡，前段时间有个戒友戒了 553 天破戒了，他说他快崩溃了，能戒 553 天，说明他在与心魔的斗争中，取得过多次的胜利，但是当他松懈了、大意了、骄傲了，破戒自然就会发生。念头再次上来时，没有果断地断除，而是跟随强化那个念头，最后被那个念头控制、被那个念头附体、被那个念头劫持！身不由己。进入戒色稳定期后，千万不可放松警惕，因为心魔随时都会反扑，然后夺取你身体的控制权。这是一场残酷而激烈的争夺战，如果你实力强大，那就不会激烈，因为完全一边倒，如果你断念功夫不行，或者后知后觉，等念头冲起来了再去干预，那就会陷入激烈的争夺，心魔和你在争夺这个肉身的控制权，心魔想用这个肉身来邪淫，而你不想这样干，于是内心的挣扎就上演了。

在这场争夺中，很多人都不是心魔的对手，因为心魔是魔王级，而很多人还是菜鸟级，结果可想而知，就像拳王打初中生，根本就是不堪一击。所以，很多新人在刚开始戒色时，基本都要经受失败，而且是多次的失败，一次次被心魔 KO，这时候肯定会感到沮丧，但也要看到，心魔并非不可战胜。看看那些成功的戒色前辈，他们与心魔遭遇时，他们是如何 KO 心魔的，他们有着强悍的觉悟肌肉，他们用断念的重拳，一下就把心魔给撂倒了。学习戒色文章，就是在强壮自己的觉悟，觉悟就像肌肉，人家通过力量训练来长肌肉，我们通过不断学习来长觉悟的肌肉，这也是一种强壮，属于念头控制的强壮，当你真正足够强壮了，你才有把握击倒心魔。失败的原因，可以总结归纳为一点，那就是你太弱了，在你和心魔斗争的过程中，你总是失败，你必须强壮起来，Only The Strong Survive！（只有强者才能生存！）

\subsubsection{破戒后不要纠结于天数，不要过度关注天数}

在破戒之后，很多人重新开始戒，这时候他会很在意天数，进入一种过度关注天数的心理状态，这样他就会很煎熬，感觉时间过得很缓慢。我的建议就是，要学会忘记天数，可以照样签到，但心里对天数不要太在意。如果你不在意天数，一天天会过得很快，如果你很在意天数，那一天天反而过得很慢。很多人之前戒了几百天，破戒后一下归零，这让他很难接受，也很懊悔，这时候一定要注意心理调整，尽量避免连续破戒。

有的人戒色两年，其中不慎破戒几次，这样的战绩也很不错，如果你真正能从破戒中崛起，那么今后来日方长，一样可以再次突破自己的最大戒色天数。其实戒到一定程度，很多人就不在意天数了，特别是进入戒色稳定期后，那就不会每天想着天数了，戒得比较轻松，那是一种摆脱心魔控制后的惬意。当你真正摆脱心魔的控制了，天数也就不再重要了，因为你已经有一定的把握让天数无限延长了，这是真正稳定者的心态。刚开始戒的时候，是可以关注一下天数，就像看表一样，看看时间是需要的，但是如果你不停地看表，内心就会陷入焦虑，那就很不好了。所以，在破戒后不要纠结于天数，不要过度关注天数，天数就像头发和手指甲的生长，你一直盯着你的头发和手指甲看，心想，怎么还不长，怎么这么慢，那心里肯定会很焦虑，如果你把注意力移开，过段时间再看，你就会说，怎么长得那么快，就是这个道理。

\paragraph*{总结}

失败是暂时的，胜利必将属于坚持到底的人，恒则成！失败无法打败真正有恒心的人！再坚持一下，你肯定会成功的。雄关漫道真如铁，而今迈步从头越！要有过关斩将之勇，勇闯色关！力斩心魔老怪！必须拿下手淫恶习，必须拼尽全力！这是你死我活的战斗！要有战斗到最后一秒、子弹打光石头扔光、与敌同归于尽、战死不退的英雄气概！真的戒色猛士，敢于直面撸毁的人生，敢于正视撸丑的怪脸；真的戒色猛士，在与心魔狭路相逢时，敢于亮剑！有一股宁死不降的气魄。手淫是懦夫的自残，戒色是勇士的抉择！正所谓：色关废人实无数，孤胆英雄摧心魔！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[让灵魂回家]
    \begin{multicols}{3}
        \centering~\\
        一段纯净时光 \\ 一段静谧 \\ 一种清香围绕着你 \\ 使你放松自我——从身体到灵魂 \\ 充满着无撸的喜悦\\~\\
        也许是堕落久了 \\ 你都忘记了 \\ 自己曾经是多么纯净 \\ 纯净的人 \\ 可以展示所有的美好 \\ 邪淫的人所展示的只是龌龊\\~\\
        纯净的你 \\ 在撸管后消失了 \\ 这个世界上 \\ 又多了一个撸者 \\ 一个掉进深坑的撸者 \\ 所有的悲剧 \\ 在第一次撸时已经埋下了伏笔 \\ 就像开启了定时炸弹\\~\\
        让我们和纯净的状态 \\ 再次连接 \\ 让我们重新回到 \\ 那种单纯而美好的心灵状态\\~\\
        戒撸重获自由 \\ 让灵魂大飞 \\ 让灵魂回家
    \end{multicols}
\end{poem}

推荐两本书。

\begin{book}[《感应篇汇编》]
    古今注解《太上感应篇》之冠。融汇儒释道之经典，改过修善，惜福集福之宝典。儒家的至理名言，诚意正心的工夫，修身齐家的要诀，汇编里面已经收录超过了一半以上；而佛门的文字般若，在本编中也可以略见一斑；至于道家摄心的要义，也已经汇萃在汇编里！这是一本不可多得的宝书，我在网上专门请了一本，现在每天都有在研习，绝对受益匪浅。现在把它推荐给大家，希望有缘人得遇之，珍惜之。诚如序言：“汇编不独为感应篇注之王。实为一切善书之王也。凡得遇之者。即是有福之人。能一线到底读去。息心静气。反覆玩味者。体之于心中。见之于行事者。即是大福之人。”
\end{book}

\begin{book}[《王阳明大全集》]
    明朝出了个王阳明，立德、立言于一身，是“陆王心学”之集大成者，精通儒家、道家、佛家。《王阳明大全集》共分三个部分，上篇是王阳明的人生传记，详细介绍了他传奇的一生。中篇选取了二百多条王阳明箴言，并加以解析，从“立志由心，量力而行”，“持纯粹心，做至诚人”，“静察己过，不论他人是非”，“入世心做事，出世心做人”等十九个方面阐释了王阳明在立志、修心、仁爱、至诚等方面修身处世的人生智慧。下篇《传习录》是王阳明门人子弟所记录的王氏讲学言论及其答友人弟子的论学书信的汇编，它包含了王阳明全部的哲学体系及基本主张，是研习阳明心学的最基本的著作。
\end{book}
