\subsection{SY 导致的心理性格的异变}

前言：这季前言分享一些案例。

\begin{case}
    看着这季的文字几度都觉得心痛，心塞得不行。好多话虽然看过很多次了，但再看到仍然有种痛心的感觉。看到念头那儿时，突然有种顿悟之感，想来，观心观念头并不仅仅是去观那些直接让你撸的念头，更为重要的是要注意那些鼓动性煽动性的念头！！实话实说，我现在认为最重要的应该就是观此类念头！因为真的太多次了，都死于这类念头。哎！
    \subparagraph{附评} 这是上季一位戒友的反馈，很多人的确要失败很多次，他才会明白自己错在哪，就像做一张考卷，他总是栽在某类题上，不长记性，如果不好好反省和总结，那么他就会一直错下去，总是重复那一类的错误。很多人对意淫的念头警惕性很高，一旦出现，马上就能断除，但是对于怂恿的念头，他的警惕性就很差了。所谓戒色的观心，就是所有能导致破戒的念头，不管是间接的还是直接的，不管是意淫还是怂恿，都要观住它！要牢牢看住自己的念头！向内看！观心之观，刚开始如微弱的烛光，随着不断坚持练习，就会变成内心强大的探照灯，任何能导致破戒的念头一出来，马上就能观住它制服它。很多戒色的道理一定要全面深刻地认识到，但光认识到也不行，要在实战中严格贯彻，不断在实战中磨练自己的断念水平。大家也可以分析下，自己是死于哪类念头，要懂得回溯破戒的心理过程，是哪类念头让你破戒的，一定要深刻反省和剖析。这位戒友也有了顿悟之感，只要坚持学习和思考，顿悟迟早会来的，在破戒后再次看戒色文章，感觉又会很不同，这时候才会发现之前自己所忽视的戒色要点，正是对于这些要点的认识模糊与不明确，才会在实战中一次次被心魔打败。知己知彼，百战不殆，对于心魔的各种招数和套路，一定要真正吃透和摸清，这样才能击败心魔。

    心魔的出现，一般有两种表现形式：一，脑中的声音；二，脑中的图像。戒到一定程度，念头肯定会上来，念头可以是一种脑海中的声音，也可以是一种诱惑的图像，也就是所谓的心像（心理图像）。心魔的出手速度非常之快，特别是心像上来，就在那零点几秒，战斗就发生在那零点几秒，如果你能真正把握那零点几秒，断念就是轻松的，反之，断念就是挣扎的，痛苦的。大家可以自己在实战中反复体验，这方面的体验是非常细腻的，魔鬼就在细节中。诱惑的心像瞬间就可以爬上你的头脑，如果发现及时，在第一帧就保持警醒和不跟随，这样心像就无法在你头脑中继续播出，如果觉察晚了，那就会陷入被动，最后就会欲火中烧。戒色的战场，只有警惕的人才能幸存，请记住这句话。
\end{case}

\begin{case}
    戒色已有 150 余天，来到戒色吧已经有一年半了，这是我自从学会撸管后这辈子吃斋最长的日子，感觉真的越来越好，皮肤也变的细腻了，只是痘印不是一时能消去的，人缘也开始变好了，这种感觉很微妙，以前可能觉得只是巧合，不过大半个冬天过去了，缠绕我 4 年多的鼻炎，今年冬天没有犯过。我觉得真的是身体在慢慢变好。感谢这里，我还会继续努力。
    \subparagraph{附评} 这位戒友恢复很不错，一年多的戒色，让他感觉越来越好了。戒色其实也可以理解为能量管理，人体就是一个能量体，一定要学会管理自己的能量，一定要学会储精和保精。肾精就是人体最宝贵的能量，就是液体黄金，就是人体的电池。当一个人放纵一段时间，他的能量值就会显著下降，这种下降不像手机会提醒你电量下降到多少，而是可以从精气神和身体的症状表现来体验到的。如果我们的身体能和手机一样，有一个能量的显示值，我想很多人也不敢这样疯撸了，他们应该会懂得珍惜自己的肾精。不少无知的人就因为不懂得肾精的宝贵，所以才会肆意挥霍，就像一个败家子一样。记得初中时打拳皇格斗游戏，当能量条蓄满后，就可以发大招，而且周身被一层光笼罩着，我们戒色也是如此，也是在蓄自己的能量条，当你的能量条满了，你就可以用最佳的精神状态去拼搏去奋斗，去实现自己的理想。曾国藩也说：“富贵看精神！”精神就是能量状态的外显。很多撸者都是一副萎靡不振的样子，双眼空洞而无神，脑力严重下降，行尸走肉般的存在，能量状态已经非常差了，这种低劣的能量状态对学业和事业的影响可想而知。

    随着坚持戒色，各种微妙的好变化就会发生，能量起来了，身心的感觉完全就不一样了，以前放纵的你，就像一只泄了气的皮球，那种状态真的很糟糕很无力，身心也会出现各种失调、各种不适、各种症状表现。很多人刚开始会觉得撸管舒服，其实这种舒服是以耗损宝贵肾精为代价的，这种虚无缥缈的舒服是会导致最终的不舒服的，就像多吃糖，最后把自己牙齿吃坏掉了，有些舒服的感觉其实潜藏着巨大的后患和危险，愚人不知，目光短浅。中医讲到肾为五脏之根，肾主纳气，手淫伤肾，时间久了就容易导致呼吸系统方面的疾病，我以前也有鼻炎，后来戒色加艾灸，慢慢就好了，很少犯了。手淫会导致免疫力和抵抗力的大幅下降，即使身体底子再厚，也经不起这样经年累月的耗泄啊，迟早要出症状。很多戒友被伤精的症状苦苦折磨着，但只要坚持戒色养生，身心是会慢慢恢复正常的，有一个过程，严重的症状则要配合积极治疗。戒色后，蜕变就已经发生了，随着时间的延长，美好的感觉也会越来越明显，那种美好的感觉很微妙，一切都在向着好的方向发展。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥！我第一次戒了 16 天，是在学校，回到家里，戒了 5 天，今天早上又破戒了，我现在该怎么办？！心魔入侵的时候完全无法反抗。
    \subparagraph{附评} 新人刚开始总是被心魔虐，不过他能意识到心魔入侵，有这种意识，已经算是很明显的进步了，反观很多人，都不知道自己怎么破戒的，对内心没有一点点觉察。刚开始戒，新人的战斗力很弱，就像打网游，刚开始基本都是菜鸟，这时候是难以和大 BOSS 抗衡的，就像鸡蛋碰石头一样。破戒后不要灰心，一定要好好总结和反省，加强学习提高觉悟，戒色就是一条练级之路，比网游精彩多了，网游是虚幻的，而戒色是实打实的，戒不掉就废掉，这种现实性和残酷性远远超过网游，戒不掉的话，等症状爆发了，还要去医院送钱，还要吃苦头，甚至整个人生就颓废了、灰暗了，看不到任何希望。当一个人无法反抗心魔，那只能说明自己的力量还处在相对弱小的阶段，必须要通过学习让自己强大起来，没有别的办法，一定要多吃戒色文章的经验包，等你真正强大起来时，到时候被虐的就是心魔了，我们必须要强过心魔，我们必须要比心魔快，否则被虐的肯定是我们。
\end{case}

\begin{case}
    戒除 SY 一年多了，整个人的精神和手淫的自己完全不同，太享受那种戒色后的心灵饱满的状态，戒色后皮肤变白了，睡眠质量也好很多了！感谢戒色吧和各位前辈，是你们使我清醒过来。
    \subparagraph{附评} 戒色享受的是高端的纯净快乐，这种快乐在我们小时候是天天享受的，只是那时还比较小，根本不知道这种感觉的宝贵。很多人都很怀念小时候纯真无邪的时光，那些不撸的日子单纯而美好，心灵状态是非常纯净的，纯真的品质所衍生出来的就是喜悦，就是纯净的大快乐，摆脱欲望束缚的自由感。就像一只雄鹰翱翔在万丈高空，俯瞰整个城市，就是那种自由感和力量感。纯净就是一种力量，一种震撼人心的力量，一种来自本源的力量，一旦重新与纯净的状态连接，你就会找回真正的大快乐，一种清凉，一种愉悦，一种超然，隐秘而安详，妙不可言。这位戒友用了“太享受”这三个字，他说得很好，真正的享受是戒撸，而不是撸管，撸管完全就是自残，掏空五脏废进医院的自残！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师存在适度吗？戒色四个月后连续四次破戒是不是就前功尽弃了？关于这几次破戒均由看黄片引起，可能对适度存在幻想，但事实却是连续地破戒。望指点迷津，谢谢！另外我为什么控制不了我的行为，为什么会闲下来的时候无意识地看黄片？
    \subparagraph{附评} 适度无害论是新人首先要认清的，否则对于这个问题认识不清，戒到一定程度，心魔就会用适度无害来怂恿你，让你再次掉入手淫的深坑。手淫这个恶习，极易上瘾，适度是堕落者自欺欺人的安慰，因为在实际的操作过程中，几乎无人可以做到适度，有的人虽然次数相对较少，但是他意淫上瘾更严重，意淫是暗漏，伤害值也不容小觑，那些意淫的念头在他脑中疯狂繁殖，完全霸占了他的大脑，整个儿就是一个黄脑！中毒很深的黄脑！我到现在也看到很多因为意淫而废掉的戒友，意淫也会导致出症状的，心动则精自走，沉迷意淫，下面也会漏的，也是能量的走漏和耗泄。要想戒色成功，必须彻底认清适度无害这个伪命题、伪科学。不管什么专家教授宣扬适度无害，都不要去听，因为专家自己都症状缠身了，专家自己也有慢前，很多所谓的专家就是一副伤精者的面容，气色相当差，但他却堂而皇之地说适度无害，完全就是自欺欺人，害人害己，根本没有认识到手淫的高度成瘾性，手淫恶习真的就和毒品一样，一旦开始就停不下来，就像高山滚巨石一般，一旦开始就收不住。我再强调下，不管适度还是过度，只要撸就有害，就像只要开机，你的手机就会处在耗电状态，只要开撸或者沉迷意淫，身体就会处在耗精状态。

    这位戒友戒色四个月，恢复成果肯定还是有的，但一定要注意避免连续破戒，就像四个月攒下的金币（精币），如果你疯狂花，那还是会花光的，何况很多人之前身体就有症状，身体还处在未完全恢复的状态，在这个状态下疯狂破戒，结果很可能会导致症状的再次爆发。我们戒色一定要注意远离黄源，以前邪淫的习气重，很多人已经形成了条件反射，没事就去找黄，无聊时就看黄，无聊破戒也是比较常见的破戒类型，无聊时心魔也容易跑出来，当一个人感觉无聊时，大脑就渴望获得强烈的刺激来摆脱这种无聊感，殊不知，通过看黄手淫来摆脱无聊感，只会让自己陷入恶性循环。我们一定要痛下决心来戒，与黄片不共戴天，彻底决裂，死了那条心。要想控制自己的行为，必须要控制自己的念头，一定要时刻观心，牢牢看住它。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，希望你可以帮助我，我 24，SY 其实不是很频繁，现在有早泄，偶尔勃起困难，去医院检查发现得了前列腺炎，而且还有弱精症，不知道该怎么办了，难道是因果报应吗，感觉人生都没有希望了，飞翔大哥可以帮帮我吗？
    \subparagraph{附评} 很多人 SY 的频率也是浮动的，有时会连续狂撸，有时则是一周一次，频繁这两个字也要看具体情况了，每个人对于频繁的定义也会有所差别，一天一次肯定算频繁，有人一天甚至好几次，还有一天 7 次的，这样狂撸滥泄的人，最后肯定会症状缠身，别看有些人现在的自我感觉尚可，其实他的身体已经失调了，一把脉就知道了，就像很多绝症病人，在早期和中期是没有任何感觉的，直到晚期了身体才会表现出症状，难道说在早期时，他就是健康的吗？患病个体的感觉是有欺骗性的，不是完全准确的，看过一篇新闻，说是一个小伙平时在公司上班开开心心的，看上去完全健康，但是体检时一检查就是肝癌晚期，然后不出半年就挂了。所以，很多事并不是表面看上去的那个情况，也不是说你跑步有多快，力量有多大，就代表你是健康的，根本不是那么一回事，运动员也有猝死的，运动员得心脏病的也有很多。你自以为不频繁，其实你早已经超过了出症状的临界点，也就是超过了“废点”，一次次撸，一次次意淫，积微成巨，聚沙成塔，最后必废无疑！这位戒友现在得了前列腺炎，也影响到了精子质量，性功能也下降了，这的确是一个打击，也是手淫这个恶习的果报。他的症状表现很常见，好好坚持戒，积极锻炼，这些症状都会改善的，比之那些撸出神经症的戒友，他的情况已经算好的了。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，求你帮帮我，我戒色有 5 年了，但是从来没突破 4 周这个怪圈，飞翔大哥我今晚又破戒了，飞翔大哥我不中用，每次戒色都突破不了 4 周，请你不要放弃我，我这几年来身体状况急剧下降，重度神经衰弱，早泄阳痿，精神状态一日不如一日，我又破戒了，这是第 n 次倒在色情的脚下了，飞翔老师，请你帮帮我，我很痛苦。
    \subparagraph{附评} 对于这位戒友的处境，我也感同身受，因为我从初中时就开始戒色了，一直失败，一直困在那个怪圈里，那时我的最高纪录是 28 天。说是怪圈，也可以说是迷宫，我一直在迷宫里瞎转悠，一直找不到出口，也不知道怎么回事。我那时失败后，有一句口头禅，那就是“我没毅力，我不行，我太没用了！”，现在很多新人在破戒后，也经常会说自己“没毅力”，把所有破戒的原因都归结为“没毅力”。后来我学会了专业戒色，才发现真正的破戒原因，根本不是“没毅力”，而是没有认真学习戒色文章，觉悟没有得到实质性的提升！我也不是完全否定毅力，而是说光靠毅力是不行的，就像你发誓要考北大清华，你的誓言很坚定，但是你不学习，那就等于说空话啊。毅力一定要落实到学习上，如果光靠毅力，那是绝对不行的，那是在蛮干。很多新人就停留在强戒蛮干的层次，每次破戒后就是一句“我没毅力”，草草了事，下次还是如此。这位戒友一直没突破 4 周，要突破 4 周其实很简单，那就是要不断反省和总结，找出破戒的真正原因，然后要加强学习提高觉悟，不断练习观心和断念，这样坚持下去，很快就会突破 4 周的，觉悟真正上去了，突破 40 周都没问题。这位戒友也真的伤不起了，一定要下最大的决心来戒，一定要拼命学习戒色文章，拼命做笔记，拿出最大的热情来学习戒色文章，同时自己在养生方面也要多下功夫，症状比较严重的话，应该配合积极治疗。
\end{case}

\begin{case}
    我初二时在损友的怂恿下染上了手淫，我脸上出油厉害，初三的时候学习压力大，脸上起痤疮，像怪物一样，当时还以为是正常现象，紧张的时候真的像飞翔老师说的遗了。现在高二了，人颓废，没动力，人人都叫我学霸，其实我早已不是以前那个学霸了。现在开始出现口吃，真的啊，老师提问一紧张居然口吃了，还有那个飞翔老师说的胆碱性荨麻疹，一发热，浑身刺疼痒，那感觉不是人受的啊！我真的很痛苦！最近运气也是老是差，回家路上手机被小偷偷了，现在浑浑噩噩。
    \subparagraph{附评} 很多人染上手淫后，内分泌就失调了，反映到脸上就是出油多，痤疮爆发，痤疮以粉刺、丘疹、脓疱、结节为主要表现，严重的话真的就像怪物。手淫导致的痤疮，往往比较顽固，很难好，很多戒友在手淫前也算清秀的，手淫后完全就是怪物降临，面目可憎，自信一落千丈，脑力一泄涂地。不少人也开始出现交流障碍，变得口吃，表达能力下降很厉害，思路也混乱，往往表达不清自己想要表达的意思，心理层面的变化就是变得容易紧张，不再坦然和淡定。胆碱荨麻疹的罪我也没少受，也吃了很多药，但基本都无济于事，如石沉大海，我到现在还记得那位上了年纪的医生对我说的话，她说这个病和体质下降有关，我一听就明白了，我以前从来没有得过这个病，后来疯狂撸，加上熬夜，伤到一定程度，荨麻疹就爆发出来了。那时浑身刺痛痒，还有小包和红色的小斑，那感觉的确不是人受的，非常难受，有时晒会太阳，身体就会受不了。手淫的人，运势也会变差，不管你相不相信，这都是事实，因为人就是一个磁场，邪淫的人充满了负能量，这样就会吸引相同频率的负面事物。加之脑力和容貌气质的下降，各方面的运势都会受到很大影响。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我 26 了，撸了有十几年了，症状好多啊，已经戒色十几天了，效果可能不明显，但是还是有效果的，就是以前晚上撸过之后第二天没精神，现在不撸了，第二天精神状态会好点，我主要就是尿频、尿急、尿不尽、尿等待，还有大便问题很严重，腹泻，一天 3、4 次，最少 2 次，第一次大便成型，后来就不行了，我的问题最重要的就是两便，现在已经大小便不规律了，中医说我是脾胃虚弱，也肾虚，看了好多医生，吃了很多药，西医说我是慢性结肠炎，慢性胃炎，还有慢前，唉，好后悔啊，好无助，戒色我会坚持的，这辈子不想再撸了。
    \subparagraph{附评} 手淫对泌尿系统和消化系统都有很严重的摧残，前列腺炎是普遍的伤精症状，时间长了，脾虚也会出现，总之，大便小便都会出现问题。我那时最早出现的是前列腺炎，尿频尿急很严重，后来到了高中，出现了便秘，到了大学出现了大便不成形，工作后就越来越严重了，慢慢变成腹泻了，一天也是 2 次以上，甚至有过 4 - 5 次的频率，还伴有腹痛。那时吃过培菲康等药物，只能管一二天，然后就不行了。那时我根本不知道怎么回事，后来学了中医，才知道是脾肾阳虚。曾经做过 2 次肠镜和 1 次胃镜，显示为炎症。回顾我的手淫堕落史，在刚开始的时候，消化功能还是好的，后来慢慢就不好了，我也发现，只要继续撸，不管你怎么治疗，怎么吃药，消化功能都难以真正改善，症状也很容易复发。后来我坚持戒色养生，加上艾灸之功，消化功能慢慢就恢复正常了。很多人要吃够足够的苦头，才会感叹不撸其实就是一种莫大的幸福，一次次跑医院，一次次做检查，被病魔反复折磨，那种日子真的很苦恼。
\end{case}

\begin{case}
    我撸了 9 年，一身病，已经伤到神经，有神经症，社恐，焦虑，戒了 4 个多月，症状好多了。中间有中药调养，看的老中医，说是双肾失调，手上的尺脉后退了 9 步，左右手，现在又退回来了。因为不想再花钱的缘故，我打算自己调养。95 年的，20 了，大二。最近头蒙蒙的，感觉眼睛看到的东西不真实，头里面偶尔会疼，在宿舍看传统文化的光盘时还好受些，很容易受到周围环境的影响。头脑有时很不清醒，莫名的害怕，遇事不知所措。记忆力、理解力都下降得很严重，注意力还集中不了。我每天学习 1 个小时传统文化，深深明白了手淫的危害，我知道坚持下去一定会成功。可是，好难受，咎由自取啊！
    \subparagraph{附评} 神经症戒友是比较痛苦的，我也是从那个症状地狱爬出来的人，爬出那个地狱，我回头一看，实在唏嘘不已，因为还有那么多的人困在里面，那么痛苦，那么无助，那么绝望。神经症的恢复也是很缓慢的，真的是病来如山倒，病去如抽丝，神经症痊愈的过程，就是一丝一丝好的，有时还会有症状反复，不过只要你坚持戒色养生，神经症是会彻底痊愈的，这个信心一定要有。这位戒友才 20 岁，已经被神经症缠上了，过着一种备受折磨的生活。我得神经症时，感觉每一天都是那么难熬，感觉每一天都充满着惶恐，有的时候感觉自己快要疯了，快要崩溃了，而且周围没人可以理解你，甚至还误解你。加之层出不穷的怪异症状，让人活在疑病的恐惧中，睡觉质量奇差，睡醒了还是感觉极度疲劳，我都不知道那时是怎么过来的，那段时间我每天都有在吃药，养成了药物依赖，西药中药都吃过，一个箱子里全部是药！各种药！想想很多神经症的人都自杀了，我能够活下来，已经很不容易了，虽然我也有过自杀的念头，但终究没有实施。我现在很感恩，感恩自己遇见了传统文化，遇见了传统中医，也遇见了佛法。只有告别了邪淫的生活，才能拥有正常的人生，再次恢复身心健康时，才会倍加珍惜，毕竟曾经失去过，失而复得的感觉难以言喻。神经症的戒友们，请坚持下去，你们一定可以找回阳光健康的自己。加油！
\end{case}

下面步入正文。

手淫恶习对人心理的摧残和影响是很深的，心理的变化相对于生理的症状，更容易被人忽视，但是那些症状表现其实都是很明显的。不少人手淫前都是阳光开朗的孩子，自从沉迷手淫后，慢慢心理就变得阴暗了，戴着面具活着，不再纯真无邪。本来有一种阳光纯净的气质和气场，沉迷手淫后，这种美好的特质就丧失殆尽了。而且邪淫的人，很容易让人感觉不舒服，你去观察好了，邪淫的人，脸上往往偏暗沉，不管是肤色还是眼睛的亮度，都偏暗，而且有一种污浊的感觉，一点不清透了。有些人热爱运动，这样还好些，但随着撸龄的延长，各种恶果就会变得越来越明显，年纪大了，恢复能力和恢复速度都会大幅下滑，再也没有年轻时的冲劲了，到时候身心的症状都会爆发出来。邪淫就是生命的蛀虫，它躲在你的身体内，一点点在啃噬你的骨头，量变产生质变，最后你就会轰然倒下，送进医院……

每个人都有先天的性格，每个孩子的性格都有所不同，有活动开朗的，也有相对内向的，如果你原来是开朗的，沉迷手淫后，你的性格就会慢慢发生改变，变得消极而悲观，不再像以前那样有活力。记得以前一位戒友就是如此，原来在学校时，他的伤精程度较轻，还能维持活泼开朗幽默的性格，后来伤精程度加深了，他慢慢就失去了那股气场，感觉一下就萎靡不振了，周围人都发现他变了，简直判若两人。大家看看吸毒的人，往往在吸毒几年后，心理性格都会发生畸变，甚至完全变了一个人，原来身上的那些积极向上的特质完全蒸发了，站在你面前的，是一个熟悉的陌生人，被黑暗的负能量所笼罩的“熟生人”，心想：他怎么会变成这样，和以前完全不一样了，变化也太大了。人的性格就是如此，有先天的因素，但是后天也可以有所改变。本来爱说话的，受了刺激以后，可能就沉默寡言了，失去表达欲了，本来活泼开朗的，最后变得阴暗猥琐无比，简直就是手淫僵尸。

手淫是会影响人的心理健康的，很多人因为沉迷手淫，心理处在亚健康的状态，这让他很痛苦，但这种痛苦是隐秘的，一般人也难以知晓，也难以理解。伤精到一定程度，心理肯定会出现问题，有些症状表现很微妙，但自己可以明确感觉到：现在的自己和以前的自己，心理状态真的差太多了。这种微妙的变异，也只有自己知道。当一个人的心理状态失调了，就会影响他生活的方方面面，会影响到学习和工作的状态，同时也会影响到运势。同样一件事，以积极的心态和消极的心态去做，就会出现两种截然不同的结果。心理亚健康是介于心理健康和心理疾病之间的中间状态，主要表现为不明原因的脑力疲劳、情感障碍、思维紊乱、恐慌、焦虑、自卑以及神经质、冷漠、孤独、轻率，甚至产生自杀念头等。

心理亚健康的外在表现。

\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item 心神不定，焦虑万分，对任何以前很容易处理的问题现在都没有把握，眉头紧皱，若有所思，担心马上会大难临头；
        \item 烦躁不安，坐卧不宁，站着累，坐着也累，听见任何响动都会烦躁，总有吵架的冲动；
        \item 强烈的妒忌心理，对谁都不服，即使当面迫于环境勉强欢笑，背后也会用最恶毒的语言发泄不满；
        \item 恐惧心理，害怕和同事、朋友、亲人交流，有的人自己在家里都感到害怕，更不用说和陌生人见面交谈；
        \item 记忆力下降非常明显，交流也出现了障碍，变得口吃、词不达意，还抱怨别人不理解；
        \item 反应迟钝，对新鲜的事物不接受或拒绝接受，身体的灵活性下降，判断能力也受到影响，任何事情都会比以前慢一拍；
        \item 强迫症状，比如有洁癖倾向，常常反复洗手，做一件事情之后会反复地确认好几遍，明知无意义但却反复去做；
        \item 焦虑抑郁，如不加以调节，发展到严重程度会对自己的存在价值产生怀疑，人生充满消极、无望和颓废；
        \item 缺乏安全感，患得患失，总是为某件事情过分担心，总害怕失去什么；
        \item 长时间的不良情绪，如果持续的时间比较长，无法自我调整，那么这时就需要注意了。
        \item 不自信，甚至很自卑，如果你发现自己越来越不自信，总是对未来充满忧虑，喜欢独处，回避社会，那么你就要小心了！
    \end{itemize}
\end{multicols}

身心是合一的，手淫掏空五脏的精华，必然会导致各种心理的失调，不少戒友坚持戒色养生，经过一段时间的心灵净化后，能量再次得到恢复，马上感觉就不一样了，焕然新生一般。长久以来，我们一直被灌输：手淫是正常合理的需求，只要不过度就好。但是我们自己从来没想过，手淫到底是不是一种需求？如果你深入思考一番，一定会得出这样一种结论：手淫并非一种需求，不手淫可以活得更好，手淫是废人无量的恶习，而且极易上瘾，就像毒品一样。而这种相当于自残的恶习，却被某些专家歪曲为“一种正常合理的需求”，实在害人不浅。人是有生理欲望，但完全可以转化，并不是一定要通过手淫来释放，懂得控制自己欲望的人，可以把性能量保存和转化，把这股强大的能量用于学业和事业，这样更容易取得成功。

下面从十个方面来论述手淫对心理性格的改变。

\paragraph{急躁易怒，没有耐性，没有静气}

肾虚后人就会变得急躁易怒，这种心理状态和肾精的丢失有关，不少人撸了几年后，脾气就慢慢变差了，甚至和家人经常吵架，沉不住气，很浮躁。生理的失调会导致心理的失调，你去观察下生病的人，很多人往往在生病后脾气就变差了，因为他的身体失调了，所以他的心理也会相应地出现失调，最主要的表现就是容易发脾气。不少戒友在撸管前还是很单纯很听话的，撸了几年后，心理就开始慢慢发生变化了，有一种邪淫的戾气围绕着他，脾气见长，心里烦躁，做任何事情都没有耐性，容易出现拖拉和懈怠，当然这和撸管导致的脑力下降也有一定关系，在中医来讲，肾是通脑的，肾精的丢失会导致脑力的下降，情绪也会受到很大的影响，静不下心来，一直处在很浮躁的状态。

\paragraph{对生活失去兴趣，注意力难以集中，精力不济}

很多撸者就像吸食毒品一样沉迷手淫，一发不可收拾，这是出现最高频的词汇，对于青少年来说，更是如此。吸毒的人，除了对毒品感兴趣，对于生活中其他的事物就会变得兴趣寥寥，很多撸者的状态也是如此，满脑子的意淫，大脑完全被黄毒占据，渐渐地，他变成了行尸走肉，变成了撸管肉机，对生活其他方面已经提不起兴趣了，一副萎靡不振的样子，退化成了下半身禽兽，精气神被撸管摧残得一塌糊涂，精力也极差，做事很容易半途而废，没有长性。有的人说自己撸了几年，感觉还行啊，说这句话的时候你真该照照镜子，挂着两个眼袋和黑眼圈，双眼无神，气色像鬼，伤精的表现已经很明显了，自己却浑然不知，后知后觉的人都不知道自己是怎么死的，实在很可悲，最可怕的就是无知！有的人要么不生病，一生病就是大病，而他之前一直处在麻痹大意的状态。

\paragraph{胆小怕事，易紧张，莫名其妙害怕，厌世想自杀}

中医：肾主恐！伤精到一定程度，就会变得莫名其妙的害怕，而且很容易紧张。很多戒友说自己以前如何如何气壮山河，乃至气吞万里如虎，而现在的他完全变成了病猫、废人，胆子也越来越像老鼠了，每天紧张兮兮的，心理完全失衡了。还有不少人也会出现自残倾向，甚至还会有自杀的想法。想想也是，一个人被心魔完全操控，能量状态变得极其低下，这种生活的确让人感到压抑，特别是长期处在这种压抑的状态下，人真的有可能会崩溃。在我们来到这个世上时，我们睁开了双眼好奇地看着每一样东西，儿时的生活是纯真而喜悦的，自从长大后，我们迷失了，失去了那种纯真和喜悦，而这种感觉其实是最宝贵的，当心灵肮脏了，被邪淫污染了，一切坏变化都会发生，有的是直接的，有的是间接的，有着多米诺骨牌似的效应。

\paragraph{变得自闭，社恐，不愿与人交流}

撸出社恐真的很常见，有很多严重的患者都变成了药罐子，他们活得很痛苦，他们被困住了，他们被困在了糟糕的感觉里，无法自拔。神经症是有生理基础的，也就是说，生理的失调可以导致心理的失调，而手淫是会导致生理失调的，手淫这个恶习会偷走你身体的宝贵能量，让你的身体处在很垃圾很低劣的能量状态。有些戒友本来有对视障碍，社恐也很严重，后来坚持戒色养生，对视障碍自动消失了，社恐也大大好转了，这让他感到很惊喜很振奋。中医：肾气足，万邪熄。肾气一虚，各种症状就会找上门来，手淫就像捅了症状的马蜂窝，不管是生理的还是心理的疾病，都会冲着你来，症状会袭击撸者，这是真的！很多戒友原来是开朗健谈的人，幽默感也不错，后来随着伤精程度的加深，他变了，变得自闭，变得沉默寡言。找黄时，他是丧心病狂的，当这种丧心病狂的状态逐渐加深，当生命的能量不断流失，到时候就会影响到他和别人的正常交流，他的脑子完全被黄毒给腐蚀了，被负能量撑爆了……中医：肾精化生脑髓！脑髓之充源于肾精，二者在生理上密切相关，《灵枢》曰：“人始生，先成精，精成而脑髓生。”沉迷手淫的人，就是把化生脑髓的能量给射掉了，脑髓得不到补养，其结果可想而知。

\paragraph{心理阴暗，心胸狭隘，自私自利}

万恶淫为首，这个淫指的就是邪淫！手淫就属于邪淫的范畴，一个人沉迷手淫后，你会发现，他身上的正面品质逐渐减少乃至消失了，而邪恶的品质却在暗自增长，心理变得很阴暗，心胸也极为狭隘，变得自私自利，损人利己，见不得别人比自己好，见到比自己差的，就会看不起别人。手淫恶习会增加一个人的负能量，而负能量的增长，又会衍生出很多负面的品质，真可谓一恶生万恶。一旦沉迷手淫，这个人的正气就在不断损减，越来越少，最后向负能量的方向反向增长，一身正气变成了一身邪气，特别是眼神变得很邪恶很猥琐，一看就知道是邪淫之人。大家在马路上可以留意观察一个人的眼神，邪淫多的人，眉宇之间就有一股邪气，而且眼睛周围的色调也明显偏暗，眼珠在转动之间，也会有一种说不出的猥琐。观察一个人的眼神就可以知道他心中到底有多少正气，正气其实就是底气，有正气才能光明磊落，这种底气和正气是装不出来的。

\paragraph{强迫思维，变得爱钻牛角尖}

很多戒友都有强迫思维的表现，正常人偶尔也会有强迫思维，但是出现的频率很少，而且一下就过去了，并不会很纠结。如果强迫思维持续，而且相当顽固，那就考虑为强迫症了。脑子里总是不停地想事情，一想就停不下来，那个按钮一旦被打开，自己就会被强迫思维所操控，完全被强迫的念头带着走，被那股强大的洪流所裹挟，身不由己。强迫思维的闯入和劫持让很多人极为痛苦，就像一个强盗闯进你的家里，然后把你给劫持了，你失去了主导权，也失去了自由。一旦强迫的念头出现，我们对它保持觉知即可，就像一个老人看着一个孩子玩耍，仅仅是看着它，什么都不做，不跟随，不理它，不要去助念，只是静静地保持对内心的觉察，只要你保持强大的觉察力，就像强大的探照灯照着它，只要你坚持这样去做，你就会发现，很快念头就会遁形，消失不见。千万不要去跟随念头，跟随念头就是在强化它，跟随就是在给那个强迫的念头注入活力，是在喂养它、强化它，有时抗拒也会强化它，让它变成念头的怪兽。

记住，你只要保持强大的觉察，它自然就会消失，就像灯开了，黑暗自然就会消失。观心功夫，是需要持之以恒练习的，不是一蹴而就的，通过不断练习，就能越来越精通，到最后就会熟极自神！前段时间 NBA 的汤普森单节砍下 37 分，记者采访他，他就强调了“大量练习”！汤姆森说：“我还是要说这需要非常非常多的练习，这不是我一个人的秘密，我知道所有人都明白这一点，大量的练习会让你保持精神上的强大。”

\paragraph{变得敏感多疑，活得很惶恐，犹豫不决，心里不安}

伤精到一定程度，超过一半的人都会出现疑病的倾向，也不仅仅是疑病，对生活中出现的各种事情都会变得敏感多疑，别人很正常的一句话，到了他耳朵里，就变得格外刺耳，好像是在针对他一样。本来手淫者是在追求快感，也可以说是追求某种快乐，每一个人都希望自己越来越快乐，不希望自己活在痛苦里，但手淫的本质是痛苦的，那点所谓的快感就是引你上钩的诱饵，咬到诱饵的爽是极其短暂的，接着就会被痛苦虐到爆。很多人是看不到这点的，他们只看到诱饵，却看不到诱饵里包裹的钩子，这就是他们悲剧的原因。当你以为自己爽到了，心魔却在一旁冷笑：“一个傻子又上钩了！”心魔就像在钓鱼一样，那些撸民就像一条条笨鱼，吃过很多次痛苦，却还看不清手淫的本质。开始是为了快乐而手淫，最后却发现自己活得很惶恐，性格也随之大变，变得极其阴暗和充满负能量，真可谓惶惶不可终日，变成了活在阴暗角落的蛆虫，见不得光，特别猥琐，内心犹豫不决，暴躁乖戾，很没有安全感。

\paragraph{心理自卑，失去往日的自信，自惭形秽}

手淫后，精气神遭到一再的摧残，一个人的容貌渐渐就枯萎了，变丑变形就会悄然发生。有些新人因为局限于自己的体验，他就会认为手淫不会变丑，其实他只是没有伤到那个程度，就像抽烟可以导致各种疾病，但有的人抽了几年，身体还好好的，这时候他就会狭隘地认为，抽烟不会导致疾病，其实症状的延迟并不代表无害，伤到一定程度，各种症状就会爆发出来的。脸是五脏的镜子，脸上的各个部位对应着身体的五脏六腑，手淫恶习掏空五脏六腑，时间久了自然会反映到脸上，气色差、变丑、变形非常多见。容貌气质下降了，自卑心理也就随之产生了，很多戒友以前是男神，现在沦落成畸形怪物，真是一个天一个地，有的人虽然原本不算很帅，但也算清秀，后来撸了几年，出油爆痘，各种无神，各种丑陋，整个脸惨不忍睹，秀气不见了，一脸的污浊呆滞之气，不仅让别人厌恶，也让自己看着恶心，完全失去了往日的自信，照照镜子都想把镜子给砸了，真是悔恨无比，只怪当初年少无知。

\paragraph{焦虑抑郁，易于产生攻击倾向}

很多人在手淫后，就会被巨大的空虚感所包围，那是一种被掏空后的空虚感，随着伤精程度的加深，就会出现焦虑和抑郁的情绪，如果仅仅是情绪，那还算好的，自己注意调节，很快就能恢复正常，如果是焦虑症和抑郁症，那性质就完全变了，痛苦也会成倍增长，甚至可以达到生不如死的程度。神经症是伤精患者的一道分水岭，一旦跨过了这条界线，等待你的就是超大剂量的痛苦，很多人无法承受这种令人窒息的摧残和压迫，最终选择了轻生。透过神经症这道虚掩的门缝，你会看见里面是一个哀鸿遍野的世界，在染上神经症之前，你做梦也不会想到，这个世界上还会有这样的痛苦，简直就是人间地狱。手淫恶习是会导致神经症的，无数的案例已经充分证实了这一点，如果你再有熬夜久坐，那神经症出来得就会更早。现在这个网络时代，邪淫的资源唾手可得，不少年轻人都是熬夜 + 手淫，这两把利斧疯狂砍向自己的生命之树，很快神经症就会爆发出来，到时候真的苦大了！而且还连累自己的家人一起受罪。当一个人的情绪处于非常差的状态，这个人就很容易产生攻击倾向，这种攻击要么向内，要么向外，向内就是自残，向外就是语言暴力，乃至肢体冲突。

\paragraph{消极、颓废、人格障碍，精神分裂}

本来很积极向上的人，在被手淫掏空五脏后，精气神一落千丈，犹如高台跳水。这时候的他，完全是低能量的劣质版本，而戒撸才是真正的纯净版、加强版、升级版、圣洁版。一个人的肾精不断耗损，最后必然会陷入消极被动和颓废，曾经的锐气和活力完全消失了，曾经的清纯气质也完全消失了，脸庞渐渐向着猥琐大叔的方向发展，撸管真的是一把杀猪刀，越杀越丑，越杀越老，把男神杀成怪物，把少年杀成大叔。

颓废这个词，很多戒友的文章中都用到过，那种被手淫恶习废掉后的感觉，的确非常颓废，让人看不到希望，也丧失了继续拼搏的动力和热情，就像泄了气的车胎，只能靠着滚钢圈来前进，一切都变得极其困难，陷入了很糟糕的困境。手淫的人就是在作茧自缚，最后把自己困废、困死在里面。很多人也出现了人格障碍，偏执、分裂、反社会、强迫等，他们已经被负能量充满，每一次手淫，每一次意淫，每一次看黄，每一次聊黄，都是在积累负能量，最后负能量肯定爆表，身心的各种失调都会集中爆发出来。

关于手淫和精神分裂的关系，我也专门研究过，手中也有不少案例，导致精分的因素很多，其中就包括内分泌、大脑和免疫力的改变，而手淫恶习恰恰能导致这三者的改变，很多人就是在手淫后才出现的精分，手淫前是完全健康的，这就揭示了手淫和精分之间存在的一种隐秘的联系。我的研究结论，更倾向于把精分的发作归为多种致病因素的共同作用，手淫恶习只是其中一个因素，但却是不可忽略的隐秘因素，国外的戒色文章也曾经说到手淫和精分之间是存在联系的，早在 19 世纪就有类似的文章，根据目前相当数量的真实案例，也充分证实了这一点。

最后总结：

手淫是对身心双重的摧残，沉迷手淫恶习，心理性格都会发生异变，原来那个阳光开朗的你会因为手淫恶习而变得阴暗龌龊，只有彻底戒除手淫恶习才能重回阳光纯净的世界，拥有纯净的能量，才能拥有美好的感觉和人生，一个人内心世界的纯度就决定着他的幸福感。手淫的人生是灰色的人生，手淫的人是“灰人”，此灰人不同于高级的地外生命体，此灰人指的就是邪淫堕落的人。大家通过仔细观察就会发现，邪淫之人远远望去有一种灰暗的感觉，有的戒友会说自己被一层灰笼罩着，感觉自己变灰了，这其实就是生命能量下降到一定程度的表现，就是感觉整个人都变灰了，不再光彩照人，不再清透明亮，不再纯真无邪。让我们彻底戒除手淫恶习，让我们恢复生命的光彩，让我们唤醒纯净的灵魂，让我们绽放巅峰之美。

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[戒行者]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            清新而纯净的芬芳 \\ 这是我的快乐，来自遥远天际的福音 \\ 这美妙的感觉来自坚持戒撸 \\ 是戒撸让我脱胎换骨 \\ 让我完全超脱了邪淫之世的不幸

            ~\\

            在一个超然的高度 \\ 我观察到了那些无知撸民的人生悲剧 \\ 只有在那个超然的高度 \\ 你才会发现，撸管就是最愚痴的自残 \\ 没有任何的意义，就像粪坑里的蛆 \\ 对屎尿龌龊的迷恋，简直恶心至极

            ~\\

            从打开潘多拉魔盒到最后废进医院 \\ 就像被施了魔法一般 \\ 那个纯真的孩子消失了 \\ 再也不见纯真无邪的笑容 \\ 再也不见清澈见底的眼神 \\ 那种明亮纯净的目光 \\ 可以瞬间净化一个人的灵魂

            ~\\

            当我彻底戒除这个恶习 \\ 我感觉我超脱了，我自由了 \\ 我可以站在一个超然的高度 \\ 来观察整个人生 \\ 我的心儿满满的欢乐 \\ 拂面的春风无限轻柔 \\ 有一种静谧的快乐在我内心深处 \\ 无限蔓延，单纯而美好

            ~\\

            人是要过很多年才知道感恩的 \\ 现在的我感恩传统文化，感恩圣贤教育 \\ 从日出到黄昏，我感恩着 \\ 此刻的我满心喜悦 \\ 空气中弥漫着灵魂的清香 \\ 只要能懂得珍惜、知足和感恩 \\ 你就拥有了生命的光彩

            ~\\

            生命中每一刹的纯净时光 \\ 都是上天永恒的恩典 \\ 抬头望天，一只鸟儿正飞过天空 \\ 我张开双臂，感受鸟儿的自由 \\ 戒色就是我的翅膀
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}