\subsection{满精归来之能量管理}

前言：

关于身体的症状表现，一般有以下三类知见：

\begin{itemize}
    \item 所有症状和问题都是手淫导致的；
    \item 手淫不会导致那么多的症状；
    \item 手淫会导致很多症状，但也不是所有症状都是手淫导致的。
\end{itemize}

第 1 种和第 2 种知见都属于偏见，第 3 种最正确。把所有症状和问题都归为手淫导致的，这显然有些牵强，虽然手淫可以导致身心的各类症状，但是致病因素有很多，而且很多人先天体质就比较差，从小到大经常在生病，所以把所有症状和问题都归为手淫导致的，这是不对的。第 2 种则是井底之蛙的见解，很多人不懂得中医的医理，也局限于自身的体验或者没有经过调查研究，这样他就会狭隘地认为手淫不会导致那么多症状，其实肾虚百病丛生，伤到一定程度，各种症状都有可能会爆发出来。懂点中医的人都知道，手淫会导致肾虚，而肾虚的症状是五花八门的，而且肾为五脏之根，手淫直接掏空五脏，你说会导致多少疾病？如果你是沉迷手淫后出现的症状，那很可能和手淫伤精有关，但也要看具体情况。

目前网上的戒色路线大致有三类：

\begin{itemize}
    \item 专业戒色
    \item 传统戒色
    \item 专业 + 传统
\end{itemize}

你去看各种戒色文章，基本都在这三类里，这三类都很好，专业戒色研究的是戒色的原理和规律，对戒色的帮助是很大的，专业戒色的覆盖面和接受度可以排第一。其次传统戒色也非常好，传统戒色来源于圣贤教育，圣贤教育有着更高超的境界，所传达的信息非常珍贵，极具加持力。第三种就是我走的戒色路线，我的文章就是以专业戒色为主，但也汲取了很多传统文化的内容，其实专业戒色的最高层次和传统戒色是完全相通的，到最高层次都是一样的，就是要学会修心，修心就是修念头，并且要广发善心、广结善缘、广行善事，要懂得积累正能量。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔哥你好，请问戒色后有时感觉身体里面憋着股能量，有些不舒服，总想通过手淫排泄掉，请问出现憋感时如何合理地转化。
    \subparagraph{附评} 戒色就是修心，如果修心到位，那就不存在憋的问题，心理可以转生理，出现憋的感觉，往往是邪念上脑后才会出现的。我戒到现在好几年了，因为断念做得比较好，所以再也没有出现过憋的感觉。很多人以前一直撸，习惯性地耗泄自己宝贵的能量，已经形成惯性了，这时候开始戒色，身体要从耗泄模式转变过来，是可能出现一些生理性的不适，出现这类不适感觉时，应该注意休养，适量锻炼，这样不适感很快就会消失的。我们要学会转化自己的性能量，不会转化的是愚夫，这么宝贵的能量就被他白白撸掉了，他自己还以为爽到了，其实根本就是亏大了！就像做生意亏损一笔巨款一样。性能量是种子的能量，种子的能量是最蓬勃最有冲劲的，通过修心就可以转化这一能量，从而为我所用。肾精就是身体的核能，真正的智者绝对不会滥撸滥泄，因为那无异于自残自废自毁！当你出现憋感了，你要反省，断念有没有做好，是否断得太晚了，另外建议通过适量的运动来消除之，要学会转移自己的注意力。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我对境时虽然能迅速地断念，但是心中会有点回忆，这该怎么办？
    \subparagraph{附评} 这位戒友反馈的情况也比较多见，也可以说他的反馈表明了一种规律，那就是“余震效应”，大家都知道地震，一次大地震过后，会有若干次余震，开始最猛烈，随后就慢慢衰竭了。我们对境时，如果能顺利过关，那就表明自己已经达到了一定的觉悟和定力，然而很多人在对境时能过关，但是却栽在了第二天冒出来的回忆上，请注意这个细节，那就是对境后的第二天，往往回忆会自动冒出来，这又是一次魔考，很多人虽然守住了心魔的第一波攻击，却守不住心魔的第二波攻击，而且第二波攻击往往更隐秘，让人防不胜防。在之后的几天内，回忆还有可能会多次地冒出来，试图把你拉下水。就像一个“撸管木马病毒”入侵了你的头脑，如果你的“杀毒软件”没有及时反应，那头脑就会被它劫持，然后你就会变成身不由己的“撸管肉机”。这里的“杀毒软件”指的其实就是断念！也可以说是一种戒色的实战意识。在对境时，我们要做到外不为境迁，内不随念转，然后在之后的多次“余震”中，更要保持警惕，必须严格做好断念，念头尽管来，不怕念起，就怕觉迟。如果每次都能坚决而果断地断掉，那么回忆的念头就会失去它的力量，慢慢衰竭下去。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我 23 岁了，撸龄 9 年了，自从 2013 年 12 月份遇到戒色吧之后，我一直认真学习戒色知识，每天签到。因此从未破戒，一直戒了 438 天！！！但是就是最近在家里，因为自己的疏忽没有认真看戒色文章，导致破戒 3 次！！！希望飞翔哥鼓励，我一定会重新站起，提高觉悟，继续努力！！！
    \subparagraph{附评} 这位戒友之前戒得很不错，认真学习戒色知识，每次签到，能够戒到 438 天，是非常不错的战绩。但是一回到家里，因为疏忽没看戒色文章，导致连续 3 次破戒，真的很可惜。在家里独处的时间比较多一些，这就涉及到了一种破戒类型，那就是“独处破戒”，也可以说是无聊破戒。一个人独处时，周围失去了监督的力量，这时候心魔就很容易跑出来，最近反映独处破戒的情况有很多，这种破戒类型的确很常见，学生党平时在校戒得很轻松，周末或者放假一回家，马上打回原形。有些老戒友虽然戒得很不错，但是当他进入戒色稳定期后，他也会放松警惕，警惕的螺丝一松，戒色大厦就会轰然倒塌，因为心魔正在等待你放松警惕，心魔随时准备着反扑，妄图重新夺取你身体的控制权！心魔这股暗黑势力并没有真正死去，它在伺机而动！千万不要以为自己不会破戒了，当你觉得自己不会破戒了，其实你离开破戒已经不远了。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我的脑子是越来越不好了，现在才初三，初一初二还好（也有 SY），现在到了初三就很不行了，背一段课文花了一个多小时还不会，本来看几遍就会的了。写数学题也是，思路理得不错了，过了一会就忘了。SY 危害真是太大了啊！今天戒色第六天，加油。
    \subparagraph{附评} 这位初三的戒友，让我想起了我初中的时候，也和他差不多，在初一初二时还行，其实在初二时我的脑力已经开始下降了，到了初三时脑力就很糟糕了，变得迟钝很多。手淫对脑力的摧残是一个缓慢的过程，就像吃药有缓释片一样，手淫的危害也是缓释和累积的，让你在不知不觉中就废掉了。中医讲到肾上通于脑，肾精化生脑髓，本来这股能量是用来化生脑髓的，是脑力的后勤和补给，而你却把它滥撸滥泄，当垃圾一样射掉，实在太愚痴了！就像把黄金当石头一样扔掉，简直太无知太傻了。很多天之骄子最后泯然众人，变得默默无闻乃至极其平庸，这背后都有一个隐秘的原因，那就是他在沉迷手淫恶习！他把自己的脑力都撸掉了！严重的人甚至患上了神经症，撸掉了半条命，彻底变成了废人。这都是前辈的血泪教训，是用多少医药费买来的痛苦教训啊！手淫有害的知识应该在青少年中间普及，不要让他们重走前辈的血泪之路。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔你好！最近真的害怕了，不敢不戒了。现在的我，不说其他简单的症状了。不知为什么，我的症状全部集中在身体右侧，睾丸变大变硬，右侧附睾变大，右腿又沉又麻。但这些都没能阻止我停止自我伤害，或许已经丧失抵抗的能力了。直到最近发现右侧身体骨骼多处有凸出的现象，真的真的怕了，心里压力很大，会不会是癌症啊？上有老，下有小，真是恨自己。飞翔老师，希望能够得到回复，谢谢你了！
    \subparagraph{附评} 撸到深处方知怕！伤狠了，出现严重症状了，自然就怕了。是个人，都会怕！很多人不怕死，但他怕生不如死！当伤精程度逐渐加深时，各种症状就会爆发出来，其中包括很多怪病、大病、充满折磨的病，有些病还不一定能检查出来，但是症状绝对让你崩溃，让你活得生不如死，医药费统统花光，过着极为惶恐而绝望的日子。这位戒友之前出现的症状表现，其实已经是身体的一种警告了，警告他不能再撸了，但他已经撸得走火入魔了，根本停不下来，对邪淫的内容完全没有抵抗力。直到最近，身体右侧出现了凸出的现象，他这次真的怕了！之前身体右侧出现不适时，就应该及时就医检查治疗，这是对自己身体，也是对自己家人的一种负责，父母给了你这条生命，那就应该好好珍惜的身体，好好孝顺父母。其实我也很理解这位戒友，很多人在撸的怪圈中真的停不下来，堕落的惯性实在太大了，裹挟着他冲向毁灭的深渊。加之这个网络时代，邪淫的内容五花八门，诱惑极其猛烈，很多人都是疯狂手淫，疯狂掏空自己，甚至是连续几次地射，真是到了丧心病狂的地步了。我的劝告就是，一定要下最大决心来戒，下破釜沉舟、壮士断腕的决心，像烈士一样戒撸，不能再害自己了，试想你倒下了，你家人怎么办？你不仅害了自己，也连累了自己的家人。是时候戒掉它了！起来，不愿做手淫的奴隶！每个人被迫着发出最后的吼声：拼死戒，戒到死！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔你好，我有社恐三年了，现在过年我都不去拜年，躲着所有人！精神上很痛苦，每天都感觉要崩溃了，两眼无神！见到女生都要躲着走，比见男的还恐惧！脑力下降什么也记不住，妈妈都六十了，总说我怎么记性这么差，耳朵也不好使！我今年29了，我还能恢复，还有救吗？我都成废人了。请告诉我？
    \subparagraph{附评} 严重社恐的确很折磨人，社恐患者就像活在阴暗下水道的老鼠，过着暗无天日的生活，而且正常人也难以理解他的感受，只有病友之间才能深刻理解那种心理的困境。关于社恐，我也专门写过一季，在 73 季，中医有讲到肾主恐，随着伤精程度的加深，各种心理的失调都会出现，其中社恐和强迫是比较常见的。我曾经也经历过社恐，在大学时代就有，那时还不算严重，因为那时的我比较热爱运动，自己也尝试在戒，虽然是不学习的强戒，但还是对症状的缓解有一定作用。那时我和女生交流就存在一定的障碍，显得容易紧张和不自信，眼神躲闪，不敢直视，见到喜欢的女生更是语无伦次，显得很尴尬。后来我又手淫又熬夜，这样没过多久，就感觉社恐变得很严重了，甚至到了足不出户的程度，不想见任何人，完全缩进了自己的壳子，变得很自闭。我感觉我变了，完全变了一个人，以前的我绝对不是这样的，我已经被邪淫的负能量所笼罩，过着很痛苦很煎熬的日子。社恐的人往往和家人存在代沟和矛盾，家人无法理解你，以为你装病，在他们眼里，社恐就像 UFO 一样神秘而未知，他们会认为你只是思想太消极，根本不认为这是一种病。这位戒友 29 岁，伤精的症状表现已经很明显了，基本就是废人了，还好他来到了戒色吧，相信这是蜕变的开始，只要戒除手淫恶习，好好养生，社恐是会逐渐缓解的，到时候完全就是脱胎换骨的变化。
\end{case}

\begin{case}
    马克思主义的一些基本原理挺适合戒色的，例如实践是检验真理的唯一标准！！！别人说手淫无害，现在我通过自己的亲身实践证明：手淫让我身体变得越来越差！！
    \subparagraph{附评} 这位戒友说得很好，实践出真知！车尔尼雪夫斯基曾经说到：“实践，是个伟大的揭发者，它暴露一切欺人和自欺。”实践就是无害论的克星，事实会告诉你真相，不要相信那些误人子弟的砖家，我们要相信有害的事实，事实就是一种力量，事实胜过雄辩！不符合事实的就是伪科学！大家想一想，专家自己也有孩子，难道他们会建议自己的孩子看黄手淫吗？！我想这个世界上应该不会有这样的家长，每个家长都希望自己的孩子尽量不要去接触邪淫的讯息，因为这类负能量的讯息对人心灵的毒害实在是太严重了。目前，关于手淫的各种危害还是一种“秘密的知识”，在学校里是学不到的，相信随着越来越多的人觉醒，将来会有更多的孩子了解到手淫有害的真相：手淫作为一种高度成瘾的恶习，对身心健康的摧残极其严重，必须要彻底戒掉。
\end{case}

\begin{case}
    我手淫好几年，腰酸，体力差，整个人看起来就跟个大熊猫一样，脸上以前没那么多痣，现在照镜子感觉一脸麻子，今年还出现了耳鸣、阳痿早泄等，还有救吗？哎，后悔莫及。
    \subparagraph{附评} 这位戒友反馈了一类症状表现，之前也有不少戒友反馈过，那就是手淫后，脸上容易出斑点，容易长痣。有些戒友在手淫前，脸上皮肤还算白净的，没有什么斑点，但是沉迷手淫几年后，脸上各种斑点就开始冒出来了，这其实就是身体失调的一种表现，脸是五脏的镜子，手淫掏空五脏六腑，肯定会反映到脸上。其实我自己也有这个问题，30 岁的我和十几岁时的我，脸上已经多出了很多斑点了，脸颊两侧也多了几颗痣。这位戒友自称“一脸麻子”，看来已经很严重了，而且还有腰酸体力差、耳鸣、性功能下降等表现，都是比较典型的伤精症状。好好坚持戒色养生，精气神恢复后，应该会改善的，一些斑点应该会淡化的，但比较明显的痣，要消退就有难度了，可能需要求助其他的治疗手段了。最近流行一个词：颜值，表示人物颜容英俊或靓丽的数值，有些戒友在手淫前虽谈不上颜值爆表，但也算可以，当他沉迷手淫几年后，丑值开始爆表了，帅值暴跌，最后彻底沦为猥琐大叔那一类了。猥琐大叔沧桑地说道：想当初我也是美如画的美少年，后来因为沉迷手淫，我从天堂跌落到了地狱……
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我已经戒色 300 天左右了，前 30 天的时候开始痛下决心狠心戒黄，每次上完黄网都感觉身体莫大的空虚，气色下降，双眼呆滞，肢体也不怎么灵活，头发都难以打理了。寒假前几天又看了几次，心里十分后悔。想当初也是被黄片带入手淫之路的，现在却还身不由己。我终于发现了真理：就是猛烈学习，干劲冲天！一刻也懈怠不得！我现在很有信心。
    \subparagraph{附评} 有些戒友虽然在戒色，但是他依然会看黄，这种现象在新人中间很常见，光看不撸和光撸不射是他们心中经常出现的思想误区。他们以为只要不射，就对身体无害，以为看看黄应该没事。但他们不知道的是，意淫是暗漏，中医：心动则精自走。其实，面对诱惑的对境时，有时心不动，也会漏，因为有条件反射，所以我们要注意远离黄源，避免接触外在的性刺激。很多人看完黄，也有一种被掏空的感觉，这种感觉就像一个富人被抢劫后，突然变成了一贫如洗的穷光蛋一样，有一种失魂落魄的感觉，气色也会随之下降，目光也会变得呆滞无神，总之，能量走漏后，身体哪里都不对劲，能量在时，身体哪里都给力，这是一种很微妙的主体感觉。这位戒友最后表达的决心很好，我们一定要学会专业戒色，纠正自己脑中的思想误区，保持学习戒色文章的热情，一刻也不要懈怠。
\end{case}

\begin{case}
    SY 两年得了精索静脉曲张，我今年才 12 啊，早就知道这种毛病，可今天听说还要做手术，把我吓出一身冷汗，因为我年纪小，爸妈还把我当成一个纯真的孩子，我也不好意思跟爸妈说这两年基本一天一次，非常后怕啊！谁来给我普及普及知识。
    \subparagraph{附评} 记得以前有位戒友得了前列腺炎，他叫道：我才 13 啊！而这个案例的戒友，得了精索，他叫道：我才 12 啊！我想说的是：后生可畏！纪录一直在被突破着，现在的孩子发育也很早，有些还不能射，但已经开始磨床了，他们是标准的“磨床工”，还有就是“夹腿族”、“糊撸娃”。00 后的孩子，很多已经开始发育了，他们正在掉进撸坑，这个撸坑不是万人坑，而是亿人坑，每年都有无数的孩子掉进去，实在太可怕了。更可怕的是，没人告诉他们手淫的危害，学校的老师避而不谈，家长也缺少这方面的正确认识。这些孩子尚处在无知幼稚的年龄段，向他们说适度无害，真的就是在害他们，手淫就像毒品一样，极易上瘾，而且每次撸都是在耗损宝贵的肾精，你说有没有害？很多前辈就是看着适度无害论撸废的，你知道适度两个字的水有多深吗？简直深不可测！这位戒友两年来基本一天一次，现在得精索了，估计医生也纳闷，怎么这么小就得精索了呢？爸妈眼中纯真的孩子，其实已经悄然堕落，只有他自己知道，他已经不再纯真，他已经被淫魔附体。孔子曰：“少之时，血气未定，戒之在色。”色是少年第一关，必须要打破这一关，此关不破，誓不为人！
\end{case}

下面步入正文。

人体就是一个能量体，也是一个能量系统，一切生命活动都需要能量的支撑，失去能量，生命就会渐渐枯萎，能量饱满，生命个体就能以最好的身心状态迎接每一天。现代社会，有很多方式会耗损我们的能量，从而让我们处于低能量的水平，比如熬夜、久坐、纵欲、暴饮暴食、情绪不佳、生病等。我们的身体都有一个“能量总值”，这个总值是浮动的，每天、每月、每年的能量水平都在浮动之中，我们要学会管理自己的能量，让能量水平尽量处于高值。

大家应该都有这样一个体会，就是一天当中会有某段时间，自己的状态很好，那段时间就是你自身能量在一天当中所处的峰值时段。而过了那段时间，能量就会走低，很多效率人士就会抓住那个时段拼命工作，因为那个时段是一天当中能量最高的时段，不管是工作还是学习，都很容易达到高效率。我们也应该学会观察自己每天的能量变化，哪个时段，你的能量最佳，哪个时段，你的能量最差，你都应该做到心中有数，这样就可以更好地规划和安排自己的生活。

当能量处于高值时，就像借东风一样，事半功倍，很容易突破一些障碍性的难题，当能量处于低值时，也许你很努力，然而却收效甚微，感觉自己变钝了，没有势如破竹的感觉。根据我自己的感觉，我能量最好的时段是在上午，经过一夜的休息 ，能量恢复得比较好，在上午达到峰值后，就开始走低，然后在下午又会达到一个峰值，能量是波形走势，到晚上又会有一个小高峰，这是我的自我感觉，我最好的峰值是在早晨，那时冲劲最足，之后的两个峰值已经有所弱化。当然每个人的情况可能会有所不同，有些人睡得比较晚，晚上特别有精神，早上起来反而比较累，这和每个人的生物钟、饮食习惯、运动习惯等因素都有关系。

通过饮食我们可以补充能量，通过睡眠我们可以恢复能量，通过适量的锻炼我们可以提升和激活自己的能量。如何管理自己的能量，的确是一门很深的学问，很多人滥撸滥泄，就是在糟蹋自己最宝贵的能量——肾精！中医：肾藏精，藏五脏六腑之精华。肾精就是身体的核能，两个肾就像核电站，两个睾丸（又称外肾）就像核反应堆，肾精充足，在学业和事业上，才能拥有核动力。当肾精亏损到一定程度，那就会导致症状缠身，身心都会出现各种失调。原因只有一个：你的能量值下来了！当能量值下降到一定程度，必然会出现各种症状反应。就像一部车不断折旧和磨损，到了一定程度，就会出现各种问题，甚至要进行大修。当手淫的次数日积月累，最后必然导致身心的崩溃，手淫耗泄的就是五脏六腑之精华！我看了非常多的伤精案例，到现在有几万条了，其中不少人的症状都是突然爆发的，几乎没有任何征兆，就像某件物品突然断裂一样，在一段时间疯狂的放纵后，身体突然就不行了，有的人甚至会出现濒死感，非常恐怖非常可怕！

在疯狂手淫后，能量值就会猛然下降，就像股票指数暴跌，主要的表现就是变得萎靡不振，双眼无神且暗淡，有一种睁不开的感觉，气色也会变差，然后就是腰膝酸软，有气无力，还会出现尿频腹痛、头晕头痛等症状表现。这其实就是能量漏失的一种表现，能量走漏，身心的状态马上就会发生微妙的坏变化，如果你的身体底子厚，可能暂时感觉不到，然而经过几年的耗损后，你就会突然发现自己已经大不如前了，这种不良的感觉很快会降临到撸者身上，身体底子薄的人根本就伤不起，症状出来也会更快更明显。在修行方面，有一种说法，把精液称之为“明点”，我觉得这种说法很恰当，先不论其内在的含义，我就自己的理解和大家谈一下。如果你仔细观察，你就会发现邪淫的人漏精后，他就会变灰变暗，上季我也打过“灰人”的比喻，很多戒友对“灰人”的比喻比较认可，邪淫后整个人的色调的确是变灰变暗了，漏失了“明点”，整个亮度就下降了，能量越高，亮度就越高，大家看看孩子，就会感觉他们有一种明亮的特质，眼睛明亮有神，气色明润光洁，当能量下降后，就会变灰变暗，就像手电筒一样，电池足时明亮，电池不行时就会变暗。

精能是要慢慢养回来的，精能不同于一般食物的能量，精能是可以造人的！施之则生人，留之则生己。其他什么能量，不管如何强大，都无法造人，而精能可以！这是一种不可轻泄的能量，丹田养就长命宝，万两黄金不予人！精益则寿，精竭则夭。“精、气、神”被古代养生家称为人身三宝，由于精是气、神产生的基础，所以精是生命的核心。《黄帝内经》云：“夫精者，身之本也。”《唱道真言》曰：人能完其精而神自旺。人能保全其精，则能顺应天地，身健神旺，气充寿永。如果你滥撸滥泄，就等于把生命最核心的能量给耗泄掉了，你换来的只是虚无缥缈的短暂快感，等于是在拿钻石换糖吃，实在是非常无知和愚痴。肾精，这是一种可以造人的能量，却被很多人当垃圾一样射掉，真是可悲可叹！如果能将这股能量内化不泄，人就可以保持青春活力，五脏也会变得滋润而安和，耳聪目明，神采非凡。

要想让自己的能量得到管理和恢复，人们必须认识到手淫耗精是一种代价惨重的愚痴行为，无异于自残，唯有如此，他们才可能下最大决心来戒除这个恶习。过去他们总以为手淫是莫大的享受，当深刻认识危害后，他们就会知道手淫的本质为苦，当他们认识到这点后，他们就可以从一个更高的角度来审视那些无知的撸民，其实那些撸民真的很傻，被无害论洗脑了还觉得天经地义，一步步把自己推向火坑而浑然不知。当你真正看清了真相，你对手淫就会彻底丧失兴趣，就像你吃着一块肉，觉得很鲜美，这时候有人告诉你里面有毒，你作何感想？估计马上就要吐了。知道真相可以让人获得力量，手淫并不是享受，手淫是在剥夺你的能量，手淫的人并不是享受者，反而是受害者和受剥削的人，因为愚痴，他们看不到这一点。

关于如何更好地管理自己的能量，我从以下五个方面来阐述。

\paragraph{能量不足就会生病，能量恢复就会康复}

\begin{quote}\it
    《黄帝内经》云：“丈夫八岁肾气实，发长齿更。二八肾气盛，天癸至，精气溢泻，阴阳和，故能有子。三八肾气平均，筋骨劲强，故真牙生而长极。四八筋骨隆盛，肌肉满壮。五八肾气衰，发坠齿槁。六八阳气衰竭于上，面焦，发鬓颁白。七八肝气衰，筋不能动，天癸竭，精少肾脏衰，形体皆极。八八则齿发去。”（二八 16 岁，三八 24 岁，以此类推，男走八，女走七）
\end{quote}

人生下来，就是一个能量体，从微到盛，由盛转衰，这就是一个能量变化的过程。古人是二八 16 岁精气溢泻，现代的孩子发育明显偏早，在 12 岁、13 岁就开始发育了，古人五八 40 岁肾气衰，现代的孩子深受邪淫的污染，普遍沉迷手淫恶习，很多孩子十几岁就出现四十岁大叔的脉象，之前还有 20 岁出现 60 岁的脉象，由于手淫耗损了宝贵的生命能量，他们已经提前衰竭了，青春之花还未完全绽放，就已经要面临凋零和衰败。看看那些孩子，13 岁、14 岁就开始出现前列腺炎和精索了，这在以前是不可想象的，而现在因为邪淫的污染，越来越多的孩子已经出现各种伤精表现了，十几岁就出现神经症的也有很多，能量下降到一定程度，肯定会出症状，精少则病是铁律。当你的能量慢慢恢复后，身心的各种症状也会随之消失，治疗和养生都是在帮助你恢复能量，能量恢复后就会焕然一新，宛若新生。

\paragraph{好情绪能提高能量的质量}

积极情绪传递正能量，消极情绪释放负能量。戒色后我们一定要学会情绪管理，情绪本身就是一种能量，坏的情绪也容易导致心理失衡而破戒，很多人都是在生气后破戒的，情绪破戒的情况非常多见。我们要学会用积极乐观的心态来面对自己的人生和生活，不管外部的压力有多大，只要我们控制好自己的情绪，那就可以提高能量的质量。你可以选择释放正能量还是负能量，你释放正能量，其实就是在强化自己的正能量，如果你一次次地任由坏情绪掌控你，你就会变得充满负能量。正能量是可以互相传递与影响的，其实负能量也是如此，正能量可以让身心保持在和谐的状态，而负能量则会导致身心的扭曲与病态。《菜根谭》云：“降魔者先降自心，心伏则群魔退听；驭横者先驭此气，气平则外横不侵。”戒色降心，不仅要降伏邪念，更要降伏那些不良的情绪，特别是嗔恨、嫉妒、抱怨、悲观、傲慢等。不良情绪会拉低你整体的能量水平，就像一门考差的科目会拉低总分。我们要学会感恩和保持心平气和，以积极的心态面对人生的每一天。

\paragraph{影响能量水平最根本的就是一个人的意识状态}

养生就是养能量，养生的最高境界就是养心，下士养身，中士养气，上士养心！一个人的意识状态直接决定着一个人的健康水平。很多人都说自己的症状是手淫导致的，大家想一想，如果你的意识状态一直能保持纯净，那也不会染上手淫恶习，可是后来堕落发生了，你的心变龌龊了，你受到了邪淫的污染，就像一条清澈的河流被污染成臭河一样，你的心已经充满了邪淫的污垢。我们要学会净化自己的心灵，我们要学会储备自己的能量，呵护自己的能量，千万不可滥撸滥泄，疯狂手淫是无知者的行径，真正的智者绝对不屑一撸，智者懂得管理自己的能量，绝对不会让自己的能量随便泄漏。

嗜欲深者天机浅，邪淫的人盖障很厚。当初我沉迷手淫时，如果给我看圣贤的书籍，我估计自己根本看不进去，就像隔了一座山。圣贤的书籍，是要心灵净化到一定程度才能真正看懂、才能真正相应的，邪淫的人是很难看懂的，邪淫的人他的脑子就像被盖住了一样，佛教就讲到五盖，里面就有贪欲盖、嗔恚盖等，贪色会盖住自己的灵性。后来我开始戒除手淫恶习，自己再慢慢学习圣贤教育，这时候才真正看进去，而且越看越觉得有道理。真正的智慧是从清净心生出来的，是一种超然的大智慧，而污浊的心只会让你变得浮躁、短视和急功近利。

\paragraph{唤醒内在的小孩，找回纯净能量}

最重要的就是让自己的心灵「恢复纯净」，真正的大快乐就来自纯净的心灵。看着孩子的眼睛，那里面没有邪淫的污染，就像清澈的泉水，灵动而明亮，充满灵气。纯净的眼神里，无一丝一毫的邪淫气息，纯净的眼神，是那么坦然和光明磊落，纯净的眼神，就像六月的蓝天大海，洋溢着那种动人心魄的纯净大美。当你唤醒内在的小孩，当你回归单纯美好的状态，当你超脱了欲望的束缚，你会发现，你自由了，你获得了一种更高层次的快乐，这才是真正的大快乐，这才是真正值得追寻与拥有的纯净快乐。

当你被邪淫污染后，你就完全变了，两个字：脏了！心灵的脏会反映到你的容貌气质上，相由心生，邪淫的人会给人一种猥琐的感觉，甚至会引起厌恶感。每一次手淫都是在积累负能量，最后你成为了一个负能量的载体，一个浑身散发着负能量的人，因为你发散出去的是负能量，所以你吸引到的就是负面的事物，你会发现自己的生活变得一团糟，更或者变成了一潭死水。

\begin{quotation}\it
    曾经，你是如此纯净地活在这个尘世

    现在请唤醒那个内在的小孩

    找回纯净的能量，让蜕变发生
\end{quotation}

\paragraph{行善积德，让正能量充满自己}

手淫积累的负能量会带来破坏的效果，对身心健康也极其不利，而行善积德则会带来相反的效果，你会发现自己的人生真正步入了正轨，之前邪淫的生活完全就是不上道，完全就是着了心魔的道，邪淫的生活快乐吗？仔细想一下，其实并不快乐，你只是在“吸食”一种叫手淫的毒品，你只是一个瘾君子。行善积德可以显著提升你的正能量，在戒除手淫的过程中，如果能大力行善，这样戒除手淫也会变得简单，很多戒色前辈都反复强调过行善的重要性。行善和邪淫是两种相反的力量，不断行善，有助于战胜手淫恶习。一个微笑、一句激励都是一种善的布施，通过不断坚持行善，你会发现自己比以前快乐很多，在这个世界上为善最乐，当你真正选择无私利他了，你就会发现自己拥有了一切。

最后总结：

《西游记》第二回：“悟空叩头谢了，洗耳用心，跪于榻下。祖师云：显密圆通真妙诀，惜修性命无他说。都来总是精气神，谨固牢藏休漏泄。休漏泄，体中藏，汝受吾传道自昌。口诀记来多有益，屏除邪欲得清凉。”一定要使精气神三宝深藏不漏，要懂得惜精、保精、固精、秘精。经云：“精养灵根气养神，此真之外更无真；丹田一粒菩提子，谁肯轻易泄于人。”能量管理的基础就是要戒除手淫恶习，然后要注意养生之道，管理好自己的情绪，多行善事，这样你的正能量就能处于比较高的水平。当能量回来了，一切都变了，你会发现自己变得更健康更自信了，你又重新获得了充沛的活力，就像加满油的跑车，浑身都在冒劲，内心则无限坦然，底气十足。满精归来之后，一扫邪淫的阴霾，如猛虎出笼，势不可挡，你回来了，带着一颗纯净的灵魂和满满的正能量。

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[盗精空间]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            把自己射空，整个人瘫软下来 \\ 呆呆地望着天花板，双手摊开 \\ 一切都在显示，刚刚心魔来过 \\ 这是一个案发现场，心魔强盗 \\ 抢走了宝贵的肾精 \\ 肾精没了，他就像岸上的鱼 \\ 他知道症状会继续肆虐他的肉身 \\ 这个已经千疮百孔的肉身

            ~\\

            他害怕，害怕心中的那个魔 \\ 每次心魔来，都是他输，没有还手之力 \\ 他害怕这种日子，他不想做心魔的提线木偶 \\ 他不想继续喂养心魔，心魔已经越来越变态了 \\ 他感觉自己已经滑向了罪恶深处

            ~\\

            纯净的光芒从他身上消失了 \\ 他在一天天变灰变暗，日渐猥琐 \\ 他成了以前自己最厌恶的那类人 \\ 他已经彻底沦为了药罐子 \\ 过着苟且偷生、苟延残喘的惶恐日子

            ~\\

            呆呆地望着天花板，死鱼般的眼睛 \\ 他知道这是一个盗精空间 \\ 每天都上演着各种盗精的惨案 \\ 这是一个看不见硝烟的战场 \\ 这个战场就在每个人的脑海里

            ~\\

            一个声音传来，再也不能这样撸 \\ 摊开的双手变成了紧握的拳头 \\ 必须戒掉它！灰色的躯壳里 \\ 迸发出决绝的闪电 \\ 命运即将迎来改变 \\ 戒色雄狮已经醒来
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

这季推荐一本书：

\begin{book}[莲池大师戒杀放生文图说]
    莲池大师又称云栖大师，与紫柏真可、憨山德清、蕅益智旭并称为明代四大高僧。这本图说，网上可以搜到网页版，有好几个版本，共搜集了九十多个故事，然后配上图片，我觉得这本图说非常好，图文的形式很深入人心。我自己很喜欢这本图说，所以推荐给大家，希望有缘人从中受益。
\end{book}
