\subsection{戒色特种兵是怎样炼成的}

前言：

又到了油菜花盛开的季节，金灿灿的一大片，充满着无限的朝气，在这个生机盎然的季节里，真心希望每位戒友都能找回阳光、健康、纯净、向上的自己。最近清明节，我和家人也去上坟了，是在公墓里，估计有几十万的墓碑，一块块都竖在那，山上密密麻麻的都是，深切感叹人命无常，只在呼吸之间，一息不来便成隔世。我们活着真的不能浑浑噩噩地瞎撸，掏空了自己，整个人生就悲剧了，我们应该过一种行善积德的生活，多帮助别人，这样才能活出生命的真意义！

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔哥，您好！我现在 22 岁了，在读大二，我撸了大概有十年了，现在真的是一身症状！我经常有腿软的情况，住了两次院，医生都查不出原因，还有我现在的脑子都不好使了，记忆力、思考力一团糟！我现在真的很后悔！我现在戒了有十天了！请问飞翔哥，我的脑力能恢复吗？
    \subparagraph{附评} 十年生死两茫茫，不思量，自难忘。千里孤坟，无处话凄凉。十年的伤精史，其实就是血泪史，手淫根本就不是享受，手淫是在掏空自己，撸者过着被心魔奴役的两面生活，这是隐秘的堕落，一切都在悄然地发生。曾经无比纯净的心灵已经被邪淫的讯息所污染，曾经的清纯少年已经不复存在，站在镜子前的人，是那么熟悉，又是那么陌生，这还是原来那个你吗？这位戒友撸了十年，一身的症状，还住过两次院，但就是查不出原因，手淫导致的很多症状表现就是如此诡异，不适感很明显，但是去检查却显示基本正常。这就是西医仪器检查的局限，如果去看中医的话，通过把脉来诊断，更能反映身体的真实情况。手淫偷走了这位戒友的脑力，脑子不好使了，学业和生活也会受到很严重的影响，中医：肾上通于脑，肾精化生脑髓。手淫恶习对大脑的摧残是极其严重的！轻则脑力下降，重则神经症，从天之骄子沦落为废人，这中间只隔着一个手淫恶习！肾精是人体的大能量，邪念动，能量向下走漏；邪念休，能量向上补脑。这股能量既可以化生脑髓，又可以化为浊精，就看你如何运作这股能量。很多出家人，你去观察他们的额头，就会发现他们的额头非常饱满，光明如镜，这就是能量向上走的一种特征，能量向下走就会导致气色变差乃至出现面部凹陷。能量的漏失会导致你灵性光明的减弱，能量的持满会导致灵性光明的增强。这是一条秘传知识，真正懂得这条知识的人，一定会倍加珍惜自己的肾精能量，绝对不会滥撸滥泄，滥撸滥泄的人完全就是愚夫！
\end{case}

\begin{case}
    SY 8 年了，戒了快 3 个月了，就是 3 月份 4 天遗了 3 天，另外我老婆去年怀孕两次都是到两个多月的时候流产的，B 超显示没有卵黄体和胎心，到底怎么回事，估计过个一两个月她会到我这里的医院来检查一下，我也会去，望飞翔大哥给我一盏明灯。
    \subparagraph{附评} 没胎心的原因有很多，精子质量有异常也有可能导致胚胎发育不好，导致没有胎心。我以前一个同学也是这样的情况，老婆怀孕几个月后去检查，然后说没有胎心，结果就流掉了。很多戒友因为撸龄较长，身体已经出现了各种症状，其中慢前和精索是比较常见的疾病，而这两个病都会导致精子质量下降，出现弱精症的人很多，还有的人出现了无精症。精子质量差是可以导致胎儿停止发育的，也就是没有胎芽和胎心等，导致胎停育的原因很多，除了精子质量差，双方染色体畸形、受到外界病毒感染、药物、吸烟、有毒气体等，都可能引起胎停育。具体是男方的精子问题，还是女方的问题，又或者是外在刺激导致的，这要去检查后才能有一个明确的判断。精子质量对于男人真的很重要，还会影响到下一代的健康，所以必须要彻底戒撸，养好精子质量，圆满完成传宗接代的任务。
\end{case}

\begin{case}
    本人 18 撸龄五年了，以前一天一次，后来两天一次，一直到现在肾虚了，腰酸，天气冷的时候手脚冰凉，有时会头晕。身体感觉不好了，真后悔！现在决定戒撸，让我最烦恼的就是我才 18 岁，看起来和 30 多岁的人差不多，在外面工作，有一回坐公车给一个阿姨让座，然后那个阿姨对他儿子说，谢谢叔叔，他儿子有 12 岁这样子。而且不是一次两次，是经常的。
    \subparagraph{附评} 这位戒友 18 岁就出来工作，也很不容易。手淫已经掏空了他的身子，一天一次的频率，就是作死的节奏。现在他感觉身体不好了，已经感到后悔了，最让他烦恼的就是面容的早衰，关于手淫导致的变丑问题，我专门写过两季，变丑有很多种类型，其中就有面容的早衰，也可以说是未老先衰，说得好听点，就是长得很成熟。沉迷手淫的人，提前老化十岁是比较常见的现象，而且这种老化是一种怪异的老化，显得很不自然，老化中夹杂着某种幼稚。面容的提前衰老会大大打击一个人的自信，本来是花样年华，然而却因为手淫恶习变成了猥琐大叔，实在很悲催。好好坚持戒色养生，积极锻炼，面容还是有望恢复正常的，发育后的面容和气质真的是自己修来的，相由心生，当心灵恢复纯净后，一个人的容貌气质也会随之大大改善。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，请问胆碱性荨麻疹要怎么样才能好？得了四年了，越来越严重，身体就不能受一点刺激，不然就浑身刺痛痒，一遇热也会痒，就连吃饭都会痒起来，去过好几家医院也没能治好，我快被折磨死了！
    \subparagraph{附评} 这位戒友的提问让我想起了我得胆碱荨麻疹的那段时间，的确很难受，我那时喝汤都会浑身刺痛，晒会太阳身体马上出现不适感。那段时间的确很折磨人，我本来身体很正常的，就是纵欲熬夜后出现了胆碱荨麻疹，每天享受“针刺”的待遇，实在苦不堪言，身上还会起疹子和红斑，甚是吓人。我那时看过医生，中西医都看过，也吃了不少药，但是效果并不是很好，后来我坚持戒色养生，经常站桩，也做六字诀，大概坚持了半年以上身体才慢慢恢复正常，到现在已经彻底痊愈了，再也没犯过。荨麻疹是要积极治疗的，我一般建议看中医调理，但痊愈的基础其实还是戒色养生，否则吃再多的药也难以痊愈，病情总是不稳定，容易复发。
\end{case}

\begin{case}
    我手淫导致的疾病，觉得难受得要死！西医检查花了几万，没检查出毛病，可是浑身是病，西医说是躯体化障碍，主要症状如下：尿频、大便搪塞、周身不适燥热、头疼头晕、腰疼、两胁酸痛、腹胀、耳鸣、失眠焦虑、还会神经跳，有一种濒死感，浑身僵硬，总之有说不完的症状。
    \subparagraph{附评} 当一个人跨过了那道分水岭，等待他的，就是无量的痛苦折磨！这道分水岭就是神经症！很多伤精患者虽然症状很多，也很难受，但他还是可以忍着，还不至于那么生不如死，但是神经症就完全不同了，真的是“难受得要死”，而且去检查也没大问题，这时候就像掉进了一个困境一个深渊，症状是那么明显那么折磨人，但是却检查不出，很多人被误诊了很久，到最后才知道自己得了神经症。检查花去几万的其实挺多的，现在看病也贵，那些大型的检查仪器，进去一趟几百上千就没了，而且检查项目是非常多的，有的患者还有濒死感，自己还要求住院，害怕自己没人抢救死在家里，真是惶惶不可终日，惊弓之鸟般的生活，各种怪异的症状层出不穷，一副邪淫的躯壳被虐得遍体鳞伤，苟延残喘地活着，看不到任何希望，只有巨大的绝望。关于神经症的内容我以前写过很多，30 季就是专门写神经症的，神经症的康复是一个缓慢的过程，好好坚持戒色养生，积极治疗，身心是会慢慢恢复正常的。从神经症的地狱里爬出，再次呼吸到纯净清新的空气，到时候你就会感叹，原来不撸就是天堂！
\end{case}

\begin{case}
    问好飞翔老师，五天前我破戒了，坚持了大半年的成果毁于一旦！一念之间放纵自己的念头，结果把持不住主动找污秽的东西看，惨不忍睹地破戒了，做出了极傻事。现在才发现自己其实很弱，心魔很强，每天得抓紧时间学了。
    \subparagraph{附评}
    能戒大半年，其实也很不错了，说明已经具备了一定的觉悟水平。很多戒友到现在还未突破 3 个月，甚至很多新人还没有突破 1 个月，不少新人都很羡慕戒色几百天的前辈，能戒几百天对于某些新人来说，简直就是奇迹。其实随着越来越多的戒友开始学会专业戒色，突破百天的人已经有很多了，当你的觉悟真正得到实质的提升，突破百天，突破一年，乃至突破千天都是可以实现的，觉悟到了自然水到渠成。

    很多人进入戒色稳定期后，就容易放松警惕，而心魔一直在等待他放松警惕，一念天堂，一念地狱，一切就在心念之间转换，戒色的战争就是念头的战争，这个战场就发生在一个人的脑海中，自己的心理活动只有自己知道。念头上来了，你是否能立刻断掉？上季有个戒友说断念要毫秒必争，我觉得他说得很好，断念一定要够快，发现快，断得快，一切就发生在一瞬间，把握那一瞬间，断念就是轻松的，错过那一瞬间，断念就会变得很挣扎。有一个游戏叫快刀切水果，相信很多戒友都玩过，当一个个水果升上来，你必须尽快切掉它，反应一定要够快，我们戒色断念也是这样，一定要好好练习观心和断念，不管戒多久都不能放松警惕。就像这个案例的戒友，当念头再次上来时，他没有及时断除，结果被念头附体，念头经由你而活出了它自己，你本来是要彻底戒撸的，但是一个念头上来就能完全操控你，这个念头就是一个指令，就像遥控器输入一个指令就能转到你想要的频道一样，你听从了那个念头，结果就像被遥控了一般开始撸管，撸完后才会清醒过来。记住，那个念头就是一个指令，不要听从那个念头。
\end{case}

\begin{case}
    刚去看了 93 岁的老中医，让我好惭愧。本地有名的中医，93 岁了。我说小便多，胃不好。他一把脉问我有没有女朋友，我回答没有。他说我有个不好的习惯，手淫，还做了个比划，让我一定要戒掉，然后不要抽烟喝酒和熬夜。当时说得我好惭愧，边上还有那么多人，我好想找个地缝钻进去。
    \subparagraph{附评} 这位戒友遇见了一个好中医，93 岁还在劝人戒手淫，实在太难得了，93 岁都可以做曾祖父了。很多人沉迷手淫恶习，表面上看着还行，但其实他的脉象已经出现问题了，只是他自己不知道罢了。一般肾阳虚的脉象特点是——脉沉迟；肾阴虚的脉象特点是——脉细数。老中医一把脉，就知道肾虚了，那怎么会肾虚呢？肯定是泄精了！首先问的是有没有女朋友，回答没有，那导致肾虚的原因已经不言自明了，肯定是手淫恶习！93 岁的老中医劝人戒手淫，那是多么恳切啊！93 岁的年纪，估计行医超过 60 年了，何其深厚的阅历和经验啊！这位戒友还是很有福报的，能够遇见这么一位老中医。老中医直指手淫恶习，虽然让这位戒友很惭愧，但也让边上的人受了教育，向这位 93 岁的老中医致以崇高的敬意。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，生病期间手淫会不会导致一些病状的发生啊？我发烧打针的时候手淫了两次，然后过几天心脏就不舒服了，跳得快跳得重！3 个月都没有恢复！我吃药的时候药物副作用引起的头晕到现在快 1 个月了也没有恢复！我在停药 2 天后又撸了！医生说停药几天就好了，不知道我是怎么回事？祈求飞翔哥解答！
    \subparagraph{附评} 人在生病时身体是比较虚弱的，这时候如果再手淫，那真的是雪上加霜了，就像你手机快没电了，而你还拼命玩游戏。这位戒友发烧打针期间还在手淫，结果心脏受不了了，我想肯定有人在生病期间撸挂掉的，每年猝死的人那么多，其中肯定有不少撸者。一般在生病的时候应该有所收敛了，不能再撸了，但是心瘾上来后，那真的会走火入魔，这位戒友在生病期间撸管，导致心脏不舒服，而且 3 个月都没有恢复，你看看这有多严重！身体在生病时本已处在虚弱的状态，这时候应该休养生息，如果还在撸管，那后果真的会很严重。有不少人觉得自己身体不好，但他自己从来没想过，他对自己的身体做了什么？！他疯狂地掏空身体，如果身体能够分离出来说人话，那一定会控诉他对身体所犯的暴行！撸管完全就是在摧残身体、摧残五脏六腑！这是对身体最大的犯罪！生病期间撸管，不仅会引发新的症状，而且还会导致身体恢复缓慢，之前就有好几个这样的例子，比如骨折期间撸管，骨头过了半年都没长好，甚至还会出现重复骨折。《寿康宝鉴》亦云生病时泄精是大忌讳，还有就是身体刚刚复原，也万不可犯，犯者非死即残，非残即废！实在深可畏惧。
\end{case}

\begin{case}
    手淫所造成的症状我基本都有过，从初二开始成绩一落千丈，上了一个很垃圾的高中，高中又是 3 年 SY，最严重时是高三，整天睡不着，梦魇，白天没精神，整个人都快被折磨死了。除此之外，各种疾病缠身，三天两头感冒，上呼吸道感染、鼻炎、肠胃炎、咽炎，痛苦死了！整天花着父母的血汗钱，可还是经常生病，家里又不得不花很多钱给我买营养品，但是还是没用。自从有了这个恶习，一身的优点全没了，人变得虚胖，无力气，本来挺白挺帅的，现在变得黑了，一脸痘痘粉刺，恶心得要死。我本来学习很好，很有领导才能的（小学一直是尖子，还多次被评为市优秀班干部，三好学生）家里对我抱有很大希望，可现在的我，猥琐不堪，屌丝气十足。现在完全没有领导才能了，整个人都没有一点活力，没走两步就出虚汗，喘气。现在到了大学，突然发现再这么下去，一生就完了，我真心悔恨，年少无知。希望获得新生，希望有气质，有品味。我真的不想再沉迷于这个猥琐的黑洞中了。我要重生！
    \subparagraph{附评} 这位戒友的经历还是很有代表性的，小学时是三好学生，初二开始成绩一落千丈，高中三年继续堕落，结果得了神经衰弱，而且还有其他很多症状。在小学时，这位戒友真是天之骄子，而且是市级的优秀班干部，但是当他开始手淫了，一切都变了！从天子骄子撸成了东亚病夫！一身的伤精症状，真是“痛苦死了！”钱也花了，人也废了，真是人财两空。手淫恶习就是人生的癌细胞，它只会毁了你！从市三好沦落成垃圾废人，真是一个天一个地，手淫恶习真是“功不可没”！好在这位戒友现在觉醒了，年少无知糊撸娃的时代是该让它过去了，不能再糟蹋自己了，要想获得新生，那就必须彻底戒掉手淫恶习。手淫恶习就是一个黑洞，会吸走你身体全部的精华，会吸走你的斗志、你的活力、你的健康、你的财富，最后你长得像被吸精大法练过一样，只剩下一堆人渣，再想想曾经的辉煌，不禁唏嘘不已！“我要重生”——这是邪淫躯壳里发出的最震撼的四个字！希望每一位戒友都能够重生，找回阳光纯净的自己。
\end{case}

下面步入正文。

特种兵，这三个字让人热血沸腾，戒色特种兵就是戒色最精锐的战士，这是一个战将云集、猛士辈出的战斗团体，每一个戒色特种兵都有血战到底的气概，每一个戒色特种兵都经过无数的考验和磨炼，有着云中泰山般的定力，有着英勇顽强的战斗作风，有着战斗到最后一个人、最后一颗子弹留给自己的战斗精神。戒色的铁拳必将砸烂心魔，戒色的锋芒必将横扫一切无害论，每一个戒色特种兵都是特级杀敌英雄，如猛虎下山，鹰啸苍穹，诛灭一切邪念！

这是一个有着超强战力的特殊团体，刀锋一出，摧枯拉朽，战刀回鞘，心魔倒地，心魔再强也强不过戒色特种兵，戒色特种兵就是心魔的克星！戒色特种兵就是让心魔颤抖的存在！一物降一物，戒色特种兵专降心魔！专克心魔！心魔的表现形式无非是念头上脑，断念就是刺刀见红，断念就是白刃格斗，在心魔的重重包围中杀出一条血路，这是你死我活的战斗！邪念冒头，必将给予迎头痛击，戒色特种兵的格言就是：冒头就干掉！绝不手软！必将狠狠打击心魔。

每一个邪淫的人，就像是生锈的铁块，戒色就是除锈行动，不仅除锈，还要百炼成钢！从一个邪淫龌龊的撸蛆淬火成阳刚正气的戒色特种兵，眉宇间充满凛然正气，这是脱胎换骨的蜕变，这是你人生逆袭的开始。戒色前照镜子，你会发现镜子里站着一具邪淫颓废的行尸走肉，通过戒色的历练，完全撕去邪淫肮脏的外皮，每个细胞每根骨头都充满着阳光正能量，彻底焕然一新！戒色特种兵的使命就是清除邪淫的暗黑势力，不再受心魔的摆布，彻底做回身体的主人，这是真正的解放！从邪淫、肮脏、堕落的垃圾生活中获得解放！彻底告别撸货生涯！

戒色特种兵的单兵作战能力是通过残酷训练获得的，必须对自己严格要求，必须把自己的潜能发挥到极限。通过不断训练自己，让自己变得更强大，你强大了，心魔就弱了，之所以破戒，就是因为你比心魔弱。所以必须让自己强大起来，唯有强者才能生存，弱者只会破戒！我们要用最高涨的热情来面对戒色文章，猛烈学习，干劲冲天！每个戒色特种兵都是敢死队长，必须拿出拼命的勇气来和心魔斗争，一人拼死，万夫莫敌，戒色不怕万人阻挡，只怕自己投降！

戒色特种兵拒绝再做心魔的俘虏，每个戒色特种兵都是真正的烈士，有着宁死不降的气魄，不管心魔怎么进攻，不管心魔耍什么花招，不管心魔如何怂恿，就是拿不下戒色特种兵！戒色特种兵还给心魔的永远是一口唾沫！宁死不屈的唾沫！刚烈到底的唾沫！戒色特种兵就像一座坚固的山，原子弹都轰不平！戒色特种兵在戒色的每一天里都有一种壮烈的意味，这种壮烈是那么决绝，是那么不屈，是那么动人心魄。总之，你可以把戒色特种兵炸成碎片，但无法让他撸一下，哪怕是轻微的一下，绝无可能！！！

下面从八个方面来阐述特种戒色。

\paragraph{念头战争需要猛将}

戒色就是一场念头的战争，如一人与万人敌，只要将猛，不怕贼强！两个坚决：坚决消灭！坚决顶住！戒色特种兵犹如神兵天将，神勇无比，戒色特种兵绝对不是孬种懦夫，每个戒色特种兵都具备强硬的实力、勇猛的战斗作风，单兵作战能力极强超狠！在念头的战争中，能以一敌十、以一敌百、以一敌千、以一敌万，能够一个人干掉敌人的一个军，不怕念头冒出来，冒出一个就杀一个，杀出戒色的黎明，杀尽心魔贼！谁敢横刀立马，唯我戒色猛将！所谓：一身正气冲霄汉，邪淫从此不两立！

\paragraph{念头入侵需要觉察}

彼微动，我先觉！不怕念起，就怕觉迟，念起即觉，觉之即无。觉要觉早，觉迟就是一种失败。千招会不如一招精，一力降十会，一觉降万念，必须狠练“觉招”，必须一招制敌！紧盯自己的念头，牢牢看住自己的念头，对念头实施最强监控！当心理的雷达屏幕上显示念头入侵，必须第一时间反应，必须在第一时间干掉入侵的念头，如果你不干掉入侵的念头，那么念头就会附体，然后开始撸管，入侵的念头就像一个撸管的木马病毒一样，必须第一时间干掉。我们要养成觉察内心活动的习惯，每时每刻都要看住自己的念头，觉察就是一种力量！觉察就像激光光束，可以瞬间摧毁入侵的念头。

\paragraph{真金不怕火炼，万次实战铸不破金身}

每一次诱惑的出现，都是在考验你的觉悟和定力，看你是否能过关，现在这个网络时代，网上有太多的诱惑，可以说绝大多数的网站都有这类内容，很多都是擦边的内容，防不胜防。这类邪淫的内容就是为了吸引你的眼球，网站是增加了点击量，但是很多人却中了黄毒……真正有觉悟的戒者，一定是久经战阵而不破的人，真金不怕火炼，戒色特种兵在面对诱惑时，能够做到视而不见、心如止水、不动如山。而要达到此定力，也是在实战中一次次磨练出来的，磨练到最后就是骨灰级的定力，任何诱惑都动不了他，百毒不侵，刀枪不入。普通人看见诱惑马上飞蛾扑火，觉者看见诱惑如避火坑、如避货车、如避色箭、如避地雷，这就是实战意识，送你一个避字诀，一定要好好参透。

\paragraph{击杀邪念，必须变得更专业更高效}

在戒色方面，你应该要成为职业杀手，这个杀手的任务只有一个：杀掉任何可以导致撸管的念头！念头上来就杀掉，念头冒出就杀掉，绝对不能让念头附体，念头一旦附体，你就会被心魔遥控，就像提线木偶一般。所以如果你想获得真正的自主权，那就必须杀掉入侵的念头。从刚开始的后知后觉到最后的念起即断，这是一个通过训练不断进步的过程，你必须变得更专业更高效，你必须成为这方面的行家里手，必须对此精熟无比。所谓久练而后成，久而久之就练成了绝活，最后就能做到在 0.001 秒内击杀邪念！送心魔老怪一句话：千万别冒头，冒头必被狙！

\paragraph{降魔先降心，心就是你的念头}

《智度论》云：“有念堕魔网，无念则得出！”念头肯定会上来，关键是不要跟随念头，跟随其实就是在强化念头，跟随就是在为念头注入活力，跟随就是在喂养念头，让那个念头变得异常强大。如果你不跟随那个念头，那个念头就无法左右你，一旦你跟随了，结果就是被念头附体，身不由己。心生魔生，心灭魔灭，不跟随念头，心魔自然消灭。佛经中说：“能灭世间一切怨敌之人不算强者，能够降伏自心之人，才称得上是真正的强者！”我们都应该做真正的强者，大丈夫应该做自己念头的主人！

\paragraph{知己知彼，了解心魔}

当你彻底摸清了心魔的伎俩和套路，到时候你就不怕了，就像两个人打格斗游戏，当你熟悉和了解你的对手后，一切都会变得简单很多。《孙子谋攻篇》：“知彼知己，百战不殆；不知彼而知己，一胜一负；不知彼，不知己，每战必殆。”我们要多学习戒色文章，真正掌握戒色的原理和规律，并且苦练断念，这样就有把握降伏心魔了。心魔的活动规律也要彻底摸清，什么时候心魔会比较活跃，什么时候相对消停，心魔是怎么怂恿的，这些都要了解透彻。当你真正了解心魔了，那就可以做到临危不乱、气定神闲，因为一切都在掌握之中。要立于不破之地，那就得好好研究心魔，《周易》云：“穷神知化，德之盛也。”穷极微妙之神，晓知变化之道，乃是圣人德之盛极也。

\paragraph{一定要做“正确的事”}

很多人破戒了，为什么呢？因为他做了不正确的事，正确的事导致正确的结果，错误的事导致错误的结果。我们戒色就是要做正确的事情，断念快就是正确的事，跟着念头跑就是错误的事。不少戒友都说自己总是破戒，怎么都突破不了怪圈，他很懊恼，感觉自己没用，其实他一直在做错误的事情，比如还在看黄，又比如还在认同适度无害论，戒色的很多思想误区他都没有纠正过来，这样怎能不犯错呢？戒色就像考试一样，给你一张考卷，而你总是答错，只要答错一题就会导致破戒。记住：一定要做正确的事，做正确的事就不会破戒，做正确的事，延续正确的表现，这样就可以守住戒色的成果。

\paragraph{高标准锻造戒色雄兵}

来之能战、战之能胜、越战越勇、血战到底，这是戒色特种兵的特点，一群戒色特种兵就是钢铁猛虎团！个个是虎将，个个是孤胆英雄，个个是戒色烈士，个个都正气爆棚！如果想成为戒色特种兵，那么路只有一条，那就是对自己进行高标准严要求的残酷训练，训练的强度应该超过实战，这样在实战时才能举重若轻。有的戒友对自己的要求很高，断 YY 口诀每天念诵上千遍，这样没过多久，他对念头的控制能力就上升了几个层次，已经彻底学会了观心和控念，人一能之己百之，人十能之己千之，人百能之己万之！必须猛烈训练自己，以空前的决心、热情、冲劲和勇气来戒色。有的戒友说自己断念不行，总是十几秒乃至几分钟后才发现自己正在意淫，而戒色高手的断念速度是极快的，0.1 秒！0.01 秒！0.001 秒！断念不是请客吃饭，断念也不是唠家常，断念必须是闪电战！高手为何能做到念起即断，而你为何做不到？有句话叫“标准就是力量！”断念的最低标准就是 1 秒内，如果你做不到，那就是你不行，你必须让自己行起来，必须熟背断 YY 口诀，必须真正学会观心和控念，而且要达到纯熟化境的地步。

最后总结：

戒色特种兵是最精锐、最强悍、最坚定的戒色兵种，戒色特种兵是一群从地狱中爬回来的人，要想成为戒色特种兵，那就必须接受最专业、最严格的训练。每个人都有成为戒色特种兵的潜质，关键是你自己的决心如何，是否能持之以恒，是否能经受成千上万次的实战考验，一切都取决于你自己。我们必须对自己严格要求，烈火才能出好钢，千锤百炼之后才能焕发出全新的光彩。

《通关文》云：“若非金刚铁汉，丈夫烈士，摆不开，丢不下。修道者，须知色魔是讨命阎王，务必狠力剿除。即美如西施，姣若杨妃，犹如臭皮囊。视之不动不摇，不迷不昧，遇如不遇，见如不见，时时防备，刻刻返照，不使有毫发欲念，潜生于方寸之中。”方寸即心地也。

戒色特种兵就是金刚铁汉，丈夫烈士，一身的英雄气概，英雄定过美人关！神州壮士齐戒色，撑起华夏百仞天，正气腾然遍寰宇，忠烈英魂降心魔。

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[消逝的光芒]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            灵性的光芒 \\ 被邪淫遮盖 \\ 你的心灵 \\ 充满了污垢

            ~\\

            曾经的你 \\ 纯净如风，清新明亮 \\ 让人心生无限欢喜

            ~\\

            打动心扉的 \\ 是你最纯真的样子 \\ 纯真无邪即天堂 \\ 邪淫堕落即地狱

            ~\\

            曾经的你 \\ 是那么纯净的一个 \\ 请恢复并保持心灵的纯度 \\ 直到永远

            ~\\

            稚嫩的童声 \\ 从岁月深处传来 \\ 纯净的光芒 \\ 再次照亮你的人生之路
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

推荐一本书：

\begin{book}[一梦漫言]~\\
    \begin{quote}
        以前在藏经目录中曾见载有《一梦漫言》，以为是现在人所写的通俗劝导世人的佛书，就借了一本，读了起来，才知是明朝宝华山见月律师自述他行脚参访的苦行事迹。我欢喜雀跃，深觉珍贵无比，反覆阅读，连吃饭都忘了，阅读之中，深受启发，感动得潸然泪下几十次。（弘一法师）
    \end{quote}
    这本书已经有学佛的戒友在读了，网上也有白话文版本，倓虚大师和弘一法师都曾推荐过这本书，我自己也请了一本，的确是一本好书。我以前向大家推荐过倓虚大师的《影尘回忆录》，《影尘回忆录》也是一本让人不忍释卷的书，根本停不下来，太引人入胜了，特别是倓虚大师入冥还阳那一章，看得我屏住了呼吸。《影尘回忆录》和《一梦漫言》在网上都有 txt，大家可以下载到手机里看，也可以用听书软件听，这样可以解放自己的眼睛。另外向大家推荐罗状元醒世歌，真的是太经典了，比如“举世尽从忙里过，谁人肯向死前修。”“劝君早办修行路，一失人生万劫难，世间最大唯生死，白玉黄金尽枉然。”“笼鸡有食汤锅近，野鹤无粮天地宽。”罗状元不愧为状元之才，写出来的诗歌的确是醒世无量，值得反复品读和体味，作为日课来朗诵也非常之好。
\end{book}
