\subsection{论 SY 对人生运势的不良影响}

\paragraph*{前言}

随着越来越多的戒友学会了专业戒色，很多人的戒色天数已经非常厉害了，上季反馈就有一个 659 天的戒友，还有一个 160 天的戒友，还有一个半年多的。新人来到戒色吧，看到前辈能戒这么多天，他们会觉得不可思议，甚至是不可想象，简直就是不可能完成的任务，因为新人以前肯定自己尝试戒过，但几乎不会超过一个月，当他们看到前辈戒色几百天，就会觉得像奇迹一样。其实，当新人真正学会了专业戒色，学会了观心断念，学会了警惕意识，学会了情绪管理，到时候他们也可以做到的。所谓戒色前辈，也是从新人开始的，也一样经历过菜鸟的阶段。那位戒色 160 天的戒友，他的一段话非常好，他说：“天数真的不是偶然，是不断学习积累的成果，诚心助人，看到他人开心从而使我更开心。”这位戒友已经懂得了积累，也学会了修善，实在难能可贵，相信他会越戒越好的。戒色的同时一定要注意修善，因为修善可以增加你的正能量，积善成德，小戒靠忍，大戒靠悟，至戒靠德。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    我很埋怨为何我年少时没有遇到戒色吧，那时网络还不发达，虽然知道手淫不好，但是都是强戒盲戒，最终很难戒掉。很羡慕现在的少年，在戒色吧前辈的指引下走在正确的人生道路上。今年已是而立之年，儿子也三岁了，但是我的目标是生命不止，戒色不止。为了自己的健康，为了家庭。一起努力加油！

    \textbf{附评} 这位戒友让我很感慨，在我年少时，也不曾有戒色方面的教育，学校不会讲这方面的内容，父母也从来没和我讲过手淫的问题，手淫属于非常敏感的话题，甚至是很忌讳的话题。那时的我非常无知和幼稚，在那个年纪我真的很需要有人来给我正确的引导，能够让我真正认识到手淫的诸多危害，可惜没有。那个年代也接触不到手淫有害的任何讯息，我是在一种很无知的状态下开始沉迷手淫恶习的，这是一个隐秘的恶习，但是掏空的却是你的五脏精华，可想而知，后果是多么惨重！手淫恶习可以把纯真的少年变成行尸走肉，所有阳光纯净的特质都会在手淫之后消失，然后取而代之的就是邪淫的戾气，精气神也会遭到严重的摧残。\textit{孔子曰：“……少之时，血气未定，戒之在色……”（《论语·季氏》）} 色是少年第一关，这一关必须要打过！很多少年原来真的很有灵气，但是沉迷手淫几年后，你再去看他，就会突然发现他变得猥琐不堪了，甚至让人感觉厌恶，手淫恶习已经腐蚀了他的灵魂，他已经受到了黄毒的污染。

    现在这个网络时代，黄毒已经空前猛烈了，很容易就能接触到邪淫的内容，而且网上还有很多擦边的图片和新闻，也是让人防不胜防。好在近几年，网上的戒色力量已经开始雄起了，很多人可以通过网络接触到手淫的真相，而且还能学会专业戒色，不再处于强戒和盲戒的层次，这样就有望能彻底戒除手淫恶习了。这是一个危机与机遇并存的时代，危机就是黄毒很猛烈，堕落的可能性非常大，机遇就是可以通过网络接触到戒色文章，也可以看很多大德的开示，当你真正开始戒色修善了，你的灵性也会随之提升，你会获取真正的大快乐。现在的少年，你们是不幸的，因为你们成长的环境已经充满了邪淫的讯息，但是你们也是幸运的，因为还有戒色吧，以及很多戒邪淫的网站，你们还是可以接触到手淫真相的，希望你们好好把握自己，争取早日戒除手淫恶习。
\end{case}

\begin{case}
    我得了白癜风，中医说是肝肾虚、气血不足导致的邪气淤塞，眉毛那儿的皮肤都变白了，还得了强迫症，现在才反思以前高中撸太多了，不知撸了多少次，邪淫缠身，现在反思了好多，已戒撸二十多天，不再熬夜。

    \textbf{附评} 这位戒友得了白癜风，医生说他肝肾虚、气血不足，撸管是可以导致肝肾虚的，当这种虚损日积月累，到最后就可能会爆发出各种症状表现，其中就包括皮肤方面的病变。一般伤精导致的皮肤问题，以痤疮比较常见，也有反馈荨麻疹、牛皮癣、湿疹、股藓等。撸管出症状也是需要积累的，所谓积微成巨，很多人撸管的前几年还行，但是后来就慢慢不对了，各种伤精症状开始变得明显了。这位戒友高中撸得太多了，那时他疯狂放纵，可曾想到现在会得白癜风呢？大家都猜到了开头，却猜不到自己的结局，开头都爽，结局都苦！记得有些文章会提到某某人完成了“原始积累”，挖到了人生的第一桶金，然后才成为后来的巨富。而手淫恰恰相反，沉迷手淫也是在完成原始积累，只不过这是导致自毁的原始积累，手淫也是在挖精，不是黄金的金，而是肾精的精，手淫挖身极猛，到最后就会导致身体的巨亏！其实几年后的人生悲剧，在几年前的第一次手淫时就注定了！当你第一次把手伸向 JJ，就像打开了定时炸弹一样，症状迟早会爆发出来的。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师好！说来惭愧，我都戒色半年了，谁知道在前几天犯了自大的毛病，自以为完全戒掉了，于是放松警惕了，结果破了一次。这半年戒色让我受益良多，我以后一定不能自大，我要永远保持谦虚的心态，不能离开戒色吧，在戒色的道路上和戒色吧一直走下去。

    \textbf{附评} 戒到最后拼的就是德！不管戒多久，都应该保持谦虚的心态，谦虚使人进步，骄傲使人破戒，所谓骄兵必败！你一骄傲，心魔就露出了轻蔑的笑容，心魔知道你露出了破绽，它有机可乘了……我一直在修谦德，以谦戒色，以谦助人，永远把自己放在最低的位置，服务众生。天道亏盈而益谦，地道变盈而流谦，满招损，谦受益！一个谦字，真的要好好修，能把谦字修到位，那也是相当不容易的。年少多轻狂，而这份轻狂迟早会让他碰壁，一旦犯了自大的毛病，那就很容易招致失败。要对治自大，那就应该学会谦虚，谦虚是一种境界，谦己让人是一种美德，谦虚的人更受人欢迎。圣贤安身，德愈高而心愈下，我们戒色一定要多学习圣贤教育，让自己永远保持谦卑，谦卑宛如低头的铃兰，不矫情、不炫耀、纯洁干净、清雅脱俗！
\end{case}

\begin{case}
    我因为掉头发今天找了个老中医，我被吓傻了，一进去什么都还没说，他也不让我说，就直接把脉，然后说，你身体内功能不行，腰不行，有前列腺问题，绝对会出现死精，一听到死精我直接怕了，我承认我手淫了，因为他说的全对！说我很严重很不好治，哎！叫我先吃六副药，死精啊！我真的好怕！

    \textbf{附评} 这个老中医挺厉害的，估计阅肾虚患者无数，所以出口即准。很多人都是瞎撸，非常无知，你以为自己没事，其实你的脉象已经说明了一切！你骗得了自己，但骗不过明眼人。有的中医把完脉后，神色凝重，甚至还有摇头叹息的，现在的年轻人已经被邪淫的生活掏空了，年纪轻轻，脉象大衰！很多人非常无知，什么都不知道，还在疯狂地撸管，简直就是拿色刀一刀刀捅自己，而他自己还以为很享受呢，真是愚痴透顶。所有的无害论都应该被彻底粉碎和打倒，事实证明，无害论只会害人，而且害人不浅呐！前列腺炎是会导致精子质量下降的，出现死精是比较常见的情况，出现畸形精子也很多，还有就是弱精、无精等。无知的少年们，你们该醒醒了，不要再用撸管糟蹋自己了，否则将来的下场会很惨的！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥你好，我现在开始戒色了，我是从初二开始的到现在为止六年了，从去年十二月份我一下子体会到了自食恶果，一次感冒高烧彻底击垮了我本已脆弱的身体，右耳耳鸣、尿频，半夜更是睡不着，中药西药更是大把大把，半夜不是尿憋醒，就是哭醒，总感觉愧对父母，最抑郁时五天没怎么吃睡。

    \textbf{附评} 六年撸管的挖身，已经让身体变成了豆腐渣工程，这时候一次小小的地震，都会让身体瞬间垮掉。很多人在撸管前身体很好，一次感冒发烧能够自己抗下来，甚至不用吃药，但是沉迷撸管后，那就不可同日而语了，以前的身体对疾病有着很强的抵抗力，现在的身体根本经不起折腾了。这位戒友现在活得很痛苦，而且已经有了神衰的症状表现，早知今日，何必当初呢？父母赐予我们生命，我们应该好好珍惜，疯狂撸管只会把自己逼入绝境，让自己活得生不如死。这位戒友撸管六年，其实一直在种“恶因”，就像一个农夫在地上撒播种子，撒了六年，种恶因迟早会收获恶果，逃不掉的，报应肯定会降临。莫伸手，伸手必被捉，当你把手伸向了裤裆，灾难片即将上演……
\end{case}

\begin{case}
    本人今年 24 岁，13 年撸龄，往事不堪回首，只能用悲惨、灾难来形容。下面说说我有过的症状，从以前自信开朗变得自卑内向，不爱说话、早泄、社恐、不敢看人眼睛、尿羞症（没得过这个病的人不知道这个病有多痛苦）、神经紊乱，去过精神病院，医生诊断为精神分裂，现在还在吃药，医生说要吃两到三年药，走路飘，我一系列的悲惨经历都和 SY 有关，以前我还恨，来到戒色吧看了帖子才发现一切的根源，原来都是自己自作自受！

    \textbf{附评} 福祸无门，惟人自召！邪淫到最后，就是自作自受，自己酿的苦酒还是自己喝。还有一句话叫：自作孽，不可活！这位戒友的经历让人唏嘘不已，记得以前也有好几个戒友被送进了精神病院，有一个还遭受了惨无人道的电击治疗，简直就不把你当人了，非常恐怖！在精神病院说自己没病，医生是绝对不会相信你的，因为在医生眼里，你就是一个精神病人，你说什么都是不正常的、不可信的。这位戒友用悲惨和灾难来形容自己的经历，我觉得还是很确切的，有些戒友只是神经症而已，并不是精神分裂，但最后被误诊成了精神分裂，被家人送进了精神病院，那是多么灰暗的日子啊！手淫前的自己是自信开朗的，手淫后就完全变了，手淫伤脑很厉害，肾主骨，骨生髓，脑为髓之海，沉迷手淫恶习，会让最强大脑变成最差撸脑，轻则脑力下降，重则神经症缠身，更严重的也是可能出现精神分裂的。开始是疯狂撸管，最后把自己撸疯了！撸进了精神病院，到时候就惨叫连连了！从灾难片演变成了恐怖片……\textit{夫人之生，禀父精母血成其躯壳。及乎年壮，与嗜欲俱，却将所受之精，流于爱河欲海。丧之早者，不满下寿；丧之迟者，不满中寿；丧之晚者，不满上寿。若欲身安寿永，唯当绝欲保精。神之寿命主乎精气，犹灯之有油，如鱼之有水。油枯灯灭，水涸鱼亡。奈何愚人以苦为乐，见色弃生，岂知精竭，命亦随逝！（明代龙遵叙）} 愚人以苦为乐，实乃振聋发聩之开示。
\end{case}

\begin{case}
    我今年已经 28 岁，从 10 岁左右就开始手淫，直到现在。如今身体条件极差，手淫导致的很多病我都有。我觉得这是对我的惩罚，我感觉自己很肮脏。我从 2014 年 5 月进入戒色吧，学到了很多东西，可惜马上一年了，没有戒掉，今年五月一我就要结婚，可是现在我阳痿早泄，不知道结婚后该如何面对。我现在特别后悔，如果我从去年就戒掉，如今调理一年，也许会好很多。所以还没有结婚和快结婚的朋友，从现在开始就戒掉，不要像我一样，马上结婚了，才知道后悔。

    \textbf{附评} 这位戒友的告诫很是恳切，很多人的确已经未婚先废了，还没结婚，性功能已经不行了，之前撸了那么多年，身体已经完全透支了。很多人不仅是性功能不行，其他的症状也有一大堆，这样的身体进入婚姻，的确会很尴尬和难堪。性功能不行是可能影响婚姻和谐的，也可能导致离婚。手淫真的会导致人生悲剧，很多人年少无知，只图一时的快活，等到快结婚了，才突然发现自己不行了，这时候就欲哭无泪了。很多戒友都很关心性功能的恢复，我一般建议有氧运动 + 力量训练 + 养生功法 + 食疗。这四方面都做好，性功能自然会恢复的，但切记不可轻试，从晨勃质量即可知道恢复程度。这位戒友说自己“特别后悔”，很多人在废掉之后，也都有这种悔恨之感，手淫史真的就是一部血泪史，不仅伤精耗财，而且会让你的生活陷入一种很深的困境，手淫的人就像困兽一样，我们必须杀出撸狱，重新找回阳光健康的自己，不能再继续颓废下去了！是时候戒掉它了！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我目前戒了三月，一直在看你的文章！我 28，撸了 11 年，身心俱惨苦不堪言！由于我感情不顺，中间破了两次遗精两次，一直在努力学习你的文章，总体在往好的方向发展，气色、身体健康都在慢慢恢复，鼻炎、尿频尿急等都没有了！而且过了年同事都说我变化好大，说我又变帅了！我真的非常感谢你和戒色吧，让我涅槃重生！

    \textbf{附评} 这位戒友恢复得还不错，虽然经历破戒和遗精，但总体在往好的方向发展，而且他也变帅了！变帅是很给力的，可以让人恢复自信，相由心生，当你的心灵逐渐恢复纯净，你的容貌气质也会大大改善的。记得前几天就有两位戒友分享了戒色前后的对比照片，也的确是变帅很多，精气神回来以后，就完全不一样了，感觉脸庞有了一层清辉，一层纯净清透的光泽，然后整个脸庞更有型了，眼睛也变得更有神了，定光很足，炯炯有神。开始戒色后，微妙的好变化就在一点点累积了，累积到一定程度，就会感觉变化好大，周围人肯定会发现这一点的。同样地，你沉迷手淫，微妙的坏变化也在一点点累积，当累积到一定程度，周围人就会发现你变丑变猥琐了，手淫后的坏变化是显而易见的，最后站在镜子面前的就是一具行尸走肉。最近有一条新闻挺火的，名为《盘点落马官员受审照，面容憔悴如被“卸妆”》，照片前后对比，的确反差很大，其实撸者憔悴也如被卸妆，更准确地说，是被“泄”妆！精气神就是男人最好的化妆，然而很多人却把自己的精气神给泄掉了，结果就是一脸的憔悴和猥琐，一副萎靡不振的衰样。我们必须彻底戒除手淫恶习，从邪淫堕落的炮灰中涅槃重生！
\end{case}

下面步入正文。

很多戒色文章都会讲到邪淫会影响一个人的运气，手淫也属于邪淫的范畴，不少新人看到此类观点，很可能会觉得很荒谬，甚至会觉得是无稽之谈。其实真正明理的人，就知道邪淫影响运气并非空穴来风，因为邪淫之人散发出来的磁场非常不好，所以他感召过来的内容也是负面的、消极的，充满了负能量，这其实就是吸引力法则，同样频率的东西会产生共振，同样性质的东西会因为互相吸引而走到一起。我们的念头就是振动的波形信息，一个人起心动念，就是在向外发送信息，如果你发出的信息是和邪淫有关的，那么感召过来的内容就是负面的乃至是邪恶的，你的人生也会因此充满霉运和不顺。

吸引力法则里面还有一句话：“我们的意念本身是能量，能够召唤能量，并且启动能量的循环。”因为你的念头是邪淫的，所以你召唤过来的就是负能量，而负能量是有破坏性质的，会对身心健康产生很不利的影响，如果你一直发出负面的念头，那就会启动负面能量的循环，从而让你深陷在消极颓废之中。真正明理的人就会知道邪淫感召霉运是有科学依据的，用科学的原理完全解释得通，这也属于秘传知识，一般人是不会知道的。随着科学的不断进步，传统文化里的一些高深道理将会被逐渐证实。

\textit{南阎浮提众生，起心动念，无不是业，无不是罪。（《地藏经》）} 佛教就叫我们在起心动念上修，心是最根本的，念头不正，必然感召负面的内容，念头一正，心地自然光明磊落。养生的最高境界也是养心，一定要让自己多发出善心善念，这样你就能让自己充满正能量，如果你一直发出邪淫扭曲的念头，那么感召过来的就是霉运连连。\textit{一念错，便觉百行皆非，防之当如渡海浮囊，勿容一针之罅漏；万善全，始得一生无愧。（《菜根谭》）} 心正行正，吉祥平安，心邪行邪，凶灾祸患，天道福善祸淫，报应丝毫不爽！现代量子力学也已证明，全宇宙就是一个全息的信息能量场，它的每一部分都与其余的整体相连，每一部分皆能以较小规模反映出整体。我们其实活在一个全息的宇宙中，每个人的念头都会影响到整体，每个人的念头也会导致自己的人生运势发生变化。

蝴蝶效应大家应该都知道（The Butterfly Effect），蝴蝶效应指的是在一个动力系统中，初始条件下微小的变化能带动整个系统长期的巨大的连锁反应。一只热带雨林中的蝴蝶，偶尔扇动几下翅膀，可以在两周以后引起美国德克萨斯州的一场龙卷风。其原因就是蝴蝶扇动翅膀的振动，导致其身边的空气系统发生变化，并产生微弱的气流，而微弱的气流的产生又会引起四周空气或其他系统产生相应的变化，由此引起一个连锁反应，最终导致其他系统的极大变化。气象学家罗伦兹发现，由于误差会以指数形式增长，在这种情况下，一个微小的误差随着不断推移就会造成巨大的后果。中国古人也说到：“君子慎始，差之毫厘，谬以千里。”大家千万不要小看手淫恶习，你在 JJ 上套弄几下，你的整个人生都会因之陷入极度的灰暗和颓废，这就是连锁效应，也像多米诺骨牌一样，一张倒下，全部就倒下了。

很多戒色文章一般都使用“运气”这个词，而我更喜欢使用“运势”或者“运程”，这样可以显得更专业一些，就像健身教练一般都会使用“减脂”这个词，而不是使用“减肥”这个词。运气这个词相对通俗些，而运势这个词则相对专业一些。常说十年一转运，但是邪淫的人则很难峰回路转、柳暗花明，邪淫的人更容易走背字，做事情也不会太顺利，甚至是充满挫折和磨难，邪淫的人气场相当不好，因为他一直在发送不好的念头，所以他的人际关系也很容易变差。多研究真实案例，你就会发现，邪淫的人倒霉破财是非常多见的，损失几万十几万都很正常，甚至损失几百万的都有，记得一则新闻，说的是男子自慰后烧纸巾，结果引发仓库大火，造成直接损失 760 万！真够触目惊心的。

手淫会对人生运势造成不良影响吗？这是肯定的！从科学角度而言，就是负面的念头吸引负面的事物，邪淫的思想是完全扭曲和龌龊的，所以感召而来的事物必然也就是扭曲的、不顺的，甚至是充满挫折的。你的念头正在吸引同样频率的事物，正能量的念头吸引的是高频率的事物，而负能量的念头吸引的是低频率的事物，低频率的事物则会带来痛苦的感受。只有一小撮人知道这个秘密，绝大多数人对此依然无知，真正知道这个秘密的人，就会尽自己最大的努力去行善积德，去帮助别人。有句话叫：积金不如积德！我很认同这句话，等你真正有了行善积德的意识之后，你的人生命运将会迎来彻底的蜕变。我们要做自己念头的主人，看住自己的念头，好好管理自己的念头，不要让自己发出邪淫的念头、杀生害命的念头、妒忌的念头、骄傲的念头、嗔恨的念头等等，相反，我们要让自己多发出善心善念，存好心，说好话，行好事，做好人。境随心转，当你真正把自己的念头转变过来了，你的人生境遇将会向好的方向发展。

下面从六个方面来论述手淫对人生运势的不良影响，我更喜欢从中医医理这方面来论述手淫和运势之间的关系。

\subsubsection{手淫损害考运}

传统戒色中有一个很重要的观点就是，邪淫会削功名，《感应篇例证》和《寿康宝鉴》里都有这方面的例子，而且只要有那种邪淫的念头，就算犯邪淫了，在起心动念之间，高下立判。如果从中医医理这方面来阐述，其实手淫损害考运也是很好理解的，因为中医：肾上通于脑！手淫很伤脑力，脑力下降后，原来看一遍就懂的题，现在看十几遍都不行了，感觉脑子变迟钝了。脑力下降是伤精患者非常普遍的症状表现，手淫会偷走撸者的脑力，这是千真万确的！不少戒友手淫前成绩非常好，排在班级乃至年级的前几名，后来沉迷手淫后，名次就掉下来了，有的人甚至掉了几十名，上次看到一个戒友，直接掉到了倒数。脑力大幅下降后，自然就会影响到考运，就算你脑力下降不是很严重，自感发挥也很好，但因为你有在犯邪淫，所以也可能出现莫名其妙落榜的情况，这类情况其实还是很多的，就是感觉自己考得很好，但是分数出来却很低，有的人虽然考分还行，但是阴差阳错就错过了理想的院校。深入学习传统文化之后，我相信冥冥之中自有安排，我也深信圣贤的教育，那就是邪淫会削功名。如果不邪淫，你现在的生活将是什么样子，你敢想象吗？多少天子骄子撸成了废人，实在难以计数。

\begin{case}[手淫损害考运]
    我并不知道手淫会影响福报，记得我以优秀成绩考进县高中的时候，高一的时候成绩名列前茅，可是到了高二成绩就开始下滑了，碰巧那段时间我已经开始手淫了，起初我认为是自己贪玩导致的，于是我悬崖勒马，更用心地去学习，因为想考理想大学而扬眉吐气一下，我倍加努力学习，所以高三的第一次模拟考，我考了全班第一名。自此后，心里乐滋滋的，手淫又继续开始了，慢慢地发觉自己智力和身体都跟不上了，结果成绩一落千丈。尽管我很努力学习，结果当年高考名落孙山，我并不甘心于那次成绩，于是我决定复读一年。期间一直在手淫，但我当时并不知道罪魁祸首是我手淫之过。我清楚地记得那一年复读，我每次的模考成绩都在本科线上，但万万没想到会有考上专科的可能，结果那年高考我考出了一个让自己无法接受的成绩，仅仅考到了专科线。在大学期间频频大考，如六级考试、专四都没能通过（就差两三分），尽管我做模拟试题的时候都能过。想到自己步入社会在即，而手上的证书少得可怜，内心悔恨万分！
\end{case}

\subsubsection{手淫损害爱情运}

绝大多数的戒友都会选择谈恋爱结婚，而手淫是非常损害爱情运的，手淫会让你找不到如意的眷属！\textit{邪淫之罪，亦令众生堕三恶道，若生人中，得二种果报。一者妻不贞良，二者不得随意眷属。（《华严经》）} 本来很多人在这方面还是很有福报的，但是因为他沉迷手淫恶习，这方面的福报已经消耗殆尽了。而且随着撸龄的延长、伤精程度的加深，很多人已经面目全非了，完全找不到过去的帅气了，一脸的呆滞浮肿变形，猥琐丑陋不堪，精神异常萎靡，缺乏阳光与朝气。有的人相亲十几次乃至几十次都不行，不是他看不上别人，就是别人看不上他，总之很不如意，处境相当尴尬。不少戒友以前都是帅哥，是女生暗恋的对象，后来撸丑了就没人理了，爱情运变得一塌糊涂。

\begin{case}[手淫损害爱情运]
    快三十了，追女孩未成功过，过着浑浑噩噩的生活，SY 次数高达一天八次，平均一天一次有余，2013 年相亲十几次一个未成功，真是惨报啊！我染此恶习十五年，大约是在高一染上的，未染此恶习以前，初中全年级十名以内，高一也是全年级十名以内，染上以后直接滑到后十名。自从染上此恶习以后，一发不可收拾，我又患上了斑秃，而我那时还不知道收敛，斑秃发展成普秃，眉毛也脱了，以前还帅气，眉毛没了直接丑死了，SY 会变丑，你想变丑你就继续撸吧！最惨的是我复读三年只上了个专科，为什么那么多年我还没发觉都是 SY 消了我的福报，还在继续 SY，继续的结果大家想必都能猜着，斑秃没有好，视力下降，SY 的果报我都有了，大学三年我还不知悔改，继续撸着，唉，死不悔改，自找死路，大学毕业同学都考上了事业单位，而我跑去电子厂，之后混不下去又去工地，虽然我现在是大工，但之后的反省让我明白，我这一切的一切都是拜 SY 所赐！
\end{case}

\subsubsection{手淫损害婚姻运}

当伤精到一定程度，就会出现性功能障碍，早泄阳痿勃起不坚等，而且不仅仅是性功能障碍，其他的伤精症状也有很多，五脏六腑完全被手淫恶习给掏空了。在戒色吧，很多戒友都未婚先废了，不少人还染上了神经症，过着生不如死、暗无天日的颓废生活，就像阴暗角落的蛆虫一般。性功能不行，将来也可能会影响到婚姻的稳定，之前就有好几位戒友因为此类问题离婚了，就是在结婚前有十多年的手淫史，身心已经呈现崩溃的态势，就像一辆破车一样，不少人还被戴了绿帽子。\textit{生病起于过用！（《黄帝内经》）} 手淫恶习有着极强的成瘾性，很容易一发不可收拾，所以撸了几年后，性功能肯定会下降，有的人虽然没有早泄阳痿，但他有射精障碍、射精无力等表现。另外，结婚以后很多人依然还会手淫，因为他在不断寻找新鲜的刺激，甚至还会去搞一夜情和婚外恋，他的心已经完全野了，收不住了。在这样的人身上完全看不到责任感，他已经彻底堕落了，一个邪淫者的婚姻是危机四伏的，很容易出现离婚的情况。

\begin{case}[手淫损害婚姻运]
    我给大家汇报一下自己因邪淫所致的恶报，工作不顺，已过而立之年，却难有稳定的工作，目前刚刚离职；婚姻不顺，有一四岁女儿，非常可爱聪明，可是老婆死活要离婚，目前已经离婚大半年；鼻炎和咽炎严重，闻不到气味；严重脱发，我都不敢照镜子；晚上睡不着觉，必须拿手机看一些能使人催眠的视频，而且睡着后，睡眠质量也相当差；容貌变丑，以前非常帅气阳光，现在猥琐龌龊自卑，以前超级自信，现在见人很难抬头；体虚多汗，稍微一运动就全身挥汗如雨，气喘吁吁。直到看了戒色吧很多精品文章后，我才恍然大悟，真的是报应！！！
\end{case}

\subsubsection{手淫损害事业运}

手淫把身体脑力搞差了，这时候事业肯定会受到很大影响，特别是一些严重的神经症患者，那根本就无法工作了，甚至连出门的勇气都已经丧失了。出门在外闯事业，关键就是要有一个好的身体，特别是脑力要足够强大，手淫偷走脑力后，人就像傻掉了一样。很多撸者就是标标准准的“漏器”！身体的宝贵精华都被他不知不觉漏走了，主要就是手淫和意淫，手淫是明漏，意淫是暗漏，伤精程度不断加深后，人就会出现嗜卧懒动的肾虚表现，精力很不济，而且心态极其浮躁，干事情没有长性，总是半途而废。手淫的人充满了负能量，这样在单位工作时，也容易感召不如意的事情，比如总被领导骂，或者和同事吵架，又或者工作经常出错、业绩不佳、升迁无门等，很多人最后都干不下去了，选择了辞职。\textit{一分精神一分事业，十分精神十分事业。（曾国藩）} 曾国藩早年有三大戒，其中之一就是戒色。手淫摧残精气神非常厉害，当你彻底萎靡了，你的事业也就稀烂了……

\begin{case}[手淫损害事业运]
    邪淫害人不浅，我在学校的时候一表人才，误入歧途而沉迷于色情之中，开始还好没什么症状，可是现在果报来了。首先脸上有太多的痘痘，顽固型的，我也在人民医院看过医生，吃过药，可是完全没有效果，毁容了！自己在女生面前抬不起头，没有自信，异性朋友少之又少。黑眼圈、头发油腻、稍微运动就大喘气，这些都是邪淫带来的恶果，现在我再也不敢撸了，而且我也丢了工作，已经无所事事快一个月，我相信因果，立帖真心地忏悔，大家一起加油！
\end{case}

\subsubsection{手淫损害健康运}

健康也有相应的运势，也许去年你身体还好好的，今年也许就会生病，乃至要开刀住院，这都是说不定的。要想有一个良好的健康运势，那就要在养生方面多下功夫，养生就包括戒色保精，肾为精之府，肾精亏耗，则元神扰乱，必早衰折寿。正如药王孙思邈所言：“精少则病，精尽则死。”精是生命之根，精壮就神强，神强才能益寿，如纵欲则精虚，精虚必气虚，以致形体消瘦或者虚胖，面色萎黄，双眼无神，气质猥琐，不能任劳。手淫伤肾是会导致百病丛生的，也许你现在感觉还行，但伤害其实已经在慢慢积累了，积累到一定程度，那就是症状的大爆发，到时候要想恢复就需要一个过程了。当健康从手淫的指缝里溜走后，你的人生就会变得异常灰暗，健康是 1，其他如位子、票子、房子、车子、妻子、儿子等等都是 1 后面的 0，如果前面的 1 没有了，后面的 0 再多也无济于事。有句话是这样说的：“健康的乞丐比有病的国王更幸福！”很多身患抑郁症的富翁都十分羡慕民工，民工能干能睡，吃什么都很香，而富翁已经很久没有这种简单的幸福了。穷人无病就是仙！

\begin{case}[手淫损害健康运]
    我 SY 有十年了吧，一个多月前出现了结肠炎，腹痛、腹泻、便血，当时倒没有出现严重的肾虚症状，当肠道症状控制后，却突然地发生了头晕、耳鸣、乏力、夜里盗汗严重（原来有出现过盗汗），现在非常痛苦，都不能正常生活了！之前不间断地 SY，有时一天一次，没空的时候就四到五天一次，就这样断断续续十年。这次没想到瞬间爆发竟然如此严重，体重一个月降了四斤。我是不是没有救了？有和我症状很像的戒友吗？望大家解答啊！跪求。
\end{case}

\subsubsection{手淫损害财运}

前几天也看到一个案例，那位戒友看病花掉 5000+，是看的前列腺炎，一部苹果手机看掉了，有的戒友看掉了好几部苹果手机的钱，有的甚至看掉了一辆小轿车的钱。戒色真的就是在省钱，因为症状出来了，花钱就如流水了，钱根本就存不住，现在看病吃药也贵，动不动几百上千就没了，如果去男科医院，那上万是相当普遍的。我一般不建议去男科医院，一旦进了男科医院，不刮你几层，是不会让你出来的，男科医院的套路就是一吓二检查三仪器治疗四手术五掏钱，一圈走下来，袋里基本就空了。《大智度论》里面讲到邪淫有十罪，其中第五个就是“财产日耗”，邪淫的人身体肯定会垮下去，到时候进了医院，花钱就无数了。如果不戒除邪淫，那么即使花了钱，身体也不会好，因为边吃边漏，永难痊愈，即使暂时缓解了，也极易复发。还记得有一个戒友，原本他的工作很不错，年薪过十万，后来因为手淫把身体搞垮了，工作也干不下去了，然后就辞职了，一份高薪的好工作就这样没了，很是可惜。还有的人会经常丢东西，会因各种原因而破财，总之生活变得很不顺，邪淫真的会感召霉运，因为你的念头不正，所以吸引过来的全是负面的事物，要改变这种霉运，那就必须修心正心，多发善心善念，多做善事，这样才有望转变运势。

\begin{case}[手淫损害财运]
    已经戒了六个月了，感觉心里有很多话想说，之前没有发过帖，去年无意接触了戒色吧，感觉好像我的救命稻草一样，本人今年 22 岁了，是一名大三的学生，邪淫给我带来的痛和花费不计其数，医药费花了将近 4.5 万！邪淫给我带来的痛苦，还有身边人的痛苦，我不想再说，因为只有自己经历了，才会自己体会到那种痛苦，那种痛苦都是客观存在的，它左右你的思想，影响你的生活，大家都想要一个光明的未来，我希望大家以我为鉴，净化自己的思想，别总做那些龌龊的事！
\end{case}

\subsubsection{行善积德改变命运}

调整运势的方法有很多，其中最核心的就是行善积德，而且要真正在念头上修，在起心动念上修！曾国藩对《了凡四训》最为推崇，将其列为子侄必读的第一本人生智慧之书。《了凡四训》是明朝袁了凡先生所作的家训，以此教诫他的儿子袁天启认识命运的真相，明辨善恶的标准，改过迁善，并且以他自己改造命运的经验现身说法。《了凡四训》我也很推崇，也专门看过电影，如果你想改变自己的命运，那就应该从行善积德开始，必须多学习传统文化，传统文化里面有真正的大智慧，能够深入学习传统文化的人，都是有大福德的人。

\paragraph*{总结}

\textit{少年谁不欲膺富厚，而淫者偏赤贫；少年谁不欲掇巍科，而淫者偏运蹇；少年谁不欲生贵子，而淫者偏无后；少年谁不欲享高寿，而淫者偏早夭。（《安士全书》）} 邪淫会让你的运势蹇滞，会让你的人生陷入困境，当你走背字的时候，你应该好好反省，过去邪淫的生活有多么荒唐！本来你是翩翩少年，最后却撸成了猥琐大叔，一个天堂一个地狱。戒色就是修心，戒色也是正心，心正了，自然感召福报，心邪了，自然感召恶报，懂得这个道理，就笑了！原来如此啊！如果早知道就好了！每一个戒友在戒色的同时一定要力行善事，当你发出的念头都是善的，你所感召的果报自然就是好的。\textit{欲广福田，须凭心地。行时时之方便，作种种之阴功。利物利人，修善修福。正直代天行化，慈祥为国救民。（《文昌帝君阴骘文》）} 诸位戒友，共勉！

下面分享一首诗歌。

\begin{adjustwidth}{-1em}{-1em}
    \begin{poem}[戒色刀客]
        \begin{multicols}{2}
            \centering~\\
            寒光一闪，刀又出鞘 \\ 没有任何声音，心魔倒地，刀气升腾 \\ 一次次在头脑战场中单挑心魔 \\ 这是一个看不见的战场，你我心知肚明\\~\\
            念起即觉，觉之即无，一次次觉杀心魔 \\ 断念之刀已经磨得无比锋利 \\ 刀身吸血无数，隐隐生出红光 \\ 每一次饮心魔血，刀就会变得更快更狠\\~\\
            曾几何时，每次倒地的都是我 \\ 而今，每次倒地的都是心魔 \\ 不断练习观心断念，久而久之就成了绝活 \\ 拖泥带水，一刀不能解决，这是实战大忌 \\ 出刀如猛虎，唯快不破，浑身是刀，念起即断\\~\\
            我是刀，刀是我，人刀合一，削铁如泥 \\ 刀的精神、刀的气势、刀的杀气、刀的寂寞 \\ 刀是什么刀，刀是斩魔降撸的刀，这是一把屠魔刀 \\ 工欲善其事，必先利其器，你的刀够快吗？ \\ 必须在实战中不断磨炼，臻于精纯，熟极自神\\~\\
            邪淫的世界，戒色的刀客，演绎断念的传奇 \\ 再次面对孩子纯净的眼神，瞬间崩塌邪淫的世界 \\ 卑微地撸着，像一条蛆虫，这种颓废的日子该到头了 \\ 刀还未出鞘，但已经在狂跳，因为念头又一次上来了 \\ 心魔刚要开口，却已经从中间裂成了两半 \\ 没人能形容这一刀究竟有多快，战斗就在几毫秒之内 \\ 刀回到了鞘中，一切都回归沉寂 \\ 就像什么也没有发生过
        \end{multicols}
    \end{poem}
\end{adjustwidth}

这季继续推荐书籍。

\begin{book}[《竹窗随笔》]
    明末高僧莲池大师所作，莲池大师是杭州仁和人，出生于世代望族之家。十七岁补诸生，以学识与孝行著称于乡里。邻家有一老妪，日日念佛名，大师问其所以，老妪回答：“先夫持佛名，临终自在往生，故知念佛功德不可思议”。大师闻语感动，遂寄心净土，书“生死事大”于案头以自警策。这本书的开示相当精炼，我个人比较喜欢，推荐给有缘的戒友，文言文的理解有一定难度，网上有白话译解版，这样读起来就容易很多了。
\end{book}
