\subsection{觉知的点化——你是觉知而非念头}\label{90}

\paragraph*{前言}

上个帖子有戒友问到，破戒后天数是否可以继续加上去。严格来说，破戒后天数应该归零，但也有另外一种算法，那就是天数可以继续加上去，然后按年来计算，比如一年之中不慎破戒几次，这样的战绩也相当不错，虽然没做到一次不破，但比之过去一个月就破戒十几次，那要好得太多了。还有的戒友说，一次破戒减掉几十天，这也是一种算法，但我更倾向于按年来计算，这样破戒后就不会太纠结，否则一想到天数全部归零，很多人就会自暴自弃，从而更加疯狂地破戒。刚开始很多人都会认真计算天数，其实在进入戒色稳定期后，天数就不是那么重要了，因为那时已经完全超越了天数党的层次，在不知不觉间，半年一年就过去了，戒得相对比较轻松，一点都不会感到煎熬，有一种摆脱邪淫束缚的自由感，如鸟儿出笼般自由自在，无比惬意。

前段时间有一个戒友因为试定力而破戒了，丢失了两百多天的戒色阵地，的确很可惜。戒到一定程度，心魔就会开始怂恿试定力和试性功能，很多人就栽在了“试”的想法上，所以我们必须吸取别人破戒的经验教训，当这种念头在自己头脑中响起时，必须要及时断除，千万不要听信这种念头的怂恿。念头上来时，就像有一个人在你头脑中说话，不断在向你怂恿，如果你听信这种念头，那就等着破戒吧，对于这类念头一定要高度警惕，要学会识别这类念头，不能听信这类念头。\textit{慎勿信汝意，汝意不可信；慎勿与色会，色会即祸生。（《四十二章经》）}

最近又有戒友问到了快乐戒撸法，快乐戒撸法借鉴于快乐戒烟法，有一定可取之处，但并不是看了一篇文章心瘾就彻底消除了，念头还是会起来的，因为淫欲种子就在八识田里，肯定会翻出来的，所以还是要做好断念，这点一定要搞清楚。这个世界上没有哪篇戒色文章能够彻底消除你的淫欲种子，只要淫欲种子在，就会起邪念，就有可能会出现破戒！烟是身外之物，不同于戒色，戒烟的理论可以参考，但不能完全照搬，一定要明白两者的差异之处。后来那位作者自己也意识到了问题所在，快乐戒撸法的某些观点的确存在问题，如果能够进行妥善的修改，那也不失为一篇好的戒色文章，否则就有可能对广大戒友造成误导，很多人以为看一篇文章心瘾就彻底消除了，再也不用断念了，也不用学习了。其实一篇戒色文章可以让你进入欲望休眠期，但过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候邪念就会变得很活跃。烟是身外之物，可以丢掉，但淫欲种子就在八识田里，你能丢得掉吗？既然淫欲种子在，那就肯定会起邪念，有时并不是你主动去意淫，而是它自动翻种子，念头肯定会上来的，断念就是戒色最实战的部分，一定要严格做到念起即断，否则必破无疑！

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔老师，您说想戒色成功，破戒基本上都是必经之路，您这句话会不会让很多人想到破戒而给心魔机会呢？

    \textbf{附评} 这个问题之前有戒友反馈过，所谓必经之路也是相对而言的，绝大多数的戒友都会经历失败，这是戒色方面的规律，但有些戒色天赋比较高的戒友，他们一开始接触戒色文章就能戒个几百天，这也是有的。另外，我说这句话也是为了鼓励和安慰破戒的戒友，以免他们自暴自弃、破罐破摔。心魔是可能会从这方面来怂恿的，所以要提高警惕，千万不要让这类念头得逞。很多文章都会说失败是成功之母、失败是成功的必经之路，但并不是叫你主动去失败，很多人的确是失败了很多次以后才成功的，但他们从来没有主动去失败，这点一定要分清。
\end{case}

\begin{case}
    17 岁开始撸，今年 28 了，从一个人见人爱的帅哥，混到了人人讨厌的恶鬼，无数次出现想自杀的念头，每次都告诉自己这是最后一次。17 岁到 23 岁那些年，一天两三次，直到虚脱晕过去，家人还以为是中暑，幸运的是遇见了一个好大夫，没把我的病情告诉家人，之后各处求医，边吃药边撸，一头茂密的头发所剩无几，前列腺炎、肾虚、脾胃差、神经衰弱、耳鸣、阳痿，各种病缠身，看着镜子里的自己，跟个魔鬼没啥区别，手淫 11 年， 我这辈子彻底完了！

    \textbf{附评} 这位戒友之前也撸得“蛮拼的”，都把自己撸晕了！一个帅哥就这样撸成了恶鬼，当一个人失去精气神后，模样肯定会慢慢走样的，精气神是人身的三宝，精化气，气生神，神御形！有神无神，天壤之别，失之毫厘，谬以千里。很多人看着以前自己的照片，都会暗自流泪，那时的自己是多么帅气啊，经过十年左右的手淫摧残，脸上完全衰败了，怎么看都觉得恶心。很多人在沉迷手淫几年后，脸部就会变得浮肿变形，脸部变大，变成大饼脸，并且出现松弛下垂的表现，赘肉也随之出现，脸部显得不对称、怪异。还有的人则是出现凹陷的表现，比如苹果肌凹陷、眼眶凹陷、太阳穴凹陷等，看上去也非常怪异。手淫是会导致脸型发生改变的，很多新人并不知道这一点，面部的轮廓线是由面部的皮肤、皮下脂肪和肌肉这三大要素构成的，这三者中任何一个出现坏变化，都会对面部轮廓产生不良的影响。

    坚持戒色养生，积极锻炼，等精气神回来后，就会发现下巴轮廓得到改善了，面颊浮肿也消除了，脸庞显得更紧致，松弛的面部肌肉也得到了提拉。总之，戒色之后好变化就会一点点累积，最后就会发现自己变帅很多。当然光戒也是不行的，应该积极锻炼，多做有氧运动，千万不要熬夜久坐，否则是会影响到容貌恢复的。有的戒友说，为什么戒色后痘痘问题还是很严重，后来一问才知道，他依然在熬夜，熬夜是会导致内分泌失调的，这样痘痘问题就很难好。痘痘问题要缓解，必须要彻底戒撸、饮食保持清淡、不要熬夜、积极锻炼等，这几方面一定要做到位，否则就很难改善了。恢复也是系统工程，并不是戒色了就万事大吉了。这个案例的戒友也出现了脱发的情况，而且还有一身的病，神经症也出现了，性功能也不行了，站在镜子前的，分明就是一个魔鬼，这让我想起了《道林格雷的画像》，一个放纵堕落的人，迟早会变得丑陋龌龊不堪。
\end{case}

\begin{case}
    今天是我戒色的 42 天，这是我有史以来戒得比较长的一次。为什么我能坚持这么多天，我想这与我不撞南墙不回头有关。在这 42 天之前，我几乎每天都 SY，并且熬夜看 H 看到很晚。在这之前，我有八年的 SY 史。有一天晚上我看 H 看到两点，没有 SY，看完后准备睡觉，突然感觉心跳加快，睡不着，然后心跳越来越快，胸口一阵一阵地发凉，感觉快要死掉了，都想打 120 了。很想把我爸妈叫醒，因为我感觉快要挂了，但是没有。我就坐在那里念着观世音菩萨，一会好些了，但我也不敢躺下睡觉，因为心跳很厉害，后来就坐着迷迷糊糊睡着了。总感觉左半边身子跟右半边不一样，左脚发胀，肠胃不好，胃胀，不真实感，平时心跳很快，坐公交人多的时候就感觉胸闷喘不过气来，心跳能达到 120，现在生活在痛苦中，总是怀疑自己得了什么病。

    \textbf{附评} 熬夜纵欲基本上就是作死的节奏，新闻常报道熬夜猝死的事件，光一个熬夜就可以导致人猝死，如果再加上邪淫，你觉得后果会是什么呢？《看 A 片自慰，台男子猝死公司电脑前》，相信很多人都看过这条新闻，之前日本宫城县一名男高中生也是自慰猝死，另外一个 32 岁的男子在接受手淫服务后突然猝死，还有博士捐精猝死、开房猝死等，这类大泄身导致的猝死案例实在太多了，其实媒体报道的只是冰山一角。性猝死不但包括性高潮期间的突然死亡，也包括性行为后的死亡，这种病症来势凶猛不能等闲视之。现在媒体报道最多的就是开房猝死，精少则病，精尽则死，真不是开玩笑的。这个案例的戒友虽然没有 SY，但是他一直看 H 到两点，看 H 也会漏，心动则精自走，这是一种慢性的暗耗，当耗损到一定程度，症状就会突然爆发出来。之前已经有非常多的戒友出现过这种情况了，就是熬夜时放纵，突然就感觉心脏狂跳，感觉自己快挂了，极为恐怖！很多人都打 120 送医院了，能活下来的最后都被确诊为神经症了，从此开始过上了极为惶恐不安的日子，真的就像灾难片一样。

    这位戒友说自己“不撞南墙不回头”，我觉得他说得很贴切，很多人就是如此，不给他来一记狠的，他是不会下大决心戒色的，非要吓怕他，这样他才可能开始好好戒色。很多人手淫很多年，虽然身体出了一些症状，但还可以忍着，于是就继续麻木不仁地摧残自己，直到症状彻底吓瘫他，这时候他才会真正醒悟过来。当他开始学习戒色文章了，才会明白之前迷信无害论是多么无知、幼稚和荒唐！但话又说回来了，并不是说伤得越深就能戒得越好，我到现在也聊过很多神经症的戒友，他们已经生不如死了，但是心瘾还是很重，心魔还是会疯狂地向他们进攻，所以很多人依然在不断破戒。要战胜手淫恶习，还是要多学习提高觉悟，觉悟到了才能降伏心魔。反观很多人伤得并不重，但是他们很会学习戒色文章，这样也是可以彻底戒除手淫恶习的，关键就是要学会专业戒色，一定要真正掌握戒色的原理和规律。
\end{case}

\begin{case}
    曾经意志消沉，整天无所事事，患有左侧精索静脉曲张，无意中看到戒色吧，立志从心里改变自己，看了很多案例，整天过得很充实。戒撸五个月，前两天去医院检查，左侧精索静脉曲张也好了，希望大家看清撸管的危害，我曾经真是苦不堪言呐，性格内向、社恐、抑郁，整天要死要活的，活在网络之中，现在网瘾也戒掉了，来到戒色吧，我觉我的变化真够大的，大家一起努力加油！克服欲望的心魔，得到升华，再次感谢戒色吧！（这位戒友附上了检查报告，显示“双侧无曲张”。）

    \textbf{附评} 这个恢复案例给患有精索的戒友带来了鼓励和希望。关于精索的问题，我之前的文章也专门讲到过，有不少戒友通过坚持戒色养生让精索缩小了，这都是好的变化，但能够让精索完全消失的，毕竟是少数，但不是没可能，这位戒友就是很好的例证，戒撸五个月后再去检查，左侧精索已经完全消失了。这位戒友的变化是真够大的，精索好了，网瘾也戒了，感觉他的能量状态一下就变得积极向上了，与之前消沉的他判若两人，那时的他社恐抑郁，整天要死要活的，那种状态真的很颓废很灰暗，现在撸管和网瘾都戒掉了，感觉就像重生了一般。能够来到戒色吧，真的是很多人的福报，因为从进入贴吧的那一刻，蜕变就已经开始了。
\end{case}

\begin{case}
    我撸了十来年了，昨天去医院，医生说是死精症，是不可能生育的，现在只能积极治疗，也许还有一线生机，可是需要大把大把的钱，也许没钱的我也只能放弃了，现在的我无话可说，只有无限的后悔和伤心。

    \textbf{附评} 撸了十来年，果报不期而至，悲催的是很多人已经把自己的生育能力撸掉了，却还浑然不知，他们完全被无害论洗脑了，每天每月都在残害自己，但他们并不认为手淫是在残害自己，反而认为手淫是莫大的享乐，这真是愚痴至极，真正的智者绝对不屑一撸！你去观察那些沉迷手淫的人，他们的大脑完全被无害论屏蔽了，和他们沟通，你会感觉很费力，甚至有对牛弹琴之感，他们脑子里的邪知邪见特别多，这其实就是被无害论深度洗脑的结果，他们完全不相信有害的事实，他们只相信性学家所谓的理论，试问脱离现实的理论，那还叫理论吗？充其量只能叫伪科学。他们不相信手淫有害，但是症状迟早会扇他们耳光，症状会告诉他们真相。手淫会导致慢前和精索，这两者都会导致精液质量下降，比如出现果冻体或者颜色改变等，好好坚持戒色养生，精液质量是会慢慢改善的，如果再能配合积极治疗，那改善就会更快。因为伤精而失去生育功能的人，只要好好坚持戒色和治疗，还是有望恢复生育功能的，我到现在就看到过不少恢复的案例，有的已经做爸爸了。
\end{case}

\begin{case}
    撸了十年，每天一次，最多一天六次！那时上班常年熬夜，终于在 2012 年惊恐发作，出现濒死感被送到医院，后来就得了神经症，被诊断为焦虑症，从那以后所有症状都来了，尿频尿急，一天上厕所几十次，吃了两年抗抑郁和抗焦虑的药，现在每天都有要死的感觉，浑身乏力、没精神、不想说话、腰痛气短。但我居然还在撸，前几个月才知道是手淫过度引起的，不知道吃药对恢复影响大不？

    \textbf{附评} 这又是一个惊恐发作的案例，完全符合我总结的公式：熬夜 + 纵欲 + 久坐 = 完蛋！光纵欲，没有熬夜和久坐，那症状爆发的时间会延后，但如果这三者都有，那肯定会完蛋，打个比方，是一把斧头砍树快，还是三把斧头砍树快，不言自明。熬夜太伤身体，纵欲伤肾掏空五脏六腑，久坐伤肾伤脾，这样久而久之，肯定会爆发神经症，这是必然的，是上千个案例所揭示的真理。很多人想当初都是猛男啊，一天一次，一天多次，那时他们可曾想到将来的某一天自己会被送到医院抢救？活过来的人在最后都被确诊为神经症，然后各种症状就开始虐他了，包括很多千奇百怪的症状，总之非常痛苦、非常折磨、生不如死！很多人到了如此不堪的程度，居然还在沉迷手淫，因为他们无知啊，不知道手淫的害处，当他们感觉压抑时就会通过手淫来宣泄，这样反而让自己陷入了恶性循环。神经症严重的话，是要积极治疗的，但痊愈的基础就是戒色养生，没有这个基础，吃再多的药也等于零，边吃边漏，永难痊愈！
\end{case}

\begin{case}
    不戒色，今生注定厄运不断，痛不欲生。我自己就是一典型例子，因戒色而重生，福报连连，之后得意忘形，妻子怀孕就放纵自己 SY，现已然阳痿。虽戒色一个月，但未能有效控制 YY。虽然妻子理解我，但自己的内心已经抬不起头。以我为戒，劝君莫走弯路，戒色不是一段时间的事情，是一辈子要坚持的事情。

    \textbf{附评} 这是一位已婚的戒友，结婚后的性生活是要保持节制的，但不是说结婚后就可以继续手淫，手淫属于邪淫，真的是一次都不能有，婚后正淫虽符合人伦，但也要注意节制，千万不能放纵自己。\textit{寡欲精神爽（《文昌帝君百字铭》）}，这是对婚后正淫而言的，正淫邪淫一定要分清。很多已婚人士依然会有手淫恶习，并不是说结婚后就不手淫了，手淫和夫妻性生活有所不同，夫妻性生活时间长了会厌倦的，但看 H 手淫则可以获得源源不断的新鲜感，所以很多人即使结婚了，也依然在沉迷手淫恶习，这非常普遍，而且手淫极易成瘾，不是说想停就可以停得下来的。这位戒友之前因戒色而重生，福报也不错，但是后来得意忘形了，在妻子怀孕后又开始放纵自己手淫，结果可想而知，把自己搞阳痿了！阳痿是会影响到婚姻的和谐与稳定的，弄不好还会导致离婚。这位戒友最后的告诫非常之好，戒色真的就是一辈子的事情，婚后依然要戒邪淫，否则真的会厄运不断，当一个男人阳痿了，他的整个婚姻也许就会随之崩塌。
\end{case}

\begin{case}
    那一段时间里，我终于邂逅了戒色吧，黑暗的生命里终于有了一束光明。其实之前我曾经看到过戒色吧，可是无知的我自以为是地觉得是一群和尚和卫道士在误导人性，没有当回事。直到那个时候，我认真地看了戒色吧的帖子，我被深深地震惊了，原来有这么多的人跟我有同样的手淫恶习，更有惊人相似的悲惨命运。原来这一切的祸根竟然是日复一日的手淫！手淫直通地狱！我的眼泪不自禁地流了出来。那一年我开始戒撸，大前年和去年戒色坚持得不错，大约维持了一年多的时间，我很少邪淫，很少破戒，身体恢复了七八成，连困扰多年的尿等待也没有了，我终于不用躲躲藏藏，可以在人多的厕所里撒尿了。气色也改变了不少，原先浑浊无光的眼睛也变得乌黑透亮、富有神采了。那一年多的时间里，没有色情，我的生命得到了真正的休养，真的很惬意。

    \textbf{附评} 这位戒友的案例发人深省，也给人很多启示。他之前误解过戒色吧，很多人一开始都会误解戒色吧，大家想一想，一个被无害论毒害多年的人，突然听到戒色两个字，他会有什么反应？普通人对于戒色的误解，就是他们认为只有和尚才需要戒色，而且在他们的观念里，禁欲是违反人性的，人活着就应该满足自己的性欲，怎么能够禁欲呢？！普通人往往就会这样误解戒色，他们也会误解古圣先贤的言论，比如把“食色性也”挂在嘴边，“食色性也”是告子说的，\textit{饮食男女，人之大欲存焉。（《礼记》）} 古圣先贤是说过这个话，但这是对于婚后正淫而言的，这是一个大前提，因为圣人都是反对婚前邪淫的，邪淫伤身败德，古圣先贤一致反对。现在很多人根本分不清什么是正淫什么是邪淫，一听到食色性也，就立马双眼发绿，感觉为自己的放纵找到了借口，于是他就心安理得了，他心里会这样想：连圣人都这样说，那纵欲就是天经地义的。其实他们完全误解了圣人的意思，这实在很可悲。好在很多人的善根不错，而且已经有了伤精的症状体验，这样他们来到戒色吧，就比较容易接受戒色养生的观念。

    \textit{孔子曰：“君子有三戒。少之时，血气未定，戒之在色；及其壮也，血气方刚，戒之在斗；及其老也，血气既衰，戒之在得。”（《论语·季氏》）} 戒色就是君子的第一戒，也可以说是君子的第一修为，这一戒实在太关键太重要了，世上无如人欲险，几人到此误平生，销魂阵内成亡客，色鬼哀哀步暗程。名医孙思邈云：莫教引动虚阳发，精竭容枯百病侵。

    \begin{quotation}\it
        君子以惩忿窒欲。（《易经》）

        急守精室勿妄泄，闭而宝之可长活。（《黄庭经》）

        夫色欲一事，为人生要命第一大关口，最恶最毒。（《通关文》）

        若欲身安寿永，唯当绝欲宝精。（《食色绅言》）

        精竭命衰，百病萌生，故不终其寿。（《养性延命录》）

        精气夺则虚。（《黄帝内经》）

        房中之事，能生人，能杀人。（《道林》）

        只要精气复得一分，便减一分病象。（名医叶天士）

        业海茫茫，难断无如色欲；尘寰扰扰，易犯唯有邪淫。拔山盖世之英雄，坐此亡身丧国；绣口锦心之才士，因兹败节堕名。（《欲海回狂》）
    \end{quotation}

    传统文化里有很多关于戒色的内容，戒色指的就是戒邪淫，婚后正淫则要保持节制。婚前戒色就是为了让我们学会控制自己的欲望，学会转化自己的性能量，把性能量用于自己的学业和事业，而不是滥撸滥泄，把自己的五脏六腑掏空，把自己身体搞得危如累卵。戒色是一项历练，戒色也是君子的一项修为，曾经有不少反对戒色的人，后来他们中的很多人都悔悟了，还曾到戒色吧来发帖忏悔，我其实比较理解反对戒色的人，因为人总有执迷不悟的时候，学好很难，学坏则很容易，关键是要懂得回头，而不是在错误的道路上越走越远。这个案例的戒友从误解戒色到深深地震惊，再到流泪，他是真的悔悟了，而且他也坚持戒色了一年多，真正尝到了戒色的好处。
\end{case}

下面步入正文。

\subsubsection{念头控制行为}

人活着肯定会有念头，而我们的行为和我们的念头是息息相关的，如何控制自己的念头，真的是一门很深的学问，这门学问在学校里是学不到的，学校里会教你做一个有道德的人，在德智体美劳等方面对你进行培养，但是学校里却不会教给你如何控制念头，也可以说是念头管理。很多人都无法控制自己的念头，因为控制不住念头，所以就无法控制自己的行为，要战胜手淫恶习，必须在念头控制上下功夫，这就是戒色最核心的部分。戒色就是念头之间的战争，不是你杀念头，就是念头把你杀掉，就是这么残酷，被念头杀掉后，就是一连串的破戒。很多人在犯错之后，都会感叹当时一念之差，有时一个不好的念头就会造成很严重的后果，比如犯罪、轻生等。

破戒的前奏就是你起邪念了，念头就是行为的扳机，所以控制了念头，就能从根源上杜绝手淫恶习。有的人会说自己并无意淫，只是洗澡或者别的时候刺激到了敏感部位，是先撸起来再意淫的，或者只是撸而没有意淫，这种情况也是可能的，但绝大多数的情况都是先意淫再手淫的。不管何种方式的破戒，一定会有某种想法作为先导，而这种想法并不一定都是意淫，就像洗澡时刺激到了敏感部位，如果当时能够保持警惕，也就不会出现这类破戒的情况，但是很多人明知不可为而为之，还是放任自己去刺激敏感部位，这种破戒的情况就源自头脑中某种放任的想法，是一种潜在的念头，潜意识也是可以导致破戒的，很多人在半梦半醒的时候就会不自觉地手淫，通过不断学习净化自己的思想意识，并且苦练断念，这样坚持一段时间，梦撸的情况就会自动消失。

我们必须时刻保持对内心念头的觉察，这样久而久之就可以影响到潜意识，我们也必须熟知各种能够导致破戒的念头，这样在实战中才有百分百的胜算。有的念头看似良民，其实是披着羊皮的狼！你放过了那个念头，它立马就会如妖似魔，它会彻底接管你的身体，然后开始疯狂手淫，拼命榨取你最宝贵的肾精。戒色最核心、最本质的层面就是修心，很多新人会问什么叫修心，其实这里的心指的就是念头，修心就是修念头，也就是控制自己的念头，能够控制自己念头的人，就能控制自己的行为！

\subsubsection{念头只是工具}

不要认同你的念头，念头只是我们使用的一个工具，就好比骑马，是你控制马，而不能让马带着你疯跑，没有人会认为自己是那匹马，我们只是在使用马。很多戒友都喜欢玩游戏，不管是格斗的游戏，抑或是枪战的游戏，都是你在控制某一个人物，那个人物并不是真正的你，你只是在控制他。念头也是如此，我们要学会控制念头，我们是观察者，而不是思考者，观察者就像马路边上的监控，而念头就像马路上来来往往的行人，我们要学会监控自己的念头，管理自己的念头，我们应该是念头的掌控者，而不应该成为念头奴役的对象。之所以破戒，就是因为邪念上来时，你缺少觉察，然后跟着念头跑，一直在强化念头的力量，这样到最后就会欲火中烧欲罢不能而不得不破。当你停止认同自己的念头时，一种更高的觉察就出现了，你会发现真正的力量就来源于这种对内心随时的觉察和观照，戒色要成功，必须牢牢看住自己的念头。

\subsubsection{学会倾听内在的声音}

每个人都有自己的心理活动，心理活动就是一连串的念头所组成的，如果你仔细体会一下，那就会发现念头其实就是内心的声音，一种念头出现时，就是一种声音在头脑中响起，就像某个人在头脑中说话一样。念头导致行为，每种念头的声音都有自身的性质，在没付诸行动之前，它只是一个念头，在付诸实施之后，它就会转变成一种行为。比如某个人看到一个旅游短片，然后他的头脑中出现了一个念头、一种声音：“我也想去那儿旅游。”如果各方面条件具足，那么这个念头就会付诸行动。很多人的行为，最初的起因也许就是一个小小的念头，当你听从了那个念头，就会产生相应的行为。我们应该要学会倾听内在的声音，做一个念头的倾听者。当然光倾听是不够的，我们要学会分辨各类念头的性质，对于能导致破戒的念头，坚决不能听从。

\subsubsection{超越念头的控制}

很多人都处于被念头奴役的状态，他们不是念头的掌控者，他们是念头的奴隶。我们应该成为念头的主人，而不应该沦为念头的傀儡，请记住：念头是工具，我们是使用者，不能颠倒过来，让念头恶仆凌主。大家可以仔细想一下，过去的自己是否想过要控制自己的念头，有没有这种意识，就是说“我想控制自己的念头，而不是让念头控制我。”估计很多人都没有想过这个问题，他们从来就是念头的奴隶，当头脑中出现念头了，他们就以为是自己的想法，其实很多念头是自己跳出来的，并不是你自己最真实的想法，比如有的戒友前几天还信誓旦旦地说：“这次我就是剁手也不破，这次我一定要戒到 100 天以上。”但是当心魔一来，他马上就垮下来了，之前的誓言早已抛之脑后了，然后就是一连串疯狂的破戒。如果你不能掌控自己的念头，那么念头就会把你带入深渊、带入地狱。所谓：一念天堂，一念地狱！\textit{释论云：三界无别法，唯是一心作。心能地狱，心能天堂，心能凡夫，心能贤圣。（《法华玄义》）} 一切都在心念之间转换，我们必须要学会超越念头的控制，记住：是我们控制念头，而不能让念头控制我们！

\subsubsection{心魔的表现形式就是念头上脑}

很多新人会问什么是心魔，心魔说白了，就是念头上脑！能导致破戒的念头就像木马病毒一样，如果你点击安装了这个念头（所谓点击安装指的就是跟随这个念头），那么结果必然就是被操控。木马通常有两个可执行程序：一个是控制端，另一个是被控制端。你点击安装了那个念头，那么就会成为被控制端！完全失去了自主权！等到破戒后才会清醒过来。很多戒友的智商都很高，有的是名校研究生，还有的甚至是博士生，但他们依然会沉迷手淫恶习，因为他们也中了撸管木马病毒，他们成为了心魔的提线木偶，所以不管你智商有多高，即使超过 150，但如果你没有学会控制自己的念头，那么依然会疯狂破戒，一旦你跟随了那个念头，那就相当于被植入了撸管木马病毒，到时候完全就是身不由己的撸管僵尸肉机。

\subsubsection{念头附体}

邪念会附体，邪念会经由你而活出它自己，一旦被附体，就会判若两人，甚至刚才还发毒誓要戒色，但是当念头上来时，他却没有及时断除，反而跟着邪念跑，结果就像被附体了一般。\textit{欲火入心，犹如鬼著。（《大集经》）} 这种情况就像心魔手中拿了操纵杆，而你就是被操纵的那个人，你完全听心魔指挥，你完全身不由己。念头附体后，你就失去了身体的自主权，你就是一个撸管的傀儡，很多人明知道撸管会导致很多身心症状，但是他就是停不下来，为什么？因为他被念头附体了，当念头上来时，他没有及时断除，结果就是被念头附体，邪念就像一个指令植入了他的身体，要做到反植入，那就必须做到念起即断，念头上来了，就像敌人上来，必须马上干掉，否则就会被劫持、被附体，完全身不由己，就像被心魔遥控了一般。

\subsubsection{每种念头的性质都不同}

我们每个人每天都会起很多很多念头，其中很多念头并不会导致破戒，但是还有不少念头就有可能会导致破戒。所以必须学会识别你的念头、审查你的念头，就像一个岗哨一样，过来一个念头，你就要审查一个，绝对不能轻易放过，如果把敌人放入城内，那结果就是烧杀抢掠，非把你掏空不可。有些念头虽然不是邪念，但却可能导致破戒，比如怂恿类的念头、骄傲类的念头、嗔恨类的念头等，还有一些思想误区也是可能会导致戒色立场动摇而出现破戒的，戒色之后必须把脑中的思想误区一一纠正过来，建立戒色的正知正见，然后对于能够导致破戒的念头，一定要学会识别，就像识别骗子的骗术一样，不懂骗术之人，往往容易上当，如果你已经彻底摸清了心魔的招数和套路，那就可以做到知己知彼，百战不殆！

\subsubsection{两种念头在你头脑中打架}

断念就是戒色最实战的部分，念头战争肯定会打起来的，战胜身外的千军万马，不如战胜自己内心的念头，战胜了自己的念头，就等于降伏了一切敌人，只有战胜自己才能战胜一切！戒色之后我们必须学会观心和断念，并且要不断持续练习，把观心断念练到出神入化、登峰造极的地步。断念必须要快，唯快不破！最新研究表明，大齿猛蚁是地球上攻击速度最快的动物。它能在 0.13 毫秒内完成攻击，比人类眨眼速度快 2300 倍。我们断念也要修炼出如此神速！

CF 有一百杀、两百杀、三百杀、五百杀、一千杀，二连杀、三连杀、四连杀、五连杀、六连杀、七连杀……CF 是向外杀敌，戒色是向内杀，杀心魔贼，打心魔怪！打 CF 是在电脑地图里战斗，而戒色是在自己的脑图里战斗，念头肯定会出现，念头肯定会上来，到时候就是戒色的实战！被念头杀掉，结果就是一连串的破戒，念头就是撸管木马病毒，它会在你身上附体，然后就会操控你撸管！撸完才会清醒过来。打网游杀怪，即使你杀了几十万，那都不算厉害，真正厉害的是杀自己内心的“念头怪”，心魔的表现形式就是念头上脑！很多 CF 高手端着一把狙，连杀几十人，甚至上百人，这都不算厉害，真正厉害的就是念头出现就瞬狙，必须快狠准！必须干脆利落！念头起了，一定要第一时间察觉到，在你察觉的一刹那，念头就会消失，所谓念起即觉，觉之即无。

真正的断念高手绝对不会让念头在头脑里的存活时间超过一秒，必须强悍断念，必须强过心魔、快过心魔！如果觉察晚了，那么念头就已经起势了，就像小火已经烧成了大火，这时候就很难消灭了。古语有云：防淫如防火！一定要把握最佳的断念时机！必须做到念起即断！不要跟随念头，不要强化念头。真正的戒色高手，在念头冒头的一刹那，凛然一觉，即可消灭邪念，奇快无比！如果你对心魔作战，并不具备压倒性的实力，那么最后就会演变成两种念头在你头脑中激烈争夺，一种想破，一种不想破，到这种时候，内心就会变得很挣扎，如热锅上的蚂蚁，出现破戒的可能性就比较大了，因为邪念已经冲起来了。我们必须不断狠练观心和断念，把自己练到满级，把自己练成无解，真的要练到无比强大的程度，否则对心魔作战时，往往会败下阵来，结局就是一连串的破戒和悔恨。

\subsubsection{你是纯粹的觉知}

当一个新人来到戒色吧，当他有了学习戒色文章的意识，那就算入门了，但真正的入门就是要学会修心，要学会控制自己的念头。我观察过很多戒友，其实他们戒了很久都没有真正入门，还停留在戒色的外围，没有真正弄明白戒色的核心和本质，这样戒来戒去，始终悟不明白，总是戒戒破破，难以取得更大的突破。一旦一个人真正明白了修心的含义，并且真正知道了如何修心，那他的进步绝对是日新月异的，就像\textit{《太极拳谱》}所云：\textit{懂劲后，愈练愈精。}有一些天赋极佳的戒友，他们接触戒色文章不久，就能真正领悟到戒色最核心的本质，他们的领悟力非常强大，一下就能把握到戒色的实质，这类戒友是存在的，但毕竟属于少数。很多戒友要戒戒破破一到两年之后，然后经过自己不断地反省、总结、思考和学习，才能突然明白修心的真义，就像突然开窍了一般，他们之前看前辈的戒色文章，根本就没悟进去，他们停留的层面是似懂非懂的假懂，没有真正理解和领悟修心的意思。

当一个人已经学会控制自己的念头了，那么战胜手淫恶习自然就水到渠成了。然而在控制念头的基础上，还有更高层次的领悟和修炼，那就是要唤醒自己内在的灵性觉知，觉知才是真我，念头来源于觉知，又消融于觉知，就像波来源于水而又消融于水。这一层面的认识在很多高僧大德的开示里都有所提到，就是在教你认识真我，你是那一份纯粹的觉知，而念头只是工具，古德有云：“以空寂为自体，勿认色身；以灵知为自心，勿认妄念。”我们可以使用念头，但不能被念头给使了，我们应该做念头的主人，而不是做念头的奴隶，念头一起我们就跟着它跑，结果就会出现一连串的破戒，因为跟着念头跑就是在给念头注入活力与动能，如果你能严格做到念起即断，那么念头就无法掌控你的行为。念头就像一个指令，你不听从那个念头，它自然无法控制你的行为，就怕你听从了那个念头，跟着那个念头跑了，那最后必将被念头所控制。戒色说白了，就是控制与被控制，你能控制念头，就不会出现破戒，反之，你被念头控制了，到时候就是一连串的破戒。

我们最核心的层面就是“离念的灵知”，也可以说是纯粹的觉知，觉知是超越生死的，因为觉知是不生不灭不垢不净不增不减的，有生死的只是我们的躯体，躯体只是觉知的载体，真正的主人是纯粹的觉知。当你对这一奥义有比较深刻的理解和认识后，你的生命也会随之改变，之前的你是认同念头的你，也就是觉得念头是自己，身体是自己，其实念头只是工具，身体只是载体，而我们就是那份纯粹的觉知。我们是观察者，而不是思考者，我们可以看着自己的念头活动，这种对内心的觉察本身就是一种更高更超然的存在。当我们保持高度的觉知，我们就可以做念头的主人，反之，如果我们失去了内心的觉察，那么念头就会反客为主，念头会带着你走，而你就会完全迷失在念头之流中。

\textit{总结}

经云：以智慧剑，破烦恼贼；以智慧刀，裂烦恼网。戒色是需要开智慧的，戒色和修道是完全相通的，通过戒色和学习传统文化，可以让你领悟到宇宙人生的真相。曾经我们是念头的认同者，然而经过深入的学习和悟道，我们将会明白自己究竟是谁，我们不是念头，我们是纯粹的觉知，我们应该掌控念头，而不是做念头的奴隶。最后以\textit{《悟心铭》}的一段话来作为结束：\textit{了了觉知，不着见闻，荡然无住，是名无心。}

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{adjustwidth}{-1em}{-1em}
    \begin{poem}[抗撸战争]
        \begin{multicols}{2}
            \centering~\\
            起来，不愿做手淫的奴隶！ \\ 抗撸战争已经全面爆发了 \\ 接过爷爷的战刀，杀心魔贼 \\ 不做手淫孬种！\\~\\
            一个大男人沉迷于自己的小 JJ，这像什么话？！ \\ 父母给你吃好的，不是让你沉迷手淫的！ \\ 你这样手淫，对得起父母的养育之恩吗？！ \\ 父母和老师如果知道你这样龌龊地手淫 \\ 他们会作何感想？！ \\ 沉迷手淫恶习，滥撸滥泄 \\ 你有何颜面去面对列祖列宗？！\\~\\
            管不住老二的人，永远没有出息！ \\ 即使你暂时得志了， \\ 最终也会因为不断掏空自己 \\ 而让自己的人生陷入无比的灰暗和颓废！ \\ 天道祸淫，报应丝毫不爽！\\ 出来撸，迟早是要还的！\\~\\
            比原子弹更可怕的就是 AV！ \\ 原子弹摧毁的只是你的肉身 \\ 而沉迷于邪淫的生活 \\ 直接能把你干进地狱！ \\ 果报相当惨烈！ \\ 大丈夫岂可毁于胯下之物？！ \\ 士可杀，不可撸！！！\\~\\
            让我们高举戒色利剑 \\ 斩尽一切猥琐、龌龊、肮脏、下流、萎靡、自残、自废 \\ 斩尽一切误人子弟、混淆视听、害人不浅的无害论 \\ 是条汉子就彻底戒了！铁血戒撸！戒出血性！ \\ 戒出中国人的骨气，戒出堂堂大中华的正气！ \\ 斩钉截铁、抓铁留痕地戒， \\ 拿出最强悍的执行力，拼死戒，戒到死！ \\ 死了都要戒！做鬼都要和心魔斗到底，干死心魔！ \\ 做戒色烈士，宁死不做手淫孬种！ \\ 正所谓：浩气长存匡天下，戒色热血壮河山！
        \end{multicols}
    \end{poem}
\end{adjustwidth}

推荐一本书。

\begin{book}[《修行的感悟》，犟牛居士]
    犟牛老居士俗名刘进瑞，一九三二年生于河北省抚宁县，系纯印老人三子。天生性格直爽、刚烈、桀骜不驯，从小老人即以犟牛呼之。幼年家境贫寒，勉强念两年书，十六岁参加铁路工作至退休。一九九五年纯印老人示寂后，出现许多不可思议之事，亦未引起其警觉，第五天夜里，纯印老人面授机缘，使刚强倔犟的他一夜之间改变了人生观、世界观，笃信佛教。此时他已是六十五岁花甲之年了。老居士深感自己年岁已大，入佛门又晚且身体诸多疾病业深障重，遂发心念佛求生净土，仅一句阿弥陀佛圣号就念了七年。他谨记纯印老人的教导：“诸恶莫作，众善奉行，远离名利，一心念佛。”

    法王如意宝曾亲自印证纯印老人是观世音菩萨大权示现，我第一次看到纯印老人的照片，就感觉非同一般，有一股威严的正气震慑全场。我自己也专门请了纯印老人的传记，老人说的佛法和其他大德的开示是一味的，而且还具有民间语言的特色，我个人非常喜欢。犟牛居士的开示视频，如《呼吸念佛与送往生》《犟牛居士讲金刚金体会》等，都非常之好。网上有一些人在诽谤犟牛居士，但不会影响我的判断，很多诽谤都是断章取义的误解，非常荒唐。纯印老人不仅得到了法王如意宝的权威印证，其他的活佛、堪布也都曾印证过，汉地多位大德也都推崇纯印老人所讲的正法。

    我曾经看过谢万荣老居士往生的视频，给我的震撼非常之大！她往生时空中有很多莲花出现，阿弥陀佛放光显瑞接引，非常殊胜。后来我在《修行的感悟》中也看到了谢万荣老居士往生的案例，给人以巨大的信心。《修行的感悟》在网上有文字版的，很多博客也转载的，也可以请到纸质书，这本法宝受到了很多人的欢迎和赞叹，在这季我把它推荐给广大戒友，希望有缘者能够得遇之。
\end{book}
