\subsection{戒者巅峰体验的研究}

前言：这季前言分享一些案例。

\begin{case}
    从去年 10 月份，开始出现阳痿、早泄、腰痛、尿频尿急、失眠严重、蛋蛋疼，至今未好，期间有几次好转，可是同房了，到目前为止，已经疲惫不堪。告诫所有的朋友，预防胜于治疗，不到严重的地步不知道悔改，真的很惭愧，准备放弃我年薪 12 万的工作，回家好好把身体调养好。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的伤精症状比较多了，也比较典型。性功能不行的确是男人的硬伤，不仅会影响到男人的自尊自信，还会影响到婚姻的和谐。手淫导致肾气耗损，耗损到一定程度就会出现性功能的下降，很多人刚开始都可以撸个十分钟，后来基本都秒射了，射距也大幅度下降，本来可以射半米，现在是流淌下来的，已经射精无力了。这位戒友不仅出现了前列腺炎，还出现了神经衰弱的表现，严重失眠是非常折磨人的，长期的失眠绝对让人崩溃，很多人睡不着时，又会因为情绪不好而手淫，这样就会陷入更深的恶性循环。结婚后也是要注意节欲保精的，如果身体症状比较严重，那最好先戒色养生一段时间，等身体恢复后再节制性生活，否则在身体状况很差的情况下勉强同房，那只会导致雪上加霜。印光大师云：“有病之人，必须断绝房事，方可速愈。至于断欲一事，当以为治病第一要法。无论内症外症，病未十分复原，万不可沾染房事。一染房事，小病成大，大病或致立死。或不即死，已种必死之因，欲其不死，亦甚难甚难。纵令不死，或成孱弱废人，决难保其康健。不知自己不善摄养，反说医生无真本事。”

    戒色养生就是痊愈的基础，病情严重的话，应该配合积极治疗，这样身体才有望真正痊愈。有一个词很好，叫“封山禁伐”，男人就像一座山，肾精就像山上的林木资源，手淫就是在乱砍乱伐，最后就会导致身体的崩溃。当身体出现症状表现了，那就一定要注意“封山禁伐”，等身体完全复原了，再给老婆伐几棵，千万不可图一时之快而废了自己。这位戒友的告诫很好，预防胜于治疗，如果等到症状爆发再戒，那就比较被动了，很多人伤精史很长，伤精程度也很深，恢复的难度就比较大了，恢复的过程也比较曲折。《素问》云：“是故圣人不治已病治未病，不治已乱治未乱，此之谓也。夫病已成而后药之，乱已成而后治之，譬犹渴而穿井，斗而铸锥，不亦晚乎。”

    这位戒友准备放弃 12 万年薪的工作，实在令人唏嘘不已，很多人还找不到如此高薪的工作，而这位戒友却准备放弃了。记得之前也有位戒友放弃了 10 万年薪的工作，也是因为神经症，神经症一旦爆发出来，那真的就是生不如死了，不少人根本无法工作了。这对于正常人而言，很可能无法理解，只有病友之间才能真正明白其中的痛楚与无奈，的确是人生的一大困境。邪淫是会影响福报的，特别会损害财运，邪淫导致身心崩溃，导致症状缠身，去医院看病花钱是很厉害的，医药费上万的很普遍。当一个人的身心健康真正出问题了，到时候肯定会影响到工作状态，选择辞职也是屡见不鲜的。一个隐秘的恶习就会导致多米诺骨牌似的效应，一旦你开始手淫了，慢慢就会出现一连串的负面结果，最终让你的人生彻底陷入困境！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔师兄，最近和女友一起总流前列腺液，今天流了一整天，回家洗完澡，发现睾丸下垂得很厉害，小腹十分胀痛。我应该怎么办？
    \subparagraph{附评} 这就是典型的“约会痛症”，这种现象是非常多见的，和女朋友稍微亲热一点，下面马上就会漏，回家之后就会感觉睾丸不适或者小腹疼痛，症状开始反复了……这种现象在看黄之后也很容易发生，只要漏了，不管漏什么，都很容易导致症状反复。很多戒友也反映和女友打电话时，聊的内容很正常，结果下面也会漏，漏完后就感觉慢前或者精索的症状反复了。这其实就属于条件反射，就像看到食物会自动流口水一样。《通关文》云：“形虽未交，而元精暗中已泄。”女色废人就是如此厉害，不知不觉中就把你废掉了。二八佳人体似酥，腰间仗剑斩愚夫，虽然不见人头落，暗里教君骨髓枯。暗中的伤害往往防不胜防，明枪易躲，暗箭难防！戒色之后，也不是说不可以谈女朋友，关键自己要注意修心，尽量避免婚前性，通过不断加强修心，这种条件反射的情况就会大大减少。说实话，如果有女友，那戒色的难度就会增大很多，这就需要你具备更强大的正气和定力，否则稍不注意，很可能就会漏。有一首歌叫《女人是老虎》，歌词挺有趣，但很能说明问题，最厉害的老虎其实就是胭脂虎！白玉蟾云：“点滴精液不漏，即是登天梯行！”在这个邪淫泛滥的时代，能够做到不漏，真的很不容易。
\end{case}

\begin{case}
    现在想一想这些年走过来的路，有一半以上是在撸管中度过的，明年就三十了，算一算最少我已经撸了十五年了，十五年啊！这不是一个小数字，所以当我看到戒色吧有些小孩撸了三五年就戒了，我是多么的羡慕他们。我也不知道我还有没有机会戒了它，我也已经知道了它的危害，可我就是戒不了。现在还是二十多岁小伙的身体，却跟一个五十岁朝上的老人差不多，浑身是病，没有一处是好的！脱发，已经快掉完了；腰疼，骨头疼，有时像针扎一样，有时像断了一样；失眠，盗汗，半夜起来枕头都是湿的；便秘，肠胃不好，稍微吃得不合适就想吐；肾虚，浑身乏力，跑两步就像快死了似的；阳痿，早泄，没有真正正大光明地给妻子一次满意的同房……这所有的一切，都是手淫造成的！都是自己一手造成的！
    \subparagraph{附评} 快三十的人，而撸龄却有十五年，一身的病，未老先衰，情何以堪？撸管对人的慢性伤害真的不容小觑，很多人在刚开始撸管的几年内，自我感觉还可以，没什么明显的症状，但是随着伤精程度的不断加深，各种症状就开始找上门来了。根据我的研究和体会，出症状一般分为四种：一，症状突然出现，但不是很严重；二，症状突然大爆发，非常严重；三，症状刚开始不算严重，但因为还在撸管，所以渐渐就变得缠绵难愈；四，各种症状陆陆续续出现，最后变得积重难返。出症状的规律一般就这四种，很多人在撸管的二年内就会出现症状，以慢前、脑力下降、腿软、腰痛、容貌变丑、早泄、勃起不坚等为主，而有的人身体底子好，又热爱运动，不熬夜不久坐，这类人可能需要伤精五年乃至十年以上才会出现严重的症状表现，而且这类人出症状多属于“突然断裂”式，就是之前感觉身体还行，然后突然某一天身体就垮下来了，迎来了症状的大爆发。就像生活中有些人从来不生病，但是一生病就是大病、重病，这类人平时也容易麻痹大意，总以为自己身体没事，其实坏变化正在悄然累积，直到最后彻底把他击垮。

    手机快停机了，很多人会给手机充值，而戒色就是在给身体“充精”，精充才能内壮，中医讲到：肾藏精，藏五脏六腑之精华，肾精充足，五脏六腑才能得到灌溉和滋润，容颜才会光华而富有神采。反之，不断耗损宝贵的肾精，结果就会百病缠身、气色变差、容颜枯萎。每一次撸，都像拧衣服般绞尽五脏六腑的精华，如果耗损和透支过于严重，就可能导致身体突然“死机”，很多撸民都出现了濒死感，弄不好就会撸成遗像、撸成墓碑，墓碑上刻着：“从天堂到地狱，你撸过人间！”手淫刚开始是喜剧片，最后是灾难片、恐怖片！沉迷手淫的人，迟早会废进医院，这一天迟早会到来，而且报应会以猝不及防的方式突然而至，就像被暗中狙掉一般。沉迷手淫恶习会让你积弱不振，最后就像行尸走肉般苟活着，前辈以身说法，教训绝对惨痛，滥撸滥泄，终为自苦！还是趁早戒了吧，越晚戒越被动，越晚戒，恢复难度就越大。
\end{case}

\begin{case}
    由于年轻时就有手淫的习惯，10 多年一直保持着，婚后出现了阳痿的情况。我和妻子将近 1 年没有性生活了，最近因小事和妻子打架导致妻子提出离婚，但前几天妻子和母亲提到了性生活的问题，看来最根本原因还是在性的问题上，结合妻子近 1 个多月的变化和通话情况，基本上可以断定妻子有外遇。婚后有一子，还不到 3 岁，今天准备和妻子就孩子的抚养问题见面谈一下。昨天电话聊了 1 个多小时，之后一直发短信，老婆都无法原谅经常打架，但从来没有和我说过性生活的问题，我很内疚，一直以来忽略了夫妻感情，已经无法挽回了。删掉了电脑所有的游戏和黄片，今日进入戒色吧，立志戒色，希望早日治好阳痿，重新寻找幸福的生活，给孩子一个新的家。
    \subparagraph{附评} 结婚前疯狂透支，结婚后就阳痿了，这类案例是非常多的，我到现在已经看到无数例了，就是婚前疯狂手淫，不仅手淫，还有其他婚前性行为，这样疯狂地透支自己，等到结婚后，突然发现自己不行了，这个时候就会变得异常恐慌，在老婆面前也会抬不起头，完全没有了尊严，沦为了一个废人。有的人是勃起即软，有的人是在中途软掉，还有的人根本就无法勃起了，彻彻底底痿掉了。当一个男人痿掉了，心理压力是可想而知的，很多人都是病急乱投医，乱吃壮阳药，结果把自己最后一点肾气也给透支掉了，身体即将面临大崩溃。《道德经》云：“大军之后，必有凶年！”其实大撸之后，也是必有凶年。这位戒友阳痿后，妻子也给他戴上了绿帽子，阳痿也会影响到夫妻感情，容易产生很多矛盾。可怜孩子还不到 3 岁，就要面临父母离异的残酷现实。当你在十几年前开始第一次手淫时，当时就为你十几年后的人生悲剧埋下了伏笔。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我戒色有两百多天了，固肾功和树疗都有在做，树疗基本上坚持了一个月，效果很明显，皮肤细腻了很多，面部浮肿得到一些改善，整个人的脸色更均匀更有神采了，这是我母亲说的。现在脑力恢复了一些，但是每次遗精之后就发现各方面都会退步一点，所以减少遗精次数真的很重要。
    \subparagraph{附评} 这位戒友戒得不错，两百多天很不容易，他也体验到了树疗的好处，希望有缘的戒友能够试试树疗，对于容貌气色的改变真的很显著。我们在戒色之后一定要注重养生恢复，戒色是系统工程，恢复也是系统工程，很多人虽然戒得不错，但是恢复却不甚理想。光戒是不行的，自己一定要多学习养生的知识，努力提升自己的养生意识，养生功法也要坚持练习，如果症状比较明显，则要配合积极的治疗。我到现在看到过很多恢复不理想的案例，不少戒友的伤精史很长，伤精的症状表现也比较复杂，这就注定了恢复的过程是曲折的，进进退退，反反复复，这也符合痊愈的规律，痊愈之路的确不是一帆风顺的，但自己一定要有坚定的信心和决心，好好坚持戒色，并且在养生方面多下功夫，这样身体会逐步改善的。

    很多人之所以恢复不理想，最大的原因就是出现了频遗，频遗关如果无法克服，那身体就很难恢复了，不仅难以恢复，甚至还会因为频遗而引发新的症状表现，所以一定要学会控制自己的遗精频率，尽量控制在一月 3 次以内，最好是一月 1 次，这样一年才 12 次遗精，可以大大降低身体的耗损。频遗非常打击戒色的信心，很多人在频遗后，身体的症状都加重了，很多人的身体就是被频遗搞垮的，真是叫苦连连，甚至还有喊救命的！关于如何控制遗精频率，我以前的文章专门总结过，我一般推荐固肾功和吉祥卧，还可以试试养生桩等。遗精问题也比较复杂，导致遗精的因素主要有房事不节、先天不足、劳累过度、思欲不遂、饮食不节、湿热侵袭等。病机主要是君相火旺，扰动精室；湿热痰火下注，扰动精室；劳伤心脾，气不摄精；肾精亏虚，精关不固。有梦而遗，称为梦遗；无梦而遗，甚至清醒时精液自出者，称为滑精。导致遗精的因素是非常多的，我在 \ref{41} 专门总结了 39 条，大家可以看看。很多人刚开始戒色不会出现遗精，因为以前一直撸，所以遗精现象就消失了，当戒色到一定程度，遗精又会恢复，到时候也很容易出现频遗问题，所以控遗之道大家一定要好好研究，过了频遗关，身体恢复就日新月异了。
\end{case}

\begin{case}
    戒色已有 184 天，由于自己的疏忽和大意，对心魔松懈了，再加上夏天的到来，欲望增加，不由自主打开了黄色网页，然后一发不可收拾，开始手淫，手淫后感觉无比的空虚和懊悔，都有想死的心。过后好好反省自己的过错！同时警告戒色的同胞们，时刻都不能放松，哪怕你已经戒色了好长一段时间，一定要修心，如果没有好好的修心，哪怕戒了一年也是没有用的！自己想想破戒早有预料，破戒的前两个星期，自己早已松懈，戒色文章也不想读了，天天沉迷于网络，看电影，每顿都吃肉，也不运动，早把修心养性的事忘在脑后，认为已经戒色 184 天，手淫早已戒除，事后发现自己是多么的可笑和无知！有了这次经历，我也深刻认识自己的过错，从现在起更应该努力戒色。
    \subparagraph{附评} 现在夏季来临，大街上的诱惑变多了，这正是考验觉悟和定力的季节。我们应该做到非礼勿视，不看第二眼，视线绝不停留在诱惑上，看见就避开，牢牢看住自己的念头。很多人在马路上看到诱惑，心里马上开始躁动不安，回家以后就开始搜 H，然后就是疯狂破戒。紫柏大师云：“大可笑，大可笑，好汉多迷屎尿窍，臭皮袋上巧庄严，相看莫不称为妙？”在夏季可以多修修不净观，印光大师在开示里也多次提到不净观，不净观对治的正是我们自己的邪念，并非不尊重女性，女性也可以修不净观，只不过是颠倒过来而已。大家想一想，为何自己会为女色疯狂，说白了就是被那一层皮迷住了、骗住了，真是薄皮所覆，瞒尽天下英雄！揭开薄皮，不忍直视！跳出邪淫的怪圈，再回头看看，真的会觉得很可笑，自己怎么会迷上屎尿窍？真是不可思议。明明是一个臭皮袋，而自己却在疯狂迷恋，真的是太可笑了，根本就不值得一撸！这位戒友之前戒得还是不错的，但是他犯了很多前辈都犯过的一个错误，那就是松懈了、大意了，以为自己戒色成功了，一旦松懈，一旦厌倦戒色文章，一旦骄傲自满，这时候心魔就会乘虚而入，破戒也就势在必然了。请记住，不管戒了多久，都不能放松警惕，应该时时刻刻保持对内心的强大觉察。戒色厌倦期肯定会到来，自己应该注意调整，应该建立起良好的学习习惯，这样就无所谓厌倦不厌倦，就像每日刷牙一样，学习戒色文章应该成为你的日课。戒色之后，应该力行善事，一定要学会行善积德，这样才能找到自己生命真正的意义，行善可以增加自身的正能量，这样可以让戒色成果变得更加稳固，否则和过去一样贪图享受、沉迷网络，这样的生活状态肯定会再次破戒的。很多前辈不仅自己在戒色，他们还在宣传戒色，帮助新人，不断传递正能量，这样的前辈是我们大家都应该学习的榜样。
\end{case}

\begin{case}
    感谢我这么早就接触到戒色吧，我今年 14 岁。戒色后让我感触最深的就是以前有好多不会的数学题，现在一看就懂了，而且上课也变专注了。加油！希望我能越戒越好。
    \subparagraph{附评} 14 岁就能接触到戒色的善文，实属深具福报的表现。很多 30 岁左右的戒友其实都很羡慕现在的青少年，虽然现在这个网络时代接触邪淫的内容比较容易，但是也可以接触到很多劝善的文章，可谓危机与机遇并存，应了那句名言：这是一个最好的时代，也是一个最坏的时代。是扬升自己的灵魂，还是让自己的灵魂堕落，一切都取决于自己。青少年处于比较单纯的年纪，他们非常需要正确的引导，特别是在性教育这一方面，古圣先贤把手淫行为定性为“邪淫”，邪淫伤身败德，而性学家则把手淫看作为“正常合理的生理需求”，这是一种和圣贤教育背道而驰的错误观点。手淫行为的定性应该是“恶习”，国外现在则把它定性为“毒品”，手淫成瘾和毒品成瘾的机制是非常相似的，基本都是一次成瘾、一发不可收拾，而且手淫是一种非常隐秘的恶习，非常龌龊和猥琐，见不得人，见不得光，更怕父母和老师知道，总是一个人偷偷摸摸地手淫。手淫是非常伤脑力的，有点中医常识的人都知道的，中医：肾上通于脑，肾精化生脑髓，脑髓之充源于肾精！很多人射完后，都会感觉大脑被抽空了，甚至会出现后脑勺疼痛的表现。手淫耗损宝贵的肾精，结果就会导致脑力的下降，具体表现就是记忆力、理解力、思维力、注意力等的全面下降，原来一下就明白的题，手淫伤脑后完全看不懂了，而且人变得极其健忘，甚至刚说的话，过一会就完全忘记了。好好坚持戒色养生，积极锻炼，脑力逐步恢复后，原来看不懂的题，就会一下就看懂了，就是这么微妙。戒色可以升级你的脑力，就像升级你的手机和电脑一样，而沉迷手淫则会让你的脑力暴跌，就像股票指数暴跌一样。有一个成语叫“肝脑涂地”，我这里仅取字面的意思，其实手淫恶习就是一种“肝脑涂地”的行为，中医讲到肝肾同源，肾精化生脑髓，你这样一射，肝、肾、脑都会受到相当程度的摧残，为了那些妖魔般的女优肝脑涂地，实在不值，简直就是巨亏！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我戒戒破破有两年了，但是我近来发现我突然会断念了！这种感觉有点特别，我以前一直看你说断念，但是始终没有悟出来，但是我现在就是会了！以前心魔一来基本投降，但是现在心魔一来，我一察觉它就会消失，无论它出现得有多么频繁！会了就是会了，这种感觉似乎无法用语言说出来！
    \subparagraph{附评} 这位戒友终于开窍了，一旦领悟了断念的真义，对心魔作战的胜率就会直线上升，过去心魔一来，马上一触即溃，根本没有任何的抵抗力和战斗力，完全就是满级 BOSS 虐 0 级菜鸟，就像拳王打小学生一样，根本就是一边倒，没有任何悬念。通过两年的戒戒破破，这位戒友终于“会”了，一个会字，真的很奥妙，不会的时候，怎么戒都不行，就像隔座山一样，而真正会了之后，就会觉得其实很简单，所谓会者不难，难者不会！老师一直在给学生讲一道题，讲了两年之后，学生终于会了，终于悟明白了断念的真义，从此就脱胎换骨了，戒色的实力如坐电梯般猛升。念起即断、念起不随、念起即觉、觉之即无，这个断意淫口诀其实就是修心法门的口诀，其中最核心的一个字，就是“觉”！我们时时刻刻要保持对内心的觉察，不要让念头之流持续，一定要斩断念头之流，不要去跟随念头，觉要觉快，如果觉迟了就会很被动，真正的断念高手都是在零点几秒内解决战斗的。一旦掌握了断念，还需要不断加强练习，一定要练到出神入化、登峰造极的地步。有时是念头上来了，有时是图像上来了，不管是念头还是图像，都必须马上断除，最快的断法就是一个“觉”字，觉察就像激光一样，可以瞬间消灭入侵的念头或者图像，只要你保持强大的觉察力，念头或者图像就会马上消失。这位戒友已经真正领悟了这个关键的细节，那就是“心魔一来，我一察觉它就会消失”，就像灯一开，黑暗就会马上消失一样。不管心魔如何频繁地出现，都无法打败你了，除非你自己失去了对内心的觉察，再次跟着念头跑了。
\end{case}

下面步入正文。

人体内有一个“奖赏系统”，这个系统的物质基础叫“多巴胺”（Dopamine，\ce{C6H3(OH)2-CH2-CH2-NH2}），由脑内分泌，可影响一个人的情绪，是一种类似肾上腺素的物质，在短时间内令人高度兴奋。多巴胺带来的兴奋可以使人上瘾，性行为、吸烟、酗酒甚至吸毒，都可以刺激多巴胺的分泌。从理论上来讲，增加这种物质就可以让人飘飘欲仙，但它却会令人上瘾，让人深陷其中，难以自拔。很多人在无聊时、情绪差时、压力大时，都很容易出现手淫的行为，因为他们急需通过手淫来增加多巴胺的分泌，从而让自己兴奋起来、快乐起来，以摆脱当时糟糕的心理状态。虽然手淫恶习可以导致多巴胺超量分泌，并获得随之而来的欣快感，但是当快感消退，当多巴胺浓度回落，人就会变得异常空虚，所以在短暂的满足过后，又是无尽的渴望，极希望再次体验那种多巴胺爆发式分泌的快感，多巴胺的疯狂分泌就像一场头脑风暴，给人带来爽的体验，但是请记住，风暴会带来灾难性的后果，这种爽为身心健康埋下了极大的隐患，很多人只看到短暂的爽，却看不到由之引发的无量痛苦。

加拿大心理学家奥尔兹和米尔纳最早发现了大脑的“奖赏中枢”。在用电极刺激方法使小鼠建立操作条件反射的实验中，实验者本想把电极植入脑干网状区，却因脑部坐标测定仪的计算出了差错，误将电极插入了中脑隔区。这一错误使小鼠疯狂按压操纵杆，以便对自己施加刺激，频率高达每分钟压杆 100 次！更让实验者惊讶的是，小鼠对这种奖赏性的自我刺激似乎永不满足。随后，研究人员更是通过各种实验，证明了这一情况的真实存在。由此，研究人员得出结论，大脑中存在与奖赏刺激相关的脑区，这就是所谓的奖赏系统，也有的科学家称之为“大脑的欣快中枢”。不同的成瘾物或者行为都可以使多巴胺快速分泌和释放，从而产生欣快感，个体对欣快感的追求永远不会满足。

\begin{quote}\it
    如《大宝积经》云：“常行于淫欲，未曾满足时。如渴饮咸水，终不能除渴。”
\end{quote}

这个实验用的是小鼠，其实很多人刚开始邪淫就像小鼠一样，某一次夹腿、某一次压床、某一次爬树爬杆、某一次摩擦，在不经意间触碰到了那个兴奋点，结果就像小鼠一样“疯狂按压操纵杆，以便对自己施加刺激。”很多人在第一次手淫时，都会觉得太爽了，其实就是多巴胺大量分泌导致的欣快感。小鼠对奖赏性的自我刺激永不满足，其实人也是如此，一旦体验过那种欣快感，就会一次次地渴望重复体验，永远不会满足，如饮咸水，越饮越渴，而且一直在追求多巴胺最大剂量的释放，以便让自己获得更强的欣快感，很多人撸到后来真的是越来越变态了，口味越来越重，连他自己都感到害怕。

成瘾的机制是某一种物质或者行为，作用于大脑的奖赏回路，导致体内的一种叫“多巴胺”的神经递质短期内大量释放，使人获得强烈的兴奋感和快感。由于这种感觉太过强烈，使得体验过的人一直想追求这种感觉，成瘾行为由此产生。性行为和吸毒都可以导致多巴胺大量分泌，使上瘾者被快感彻底俘获。了解了背后的原理和机制，我们就会发现，我们被多巴胺愚弄了，在多巴胺浓度的一次次上升和回落中迷失自己，为了那么一点点快感而彻底掏空自己，快感短暂，痛苦漫长，很多人撸到最后都在喊救命！刚开始喊爽，最后喊救命！实在触目惊心！

手淫是成瘾性极强的恶习，很多人在不知不觉间就上瘾了，很多人是在完全无知的情况下开始手淫的，他们并不知道手淫会上瘾。有的人也觉得自己能控制，并不会手淫成瘾，其实他们的想法和吸毒的人是一样的，吸毒的人刚开始也觉得自己不会上瘾，只是偶尔玩玩，但是在不知不觉间就真的上瘾了，根本无法自控。国外现在把性成瘾称之为“new drug”（新型毒品），有一个网站叫“fight the new drug”，输入百度即可找到这个国外的网站。手淫和吸毒在本质上是一样的，都会导致多巴胺爆发式的分泌，由于分泌量过大，所以几乎都是一次成瘾，只要体验过那种感觉，就会深陷其中。手淫恶习就像打开了潘多拉的魔盒，一旦打开，就会一发不可收拾，对于青少年而言，更是如此，很多人在手淫的前几年都极为疯狂，一天一次、一天多次、一周多次，真可谓屡见不鲜，一直撸到射不出了，还不死心，就是一具被心魔操控的撸管肉机，为了获得更多的快感，疲于奔命、丧心病狂地撸，有的人的行径真的连畜生都不如。在伤了几年后，身体已经不允许每天手淫了，因为明显感觉吃不消了，这时候很多人的手淫次数就降为一周一次，更确切地说，次数是浮动的，有时是一周一次，有时又会变得很疯狂，又会一天几次，而且很多人意淫上瘾更严重，意淫是暗漏，伤害也不容小觑，在沉迷意淫后出症状也极为普遍。

曾经的自己眼神明亮，朝气蓬勃，最后站在镜子面前的就是一具行尸走肉，无比的灰暗、颓废、猥琐、憔悴，就像吸毒佬一样，撸者就是吸黄毒的瘾君子！手淫是会产生爽的感觉，但是手淫的性质是邪淫，手淫的规律是先爽后苦！莲池大师曾说：“明明安毒药于恶食中，是杀之惨也。暗暗安毒药于美食中，是欲之惨也。”吃美食时也有爽的感官体验，但是吃完后毒性发作，到时候就苦大了！古人云：淫欲之欢片刻间，后来灾害重如山。这真是至理名言，充分揭示了邪淫的规律。

短暂的快感抑或是纯净的大快乐？

邪淫可以让人获得短暂的快感，那点快感就像导火索，最终会引爆无量的痛苦！而坚持戒色修善则可以让人获得纯净的大快乐，这是一种持久且超然的大快乐，绝非邪淫短暂的快感可比。纯净的大快乐是真正美好的感觉，戒色所带来的愉悦感是纵欲难以望其项背的，只有真正坚定的戒色者才能体验到这种单纯而美好的感觉。人生总是充满着各种选择，你是选择短暂的快感，还是选择纯净的大快乐，一切都取决于自己。让我们提升自己心灵的纯度，去对应纯净的大快乐！真正的快乐来自纯净之心！

下面从十个方面来详细阐述戒者的巅峰体验。

\paragraph{精力值的提升}

中医：肾者作强之官！肾气旺盛，精力充沛，肾气亏损，精力衰退。肾为先天之本，肾藏精，五脏六腑之精华皆由肾所秘藏，是身体的“能量库”。如果肾气不足，则会出现精力下降、腰膝酸软、下肢无力、骨软无力、头发稀疏、健忘耳鸣、意志消沉、小便频数、阳痿早泄等诸多表现。一个人的真力是从骨头里发出来的，肾主骨，肾虚就会导致骨质疏松、骨头变软，很多人沉迷手淫恶习，结果就会导致腰膝酸软、双腿打飘、脚底无根。传统武术的书籍里都极其强调精气神的养护，特别注重保精，精力精力，无精何来力？丢失肾精后，一个人的精力就会大幅下滑。另外肾虚还有一个典型表现就是嗜卧懒动，人会变懒，喜欢打哈欠，一副精力不济、萎靡不振的样子，真的就像旧社会吸鸦片的人，病怏怏的，没有那股子生龙活虎的气势。戒色后精气神会逐渐改善，精力值也会大幅提升，到时候身体不容易疲劳，有着良好的学习和工作状态，就像充满电的兔子、加满油的跑车，浑身有使不完的劲，仿佛第三次发育！与过去邪淫时的糟糕感觉可谓天壤之别。

\begin{case}[戒者巅峰体验：精力值的提升]
    戒色 10 个月总结，戒色后的身体变化：腰酸几乎消失，牙龈不出血了，几乎每天都有晨勃；头发明显变好变粗（我的理发师告诉我的），掉头发每天都在 10 根以内；疲劳感明显消失，口腔溃疡减轻。精神上的变化：注意力明显提高；发脾气的次数减少，自控能力提高；精力明显提高，一天工作都不累了。
    \subparagraph{解析} 这位戒友戒色 10 个月，恢复挺不错的，好变化很多，当一个人养足肾气了，那种身心状态简直太棒了！精力大幅提升后，在学业和事业上也更容易成功，如曾国藩云：“一分精神一分事业，十分精神十分事业。”精力上去后，就像格斗游戏中的人物蓄满了能量条，放大招即将上演！彻底逆袭颓废的人生。
\end{case}

\begin{case}[戒者巅峰体验：精力值的提升]
    戒色 110 天的惊人成果！单位搬重物，我一人肩扛 100 斤到三楼，脸不红气不喘。后又手提两个重物（200 斤）走 10 多米，同事非常惊讶，刚开始都说我不可能搬动。后回办公室一点也不觉得累，更没有流汗，要知道现在是三伏天，北京的桑拿天很闷的。我想这就是戒色的好处吧！身体明显比以前强壮了很多，体质也在一天天变强！现在的目标是戒色 200天！
    \subparagraph{解析} 读这段文字，在我的脑海中浮现了大力士比赛时的场景，戒色 110 天，力王诞生了！肾气亏损后，身体易疲劳，总是感觉很累，肾气恢复后，精力十足，浑身洋溢着劲爆的能量，戒色可以召唤到强大的能量，让身体进入不可思议的状态。如果沉迷手淫，时间长了，肾虚了，腿软了，腰酸了，消化也不好了，到时候体能肯定会受到很大影响。强壮的真正基础是髓满骨坚，不泄精气，《四圣心源》云：“髓骨者，肾水之所生也，肾气盛则髓骨坚凝而轻利。”若肾精不足，则骨髓化生乏源，骨失所养，则骨骼脆软无力。很多人表面看着挺强壮，实则外强中干，里面已经被色情白蚁蛀空了，完全就是豆腐渣工程，指不定哪天就倒下了。肾者作强之官，男人拼的就是肾，真正的强是肾强，真正的壮是内壮！
\end{case}

\paragraph{脑子清晰，精气神恢复}

肾虚则生命力减弱，各种疾病就会接踵而来，其中对于大脑的摧残尤为严重。肾通脑，撸伤脑，出现头晕目眩、耳鸣健忘、反应迟钝、失眠多梦等症状表现的人极多，如果这类症状持续的话，那就考虑神经衰弱的可能。得上神衰后，很多人的脑子就不清晰了，会感觉到不真实感，感觉就像活在梦中一样，每天头脑昏沉，真的就像行尸走肉一样，有的人头上会有紧箍咒的束缚感，有人形容那种感觉就像戴了一顶很紧的帽子，非常难受。不少人虽然没有得上神衰，但是手淫后脑力的下降却很明显，有的人在手淫后也会出现头晕头痛的症状表现，比如太阳穴痛、头顶痛、后脑勺痛等，也有的人会在手淫后昏厥，这类案例之前都有反馈过的。手淫从本质上来讲，就是一种能量的耗损，当能量耗损到一定程度，人体自然就会出现各种症状表现。手淫就是在糟蹋自己的精气神，泄精就像卸妆，很多所谓的美女卸妆后根本就判若两人，男人泄精后，就像花朵蔫掉一样，能量状态非常差！坚持戒色养生，精气神回来后，各方面都会大大改善，那种感觉很微妙，但却是实实在在的。

\begin{case}[戒者巅峰体验：脑子清晰，精气神恢复]
    现在隔天坚持 100 个俯卧撑，每天骑车一小时。感觉精神好多了，脑子清晰了，看到花花草草有种幸福的感觉，真的戒除以后的感觉比 SY 的时候爽很多，那种透支的快感并没有比正常人的感觉爽。我觉得意识到戒除之后会比之前的感觉爽，就不会想着去涉黄了，这也算我的一个小经验吧，希望对大家有点用处。
    \subparagraph{解析} 当一个人戒色后，他心灵的纯度就会随之提升，纯度上去后，对应的就是纯净的大快乐，那是一种非常纯粹而完美的纯净快乐，这种大快乐在我们小时候是经常体验的，只是那时候太小，根本不懂得珍惜。小时候，我们看见花花草草也会有一种单纯而美好的幸福感，但是自从沉迷邪淫后，我们就失去了对这种纯净快乐的感知能力，脑子里面充斥着各种淫秽肮脏的想法，我们被邪淫污染了，我们不纯了，我们脏了，肮脏对应的就是痛苦，就是让人厌恶，也让自己恶心。老子在《道德经》里提出：复归于婴儿。婴儿代表纯真、纯净、纯善，内心处在一种无邪的状态，孩子是最有灵性和灵气的，很多戒友发儿时的照片，真可谓灵气非凡，结果长大后沉迷邪淫，最后灵气全无，只剩下一脸欠揍的撸气。因为孩子的内心具有极高的纯度，所以孩子就能感受到纯净的大快乐，小孩是非常喜欢笑的，每日微笑的次数远远超过成人，小孩可以与那种纯净快乐的频率产生共振，而成人的内心因为被邪淫污染，从而被困在了低频率的振动中，所以就感受不到纯净的大快乐。在孩子明亮清澈的眼中，你可以看见天堂；在邪淫者灰暗污浊的眼中，你只会看见地狱！
\end{case}

\paragraph{恢复底气和斗志}

男人有精气，才有底气，男人精气十足，才能斗志十足！中医：肾主志！肾气不足则恐，肾气足则有志！这个志既可以解释为情志，也可以解释为斗志，很多肾气不足的人，胆子就会自然而然地变小，连他自己也感觉奇怪，其实就是因为手淫伤肾导致的胆小。等肾气养足了，胆子就会重新变大，魄力也会出来。高昂的斗志是以充足的肾精为基础的，高品质的斗鸡一般都会进行禁欲饲养，否则会影响到斗鸡的品质和斗性。马俊仁曾说藏獒交配一次，体能精力消耗极大，甚至两三个月都缓不过来，而且马俊仁给那些来给狗配种的人开的一口价是 3 万！大家观察下，一个男人不管之前多么生猛，在泄精之后，就像一滩烂泥一样瘫软在床上，有的直接哈欠连天，倒头就睡。种子的能量真的不可思议，几亿精子的活力就像核能一样。

\begin{case}[戒者巅峰体验：恢复底气和斗志]
    戒了邪淫后，我现在感觉身体和一年之前有了明显的区别，最明显的是精力好了，走起路来感觉脚下有劲了，不是从前那种发软发飘的感觉。我最大的收获是自己的脑子清晰了，从前的时候脑子总是感觉像是被抽空了一样，发空，发虚，严重的时候有种恶心的感觉，像是里面接不上气的感觉，做什么都是心有余而力不足，脑子里浑浑噩噩，说不出话来，现在我已经好多了。我相信我的公务员会很快可以考上！！我坚信！
    \subparagraph{解析} 精力恢复了，脚力恢复了，脑力恢复了，人也有底气了，斗志也起来了。肾精养足后，做事的能量马上就不一样了，效率远远超过以前。以前就像是鸟枪，现在完全就是火神炮，绝对不可同日而语，能量级别一下就上去了，充满了斗志和冲劲，有一种一鸣惊人、一飞冲天的气象，脚下就像安了火箭推进器一样，必将彻底冲破邪淫灰暗的屌丝人生。
\end{case}

\paragraph{气质提升，内心无限坦然}

《菜根谭》云：“心体光明，暗室中有青天；念头暗昧，白日下有厉鬼。”君子心地光明磊落，内心无限坦然，邪淫之人心地污秽龌龊，内心惶恐而不安。很多人撸到最后都惶惶不可终日，那种感觉相当忐忑，就像被追杀一样，一点都没有安全感。有的人得上了疑病症、强迫症、社恐、神衰、焦虑症等，活得相当痛苦，甚至经常会有轻生的念头，简直就是生不如死。邪淫之人对应的气质就是猥琐，虽然有些人的五官还可以，但是沉迷邪淫后，就会有一种说不出来的猥琐感觉，相由心生，真的一点没错，自己内心一直在起邪淫的想法，对应的容貌和气质就是猥琐的。内心坦然其实是一种很高的境界，这是一种问心无愧的感觉，曾国藩《诫子书》云：“能慎独，则内省不疚，可以对天地质鬼神。人无一内愧之事，则天君泰然，此心常快足宽平，是人生第一自强之道，第一寻乐之方，守身之先务也。”

\begin{case}[戒者巅峰体验：气质提升，内心无限坦然]
    戒色 300 天，从一个萎靡淫棍到翩翩君子的转变。自己沉迷于色欲中难以自拔，萎靡不振，前途、事业、爱情，一片灰暗与茫然。但从去年痛下决心，坚决戒色至今，一切都有了改观。翩翩君子可能有些自诩，但今天的我，虽然已过而立，但清心自在。走在茫茫人海中，那种坦然，是戒色之前的我难以想象的。
    \subparagraph{解析} 戒色之后，无论是气质还是容貌都会大大改善，这种改善是直观而微妙的，过去沉迷邪淫，那种感觉其实就像下水道一般，非常肮脏和龌龊。当你把自己的心水恢复成清泉了，你就是翩翩君子，你就是青年才俊，你就是满身逸出清香的兰花，戒定真香，邪淫生臭，邪淫之人浑身散发着一股臭味，令人厌恶。在茫茫人海中，做一个不撸的人，清心自在，无限坦然。
\end{case}

\paragraph{自信的大幅提升}

沉迷手淫的人，很多都出现了自卑的表现，肾精一泄，身心都容易出现各种症状表现，其中自卑和惶恐是撸者比较普遍的特征。很多人也因为手淫而变丑了，这样就更加剧了他的自卑，还有的人撸出了社恐，见到人都感觉害怕，自信更是一塌糊涂，还有的人本来头发很多很密，发质也极好，后来随着撸龄的增加，发质开始下降，最后出现了大量脱发，发际线后移乃至秃顶。脱发者的内心是相当焦虑和恐慌的，非常在意自己的头发，看到头发不断大量脱落，都有想死的心！本来二三十岁正当年，出现了严重脱发，顿时就显老了十岁以上，那个自信啊，遭到了巨大的打击和摧残，很多人盲目就医吃药，花掉了无数的钱也不见好，因为他还在邪淫。邪淫伤肾，发为肾之华，有的人虽然脱发不严重，但是年纪轻轻头上却夹杂着很多白头发，这样也极为影响自信，看他的头发就像一堆杂草一样，发质相当差。很多人在手淫后也爆发了严重的痤疮，基本接近毁容，还有就是眼眶凹陷、太阳穴凹陷、颧骨突出、浮肿变形、嘴唇变厚、不对称等问题，也多有反馈，另外气色一差，人也容易显丑，人一变丑，自信自然就会下降，这是必然的。

\begin{case}[戒者巅峰体验：自信的大幅提升]\label{JiezheDianfengTiyan-ZixindeDafuTisheng1}
    没有手淫之前我是个多么纯净的孩子，多么善良的孩子，多么阳光的孩子，初中考试全校没有下过前二十，自从初三染上手淫，一下跌落到全班倒数第三，气质猥琐，满脸疙瘩，个子也长不高，也秃顶了。智商变低了，情商变低了，智商低到无法想象，走路都会撞车，情商低得一塌糊涂，每天莫名其妙愤怒。戒色后变帅了，每天精力充沛，脑子非常聪明，灵活，情商极高，喜怒不形于色，头发乌黑有光泽，气质阳光，气场霸气侧漏。之前手淫气质猥琐，样子猥琐，后来戒色放生后发生了惊天动地的改变，很多人说我帅，走在街上更有自信了。
    \subparagraph{解析} 纯净、善良、阳光，这三项特质实在太宝贵了，可惜手淫恶习会剥夺这三项特质，取而代之的是：肮脏、邪恶、灰暗！这位戒友染上手淫恶习后，成绩也大幅下降，原因就是把脑力撸掉了。有些人秃顶也不是全秃，而是发旋处开始脱发，这样看他的头顶，也会有秃顶的感觉，而另外一些人则是发际线后移，从前面往后脱，还有的人是M型脱发，还有整体脱发等，脱发的类型也是因人而异的。这位戒友在戒色后逆袭了，变帅是很多戒友的共同反馈，精气神回来后自然会恢复帅气，自信也会随之一路攀升，真是“惊天动地”的改变！
\end{case}

\begin{case}[戒者巅峰体验：自信的大幅提升]
    2011 年，邪淫八年之后，我出现了脱发，洗头的时候大把大把的掉头发，而且掉的都是又黑又粗的头发，按理说这是健康的头发，不应该掉，可是不知道什么原因，它就是掉了。当时见了非常惊恐，感觉天都要塌下来了。经过一年的戒色，我的脱发问题完全恢复。现在的头发又黑又亮、又浓又密、又硬又直，大多数人的头发都是倒下去的，而我现在的头发不用梳子梳都会自己翘起来，像个刺猬一样，这正是气血旺盛的表现。我已经不只一次听到别人夸我的头发好看，上个月去理发的时候，理发师还惊讶地问我“你的头发是不是染过，怎么这么黑？”我大笑说没有，心里却知道是怎么回事，回想以前灰头土脸的日子，真是不可同日而语。现在我走在路上都是抬头挺胸，再也没有头发问题的困扰，再也不担心别人非议我的头发。
    \subparagraph{解析} 这位戒友的描述还是挺细腻的，他是邪淫八年后脱发的，而我是邪淫十年后开始脱发的，有的人则是邪淫五年左右开始脱发的，先天不足或者遗传不好的人，可能很早就会脱发，而其他人则需要伤精到一定程度才会出现脱发，所谓量变产生质变，就像煮开水刚开始没动静，但已经在煮了，煮到一定程度就会沸腾，邪淫导致脱发的过程也是如此，很多人在刚开始邪淫的几年还行，基本没多大症状，但正是这一点让他麻痹大意了，他会以为手淫无害而继续沉迷其中，直到症状彻底把他吓醒，这时他才可能悔悟。这位戒友用到了“惊恐”这个词，就是形容症状爆发时的那种心情。所幸这位戒友恢复得很不错，头发已经完全恢复，以前邪淫真的是“灰头土脸”，现在自信完全爆棚了。
\end{case}

\begin{case}[戒者巅峰体验：自信的大幅提升]
    戒色到现在，最直观感受就是有自信了，走路敢挺胸抬头了，说话有底气了，敢与别人对视了，心态乐观了，身体有力量了，腰椎颈椎症状减轻了，精神也好了，气质慢慢地变得不猥琐了，皮肤比以前好了（这个可能和我跑步有关系），运气也回转了，总之一切都在往好的方向发展，我现在对未来充满了信心！
    \subparagraph{解析} 很多撸者都有对视障碍，就是不敢正眼看人，不敢与人对视，视线总是游离，感觉心中有鬼，心中的确有鬼，色鬼！在戒色一段时间后，对视障碍自动就会消失，一般在一个月左右即可消失，眼睛会变得明亮有神，气色也会随之变好，整个人的自信都会得到大幅提升。戒色可以让身心两方面都向着好的方向发展，心态好了，身体症状也减轻了，对未来又重新充满了信心，相信戒色，相信行善，皈依正能量！
\end{case}

\paragraph{魅力值的提升}

邪淫导致变丑，邪淫导致自信下降，这样一个人的魅力值自然就会随之下降。大家都希望自己是一个有魅力的人，魅力不一定是容貌的帅气，很多男人并不帅，但是却很有魅力，他的谈吐修养，他的那一份气度和自信，完全可以拉开肤浅帅哥好几个档次，真正的帅是心灵的纯净，真正的帅是坚持行善积德，戒色之后我们要多帮助别人，让更多的人认识到邪淫的危害。每次行善都是在累积正能量，每次手淫都是累积负能量，你是累积正能量还是累积负能量都是取决于自己，累积正能量获得大快乐，累积负能量只会导致痛苦。

\begin{case}[戒者巅峰体验：魅力值的提升]
    戒色时隔一年多，感触如此之深。我至今不敢想象，如果我继续维持着原本的生活，那么我根本无法得到今天的自信与从容。是的，以前的我自卑、自闭、把自己关在一个小小的角落里，仿佛整个世界只有自己一人，落寞、无奈。如今，阳光、自信，能与女孩子很好地相处、讲笑话以及各种故事……这些是我以前从来不敢想象的，现在，却如此真实地呈现在我的眼前。这之间，让我得益最多的一点感悟就是由表及里散发出来的自信与从容，最为有魅力。
    \subparagraph{解析} 戒色之后恢复阳光了，变得自信和从容，那种感觉如鱼得水，而邪淫只会把自己困住，这位戒友戒色一年多，从自卑自闭到阳光自信，真是巨大的反差，能够和女孩子轻松自在地交流，这在以前是不敢想象的，而现在却真的实现了。当你阳光了，当你充满正气了，一切都会改变，所谓境随心转，那份自信与从容的气度真的很难得。
\end{case}

\begin{case}[戒者巅峰体验：魅力值的提升]
    我开始发自内心地在吧里鼓励其他戒友，帮助他们回答问题，尽我所能，开始感觉到在帮助他人之后，自己的心胸也逐渐变得阳光起来。在生活中也是一样，圆通地把事情做好，助人为乐，不计较，不抱怨，大胸怀，男子汉！这样坚持了几个月之后，觉得自己的身体恢复了不少，眼神变得明亮，社交恐惧也没了。有一天，偶遇一女同学，她说：“发现你最近精神了不少！”我内心也感叹行善的力量是多么的强大！后来，也逐渐了解了佛法，得知了宇宙的奥秘。现在我已经大四了，是我彻底戒除八个月的日子，如今我的过敏性鼻炎已经恢复了 80\%，荨麻疹已经完全恢复，脑力也恢复了大半，前列腺那些问题早就没了，找了一份待遇不错的工作，收获了爱情。要特别感谢我的另一半，在得知我的情况后，一直支持我，照顾我的身体，我们约定好，不到结婚的时候，不行房事。
    \subparagraph{解析} 戒色的同时，坚持帮助新人，这样就是在累积正能量，正能量提升了，戒色也会水到渠成。我们也不仅仅是在戒色，我们也是在学习如何做人，学习无私奉献，我到现在看过很多戒友，他们真正发自内心去帮助别人，这样往往更容易戒色成功。正能量上去了，一些疾病自然就会消除，中医讲：肾气足，百病除。如果再加上行善，那身心就会好得更快。邪淫之人容易感召不如意的眷属，甚至是邪淫的眷属，两个人一起堕落，相牵入火坑。而戒色行善之人，他所感召的眷属往往和他的思想频率是相契合的，戒色行善可以让一个人充满正能量，戒色行善可以改变一个人的命运，《了凡四训》云：“一切福田，不离方寸；从心而觅，感无不通。”心正人正，心邪人邪，一念之间，福祸之门！
\end{case}

\paragraph{焕然新生的感觉}

很多人在戒色到一定阶段，都会有重生的感觉，这是一种破茧成蝶的蜕变，邪淫就是作茧自缚，而戒色就是破茧成蝶，你可以戒出最自信、最纯正、最帅气的自己。千万不要自我设限，觉得自己不可能戒掉，其实很早以前我也这样认为过，那时的我觉得这辈子都无法戒掉手淫了，因为那个怪圈的魔力实在太强了，根本无法抗拒，多年之后，当我学会了专业戒色，当我学会了观心断念，这时候我才发现过去的自我设限是错误的，手淫这个恶习完全可以断除。戒色之后，身心每一百天就会有一个蜕变，戒到最后，你会发现自己越来越愉悦，越来越自由，彻底超脱了邪淫的束缚，当你彻底戒掉它了，你会发现自己重生了！

\begin{case}[戒者巅峰体验：焕然新生的感觉]\label{JiezheDianfengTiyan-HuanranxinshengdeGanjue}
    这 423 天有如脱胎换骨，新生的感觉，点滴感受有：戒色以后身体变好了，以前是百病缠身，前列腺炎、脱发、胸痛、高血压、高血脂、抑郁症等等，整天无精打采，现在虽然没有全好，但自我感觉好多了，脱发停止了，胸痛好多了，前列腺炎也好多了，对生活又充满了希望，如果不戒色，我想我现在大概已经跳楼死了，现在抑郁症轻多了。以前只要家里人一感冒，我是肯定会传染上的，现在已经半年没有感冒了；戒色不花一分钱，还省钱。没有戒色前花费了大量的钱，主要开销是嫖、医院、倒霉的事情，戒色一段时间后，这些开销都省了，有了大量的时间去学习、工作，和家人相处，处处变得顺心了；戒色后考运变好了，考了 4 年的一级建造师去年通过了，今年又通过了两个师证，光挂靠一年就有 3 万的收入；气色变好了，变帅了。
    \subparagraph{解析} 423 天的坚持让这位戒友脱胎换骨了，他实现了自我拯救，福报也随之而来。如果不戒色，也许他已经跳楼死了，人生就是这么戏剧化。取吉避凶、移祸得福的关键就是改过迁善，邪淫就是在残害自己，也连累家人，戒色就是在自我拯救，戒色的好处真的是太多了，邪淫的坏处则数不胜数，如果真是血性汉子，绝对不会让自己沉迷于邪淫，一定会拼死挣脱邪淫的魔网。
\end{case}

\paragraph{年轻态，气场变好}

手淫后未老先衰是相当普遍的现象，老十岁的人很多，老二十岁的人也大有人在，之前有 90 后发照片，不少人都说他 40 多岁了，完全就是猥琐大叔的形象。还有不少人去看中医，一把脉就是 60 岁的脉象，而他才 20 多岁，手淫恶习对人体的伤害真的是太大了！手淫的人老得很快，给人的感觉就是萎靡不振，整体色调偏灰暗，有一种枯萎衰败的迹象，脸部的败象非常明显，感觉阳气都被吸走了，一点都没有精气神，半条腿已经迈进坟墓了，气场也相当差，给人一种污浊不舒服的感觉。戒色养生加上积极锻炼，就可以刷新自己的容颜，让五官变得精致而有型，可以获得焕然一新的感觉，重新展现年轻人特有的活力与朝气，气场也会随之变好，会变得很有人缘，与人相处也更和睦。

\begin{case}[戒者巅峰体验：年轻态，气场变好]
    本人戒色 1 年以上，从以前的自卑、失落、每天阴暗中逃脱成功。以前的我，自卑胆小，虚胖，178，体重 170 斤，而且黑眼圈大大的，头屑很多，还总是脱发。自卑到不能抬头和人正常地交际！甚至是说话衔接不上！朋友几乎没有！以前我害怕看镜子，那个人太丑陋！他是谁？我不敢相信！后来终于知道是手淫造成的，开始戒色，1 年。现在体重减少 50 斤，以前的头屑减少很多。脱发没了，更加的年轻。而且气色很好，自信积极。去应聘的时候公司领导也很喜欢我，说我为人和善，而且自信，给人好感！而且我戒色以后去参加同学聚会，高中同学竟然认不出我！以前我的样子和现在是天翻地覆！我再也不需要手淫了！我要脱离一辈子！
    \subparagraph{解析} 第 \ref{JiezheDianfengTiyan-ZixindeDafuTisheng1} 个案例用到的词是“惊天动地”、第 \ref{JiezheDianfengTiyan-HuanranxinshengdeGanjue} 个案例用到的词是“脱胎换骨”，这个案例用到的词是“天翻地覆”，这些词都在表明戒色后产生的巨大变化。这位戒友的表述挺有意思的，“那个人太丑陋！他是谁？我不敢相信！”他就是邪淫的自己，邪淫的自己就像一个怪物一样突兀在镜子里，显得那么丑陋和猥琐。戒色后撕去邪淫虚胖的灰皮，显露出纯净光彩的身心状态，更加的年轻，更加的自信，气色也变得很好，这时候的变化真可谓天翻地覆！
\end{case}

\begin{case}[戒者巅峰体验：年轻态，气场变好]
    戒色一个月超爽！！！戒色前一个女孩老说我看着没精神，戒色后她没再说过，个人感觉好多了，真是满身处子精，遍体乾坤血，才一个月，一个月感觉浑身充满了力量，气场强大。不撸的感觉如此美好，现在打球也是一身的劲，每次打球都发挥出色。在女生面前一身正气，因为我不图她们什么，而且有一种气场笼罩着，阳气十足。我说的一点不夸张，我初二撸管，现在大三，我在戒色路上挣扎的痛苦你们想象不到，但是现在感觉我一定行！这种不撸的感觉太好了，不撸已经在我心里扎根，这是一道门，总有一天你会经历。
    \subparagraph{附评} 戒色可以带来真正的大爽！很多人不是喜欢爽吗？我可以明确地告诉你，戒色的爽强过手淫无数倍！《四十二章经》云：“离欲清净，是最为胜。”这是一种超然的大爽！体验过戒色的大爽，就会觉得邪淫的小快感根本不值得一提，根本就不值得一撸，把五脏的精华射掉，简直就是愚痴透顶的举动！真正的智者绝对不屑一撸！这位戒友说得很好，“我不图她们什么”，真汉子无欲则刚，一身正气，两袖清风，就是不撸！诱惑再大，不动如山！不撸的感觉真的太好了，当你亲历了戒色的大爽，你就会知道，手淫有多么荒唐和可笑！
\end{case}

\paragraph{发自内心的喜悦，感受纯净的大快乐}

戒色享受的就是高端纯净的感觉，伴随这种感觉而来的就是发自内心的喜悦，学佛的人会有法喜，戒色的人也会收获相应的喜悦。这种喜悦很微妙，你知道自己不再受心魔的摆布了，你已经超脱了邪淫的束缚，你自由了，就像雄鹰重归于蓝天，就像鱼儿在水中畅游，那么自由，那么欢喜。孩子有着纯净的心灵，所以他们就能感受那种纯净的大快乐，这是一种发自内心深处的喜悦，这是一种超然的喜悦，孩子那么爱笑，因为他们感受到了那种巨大的喜悦，而成人因为心灵被污染而被屏蔽了，所以成人很难感受到那种喜悦。孩子从一朵鲜花中感受到的喜悦，远远超过成人从 AV 中获得的快感，邪淫的人并不是真的快乐，你去问问那些邪淫十几年的人，他们真的快乐吗？NO！他们不是真的快乐，他们是心魔的傀儡，他们的内心异常惶恐和痛苦。只有纯净之心才能感受到那种高质量的喜悦，这是一种难以言表的喜悦，这是一种来自纯净真我的喜悦。

\begin{case}[戒者巅峰体验：发自内心的喜悦，感受纯净的大快乐]
    戒色 300 天，好了很多！染上手淫十几年，福报耗尽，如同行尸走肉，现世饿鬼。去年更是到了生死攸关的时刻，身体虚弱，稍微动一下就出汗，脾胃虚弱，吃什么就拉什么，根本补充不了营养，大脑强迫症，时时刻刻胡思乱想，生怕自己立马死掉。每隔十几分钟就要上厕所。每天都睡不着觉，即使睡着了，也是脑子乱想，很累，真是日夜不得安宁，跟在地狱里受苦一样。从去年 5 月份，开始戒色，到现在已经有了 300 多天，说说自己的变化，精神好了很多，慢慢的能适应交流。体重增加了 20 多斤。前额的头发长了很多，现在还在长。脾胃好了，不管吃什么都很香，自己心里也越来越明朗，每天很开心。
    \subparagraph{解析} 这位戒友手淫十几年，脾胃虚弱，吃什么拉什么，身体肯定很瘦弱，每天都活得很惶恐，就像在地狱里受苦一样。戒色 300 多天后，他彻底逆袭了，好变化在不断发生，他每天都过得很开心，开心这两个字形容得非常好，孩子就是每天开开心心的，没有任何烦恼，我们可以问问自己，有多久没有真正开心了？邪淫的人就像行尸走肉，麻木不仁地一次次摧残自己的身心，他们已经变得不会笑了，他们的表情就像僵尸一样，耷拉着眼皮，哭丧着脸，双眼无神而空洞，偶尔露出的笑容也显得那么猥琐和不自然，甚至有些怪异，这不是发自内心的喜悦，这是皮笑肉不笑，这是在强颜欢笑，其实他们的内心无比的惶恐和不安。看看孩子纯真无邪的笑容和他们清澈明亮的眼神，你就会发现自己脏了太久太久。只有坚持戒色，不断净化自己，才能重新感受到那种纯净的大快乐，那种发自内心深处的喜悦。
\end{case}

\begin{case}[戒者巅峰体验：发自内心的喜悦，感受纯净的大快乐]
    飞翔老师，我现在有一个感悟就是：不 SY，其实你已经赢了一切！因为当你真正彻底戒了之后，不时地会有一种莫名的喜悦从心底里油然而生，你可能无法真正地用语言去细致地形容这种喜悦，但它让你可以深切感叹的是：这才是真正意义上的生活，这是挣脱枷锁后的畅快淋漓，这是活如神仙般的逍遥自在，这是至高无上般的超然纯净的大快乐！而这些并不是用多高的权位或多少财富能换来的，而仅仅是——不 SY！所以，不 SY，其实你已经在万人之上了！
    \subparagraph{解析} 这是净心者的反馈，他的这段文字非常好，戒色就是赢！你从戒色中获得的大快乐远远胜于邪淫给你的短暂快感，邪淫的短暂快感会导致无量的痛苦，而纯净的大快乐则会让你感到逍遥自在，有一种超脱束缚的自由感。孙悟空被五指山压了几百年，最后解脱时那叫一个开心啊，无法形容，而撸民被撸指山压了几年乃至十几年，早就忘记了不撸有多爽了，他们的大脑已经被黄毒侵蚀了，只有真正的烈士才敢于挣脱撸管的枷锁，坚决不再做撸囚，戒色就是解放！
\end{case}

\paragraph{戒色福报，逆袭颓废的人生}

《了凡四训》云：“命由我作，福自己求。”损福报的行为很多，比如邪淫、杀生、不孝、发怒、怨天尤人、损人利己等，本来你很有福报，但是由于你犯了这些行为，你的福报就暗中消损了。为善不见其益，如草里冬瓜，自应暗长；为恶不见其损，如庭前冬雪，当必潜消。戒色后的福报一般分为两类：世间福报和出世福报。世间福报就是学业、事业、薪水、眷属、子孙等，出世福报就是学佛出生死轮回，世间福报再大也抵不过出世福报。戒色吧很多戒友可能还是比较看重世间的福报，当然也有不少人很有善根，他们对佛教没有误解，接受程度也比较高，这样他们就有望获得出世的福报。有些人可能会觉得佛教是宗教是迷信，其实儒释道都属于传统文化，作为炎黄子孙我们都应该好好学习古圣先贤的教诲。正信佛教是很好的，不要迷信即可，很多科学家都很认可佛教，近几年，索达吉堪布也应邀前往清华、北大、人大、复旦、南大、浙大等高校做演讲，与众多知识分子进行交流，将佛教的真理与当今科学结合起来，深入浅出地向大家展示了佛教的奥秘，令莘莘学子受益匪浅。佛教戒邪淫的思路是非常好的，但学佛也要随缘，没有人会勉强你学佛，都是自愿的，如果没有佛缘，那可以走专业戒色的道路，戒色吧信仰自由，是相当包容的，国外的戒色网站也是如此，专业和信仰并不冲突，看自己的选择了。

关于世间的福报，戒友也多有反馈，比如之前的 aitrue 小吧，他每天可以赚到 5000，财运真的上来了，还有一位戒友戒除手淫 27 个月，从月薪 3500 到年薪 20 万！还有不少人找到了如意的眷属，或者考上了理想的院校、公务员等，还有一些人本来精子质量很差，失去了生育能力，后来通过戒色养生和积极治疗，生育功能又恢复了，现在孩子都生好了，这些都是戒色的福报。这个世界上有一门很重要的学问，这门学问在学校里还真学不到，这门学问就是如何管理自己的欲望，如何转化自己的性能量。这门学问实在太重要了，人体宝贵的能量是向下泄漏，还是向上补脑，就看自己的控制了，如果滥撸滥泄，那只会让自己的身体千疮百孔、危如累卵，身心都会爆发出各种症状表现，到时候学业和事业都会受到很严重的影响，反之，如果懂得养精蓄锐，懂得戒色保精，那就可以把性能量转化成强大的动力，在学业和事业上取得较为突出的成绩。

\begin{case}[戒者巅峰体验：戒色福报，逆袭颓废的人生]
    也许老天不愿让一个那么优秀的人彻底毁灭，就在高一上学期离期末考试还有两个月时，我遇到了戒色吧，那时的我突然感到遇到了家，真的很感谢那位网友，如果不是他的宣传，也许我的人生又是另一个走向！我一股作气戒了两个多月，在戒了一个月的时候，我已经几乎不再社恐了。最后因为缺乏经验而破戒，开学后又戒了百来天，这百来天我变化极大，首先是期中考了班级第一名，人也变帅了很多。
    \subparagraph{解析} 一次宣传就可以拯救很多人，出去宣传很容易招致误解，被误解也很正常，可以注重宣传策略，打一枪换一个地方，尽量避免陷入争论。宣传就是播种，有的土壤条件好，很快就可以发芽，有的土壤条件很差，必须假以时日才能发芽。一历耳根，永为道种，先把种子给他种下，是否能发芽，就看他自己的造化了，一般等到症状缠身时，很多人都会悔悟的。这位戒友的福报也很好，能够遇见戒色吧，这本身就是一种福报，通过戒色，社恐消失了，成绩上去了，人也变帅了，这又是一种福报。对于戒色会变帅，有的戒友刚开始还不信，后来自己坚持戒色，容貌气色大大改善后，他信了，戒色的确会变帅，精气神回来后，就是不一样，甚至判若两人！
\end{case}

\begin{case}[戒者巅峰体验：戒色福报，逆袭颓废的人生]
    感恩戒色吧，让我拿到了清华大学的录取通知书！我是考了两次才考上清华，第一次我不知道戒色吧，所以在屡戒屡破中考研失败，并灰溜溜地回到家里，无颜面对江东父老。第二次，我知道了戒色吧，仿佛黑暗中有一盏灯，给了我希望和力量。我可以很明确的说，如果让我早点知道戒色吧，早点知道邪淫是可以戒除的而且是必须戒除的，我一定可以一次考上清华。这一次，自信心也归来了，我又复活了一回，从前的那个无知的少年已经死了，现在的我更加成熟稳重，更加自信正气。戒色给了我新的生命。
    \subparagraph{解析} 这是“飞翔志愿者 001”的反馈，截取了其中的一段，他的那个帖子相信很多戒友都看过。邪淫是很伤脑力的，脑力下降后自然会影响到考试的成绩，在戒除邪淫后，那股强大的能量就开始向上补脑了，肾精化生脑髓，脑髓充足之后，就可以以最佳的状态来学习知识和应对考试。001 第一次考研失败，用到了“灰溜溜”三个字，非常形象，第二次知道了戒色吧，给了他希望和力量，一下就考上了清华，真是非常励志！001 能考上清华，也和他帮助新人戒色有一定关系，他写了好几篇戒色文章，也帮助了很多人，行善积德自然会感召福报。
\end{case}

最后总结：

王阳明云：“吾辈用功，只求日减，不求日增。减得一分人欲，便复得一分天理，何等轻快洒脱，何等简易！” 嗜欲深者天机浅，不要把自己的灵气都给撸没了！戒色其实比手淫爽无数倍，当戒到一定程度就会深刻明白这一点。国外有一位 26 岁的戒友，他戒色 500天，他说：“我最终进入了一种我从来都没有过的状态。”国外有 NOFAP(戒撸运动)，中国有戒色吧，记得有一位戒友这样说过：“戒色后，纯净美好温馨，海阔天空，像是灵魂回家的感觉，体验过几次，真的是太美了，像在天堂中一样。”舍得舍得，舍去了邪淫，就可以获得纯净的大快乐。小孩子总会给人治愈的感觉，因为他们的身上有着最纯净的东西，那是不染邪淫、最原始、最本真的东西，那是我们失去很久的东西。只有恢复到孩子般的纯度，才能再次感受到纯净的大快乐，让我们坚持戒色，再次与纯净的大快乐连接，让我们活出最纯正的自己！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[童真住]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            此刻徜徉在 \\ 戒色带来的纯净愉悦里 \\ 浑身散发着水晶般的光芒 \\ 自信和正气与日俱增 \\ 眼神清澈而明亮 \\ 就像两泓清泉 \\ 闪烁着灵动的光彩 \\ 不撸的感觉如此美好 \\ 邪淫的过去又是如此荒唐 \\ 为了那么一点点快感 \\ 掏空了自己的五脏六腑 \\ 所有的底气和自信都烟消云散 \\ 镜中人变得如此丑陋不堪 \\ 就像一具行尸走肉 \\ 看不见一丁点希望 \\ 只有无限的惶恐和绝望 \\ 原来我可以不撸 \\ 原来我可以活得更纯净 \\ 当我不再盲目抓取快感 \\ 我发现自己得到了更多 \\ 戒色点亮了我整个人生 \\ 戒色赐予的愉悦心情 \\ 是真正值得拥有的美好感觉 \\ 当心灵的纯度恢复了 \\ 就可以从简单的事物中 \\ 感受到纯净的大快乐 \\ 像孩子一样开心和满足 \\ 像孩子一样纯净地活着
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

推荐一本书：

\begin{book}[《雪狮的蓝绿色鬃毛》]
    这是一本关于藏传佛教的书籍，是一本非常有趣而饶富深意的书，由 102 个修行故事组成，里面很多故事都相当经典，这本书的作者，确切地说是记录者，是一位美国的犹太人，他从他的诸位上师那里收集了许多故事，这些奇异精彩的故事都带有精神的意义，唤出宁静、轻松自在和古怪离奇的气氛，显出峻峭喜马拉雅山的自由和超越。这些故事，千余年来在藏、汉各地，乃至西方许多国家流传不止。每一篇故事都寓于佛教的奥义和深刻的哲理，给人以智慧与启迪。这本书我个人比较喜欢，网上有电子版，有兴趣的戒友可以下载阅读，很多博客和网站也都有转载。
\end{book}
