\subsection{夏季戒色养生的分析与对策}

\paragraph*{前言}

有的戒友可能担心戒色后会不会出现性冷淡的现象，其实根本不必担心，戒色后的状态是高度自控的状态，而不是性冷淡的状态，这两者乃云泥之别。有句话叫：“精满不思欲。”只是不思，并不是性冷淡，是你控制欲望，做欲望的主人，而不是被欲望控制，沦为欲望之奴。很多人因为沉迷手淫恶习，最后都会出现早泄、阳痿、勃起不坚、射精无力，乃至快感消失、射精障碍等，肾气一旦亏损，性功能就会下降，JJ 就像一个长形的气球，撑起它的就是你的肾气！肾气不断耗损，性功能自然就会下降，其中会经历一个虚则亢的过程，好比半壶水老晃荡，而满则静、满则稳、满则定，虚则亢再发展下去，就是亢龙有悔，最后就会突然发现自己的性功能不行了，到时候就异常恐慌了，到处求医问药，甚至病急乱投医，被骗钱。

戒色不会导致性冷淡，戒色是在养精蓄锐，就像手机充电一样，而纵欲则有可能导致性冷淡，很多人在伤精程度加深后，都会觉得自己欲望低下、有心无力，这时候其实就是身体亏损的表现了，这不是“满则静”，这是因为肾精亏损导致的欲望低下。导致性冷淡的因素有很多，中医认为本病与情绪、年龄、劳累等因素有关。此外，性冷淡亦与素体虚弱或脏腑失调有关，比如肾阳虚损、肾精不足、肝郁气滞、心脾两虚、痰湿下注等。刚开始戒色的一个月左右为欲望休眠期，这个阶段欲望是比较低下，晨勃甚至会消失，好好坚持戒色养生，积极锻炼，欲望又会恢复正常，等你进入戒色稳定期之后，身体就会慢慢进入“满则静”的状态，到时候欲念很少，处于一种高度自控的状态，这时候精力很旺盛，浑身有使不完的劲，就像从一辆破车升级为 F1 赛车一样。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    我大概手淫了五年，现在高二，感觉比其他人差好多，现在看成绩连 2A 都悬乎，更别说一本了，可是我不比别人放松啊，却一直赶不上别人，上次戒了一百多天，然后松懈了，到今天破了二十多次，又要开学了，好像真的赶不上了，我特别讨厌头脑昏昏沉沉，还有对外界老是有不真实感。计算和思维能力都下降了，曾经的省奥赛二等奖，现在数学物理不及格，真的害怕明年高考考砸。

    \textbf{附评} 从省奥赛二等奖到数学物理不及格，这真是从学霸到废渣、从天堂到地狱！这位戒友手淫五年，脑力大幅下降，就是不放松，也感觉赶不上别人了，而且他还染上了神经衰弱，头脑昏沉，对外界老是有不真实感，在这种状态下学习，其质量和效率可想而知。手淫这个极为隐秘的恶习，实在废人无量，肾上通于脑，肾精化生脑髓，手淫伤肾必然会导致脑力下降。以前看过一个科幻片，里面一个怪物用它的利爪把人的头盖骨打开一个洞，然后吸食那个人的脑浆，其实手淫恶习就像这个怪物！脑力下降了，整个人生都没有指望了，本来天之骄子，前途无量，因为沉迷手淫恶习，让他的大脑从八核 CPU 降为四核、双核乃至单核，感觉自己的脑子锈掉了，变迟钝了，处理信息的速度大幅变慢了，原来一看就懂的题，现在怎么也搞不懂了。从前途无量到前途灰暗，手淫恶习就是人生的大难！手淫噬脑，最后让人变笨变傻，脑力下降了，这辈子就悲催了，不仅影响自己，还影响下一代的智商。
\end{case}

\begin{case}
    我要振作起来！今年是我 25 年来最痛苦最难堪的一年。自己最喜爱的工作请辞了，自己心爱的女人把我给撇了。婚都定了，爸妈欢欢喜喜把新房都装修得漂漂亮亮的，准备皆大欢喜等着结婚，谁知道就因为身体原因（阳痿、没性欲），人财两空，赔了夫人又折兵。昨天我看着一年前的点点滴滴，一年前的过往，看着手机里她的照片，痛哭得鼻涕眼泪都分不清楚了。

    \textbf{附评} 很多人从发育期开始，做了十来年的“掏精工”，孜孜不倦地掏了这么多年，可惜这个“劳模”是在干坏事啊！是在掏空自己五脏六腑的精华，射出去以后，还自欺欺人地以为无害，真是非常可怜和愚痴。最后到结婚时，突然发现自己阳痿了，这时候就相当尴尬了。这位戒友的经历实在令人唏嘘，婚都定了，彩礼估计也给了，最后人财两空，赔了夫人又折兵，亏大发了！这一年也付出了自己的感情，这样伤人更深，工作也辞了，老婆也飞了，邪淫真的会让一个人霉运连连！中医将阳痿的临床表现总结为痿而不举、举而不坚、坚而不久，很多人虽然可以勃起，但都是中途软掉的，后劲明显不足。手淫伤肾，肾为五脏之根，藏五脏六腑之精华，手淫伤的其实就是五脏六腑，伤到最后各种症状都会爆发出来，真可谓一身的病，性功能也会不行，到时候离婚、戴绿帽子的悲剧就会在你的生活中上演。
\end{case}

\begin{case}
    我手淫应该有十多年了，今年过完年开始感觉不适，不安、不真实感、心慌，差点打 120 去医院，从此以后就每天都不安、心慌、压抑，一个月前开始慢跑，可是连续两周以后出现头晕情况，持续至今已经一个月了，我该怎么办？天天生活得水深火热，我快烦死了！跪求前辈指点一下，我已经 24 岁了。

    \textbf{附评} 这位戒友现在也尝到神经症的滋味了，差点打 120 去医院，惊恐发作的时候绝对令人崩溃和抓狂，极度的恐慌和害怕。撸、撸、撸，撸到最后就给他来这么一下子，这下子可真够狠的！就像在背后狠狠地捅了他一刀，捅他的这把刀就叫色刀！色字头上一把刀！神经症一旦爆发，要好起来就需要一个相对漫长的过程了，严重患者的恢复期至少在一年以上。神经症患者应该以静养为主，我那时得神经症时，走五十米都感觉累，身体严重虚弱的话，即使慢跑也会导致身体明显不适，所以应该从静养开始，可以练练养生桩、八段锦和六字诀等，然后可以散散步，这样坚持下去，身心才会慢慢恢复正常。神经症的康复真的是病去如抽丝，身体是一丝一丝好的，康复的过程中还会经历很多次症状反复，然后才能进入相对稳定的痊愈状态。很多麻木不仁的撸民，他们完全处在盲目无知的心理状态，他们就是温水青蛙，真的是不撞南墙不回头，不见棺材不掉泪！实在很可悲。还是趁早戒了吧，否则等待你的就是一场灾难！
\end{case}

\begin{case}
    我很庆幸能在人生最关键的时候看到这里，我从初中开始手淫，到现在大学已经六年了，撸撸戒戒一直没有停止，就在去年我得了白血病，家里人一直在奇怪为什么会这样，想不通原因，我到现在才明白真正的原因原来在这里。而我现在在化疗的休养期，竟然还是几乎每天一次，现在想想，这是在自杀啊！求楼主能帮帮我，我一直戒不掉，感觉好痛苦，现在我看到吧里说的后果，感觉好害怕！帮我！

    \textbf{附评} 之前有戒友得了泌尿系统肿瘤，还有得尿毒症的，也有中风的、糖尿病的，都还很年轻，但都有一个共同的恶习，那就是手淫！这个案例的戒友得的是白血病，也是很严重的疾病。白血病属中医血证、虚劳、积聚等范畴，白血病的病因为机体正气不足，精气内虚，触冒瘟毒之气，毒邪侵袭，伤及营阴，累及于肾，骨髓受损而致病。大家一听到白血病，可能会马上想到骨髓移植，中医讲到肾主骨生髓，手淫伤肾极为厉害，一直手淫，正气必然受损，\textit{正气存内，邪不可干（《素问》）}，正气旺盛，气血充盈流畅，卫外固密，外邪难以入侵，内邪难于产生，就不会发生疾病。反之，“邪之所凑，其气必虚”！手淫属于邪淫，沉迷手淫就是在积聚负能量，非常损伤一个人的正气，当你的正气下降到一定程度，各种疾病就会找上门来，有些甚至是很严重的疾病，到时候面对检查报告，那真是欲哭无泪了！正气存内的关键，就是要心正，因为心主神明，乃君主之官，统领全身一切器官。如果心邪了，那邪气必然得以积聚，最后就会引发重症。
\end{case}

\begin{case}
    问好飞翔哥，戒到后面越是在磨细节，前几天连续翻种子，以前没这情况，我仔细琢磨原来是三餐里都含肉，有时饺子里还有韭菜，以前我也吃肉，但是没出现这种连续翻的情况，量变引起质变，我这两天都吃素，果然没出现了，魔鬼都在细节中啊！

    \textbf{附评} 戒色高手都在磨细节！高手都很注重细节，戒色之后肉应该少吃，肉吃多了是容易导致翻种子的，邪念会变得活跃。韭菜的问题我之前的文章也提到过，一吃韭菜就很容易翻种子，韭菜又名“起阳草”，有壮阳、激发性欲的功效。很多人一吃韭菜，马上邪念纷飞，这不仅仅是起阳草了，也是“起念草”，一吃就容易起邪念，猛翻种子。如果你降不住冒出来的邪念，那么必然就会出现破戒。戒色之后的饮食应该尽量保持清淡，淡中有味清中贵，人生真味是淡味！我是比较赞成吃素的，如果家里不允许，那就尽量少吃肉，可以从减少吃肉开始，我现在的饮食是以素食为主，并且持十斋。饮食控制好了，翻种子的次数就会减少很多，这样破戒的可能性也大大降低了。这位戒友还是很聪明的，他能够及时发现问题所在，并作出相应的调整，相信他会越戒越好的。
\end{case}

\begin{case}
    我是一个高三毕业学子，本来戒色了近两百天，但是最近还是破了。我是当时这么想的：“戒了快两百天，撸一次能怎么样？我偏要撸！”就是这样的念头，让我破戒了。我知道这是思想误区，但是我还是没能说服自己，请老师指导！

    \textbf{附评} 戒色两百天很不容易，但是这位戒友的觉悟却存在明显的缺陷，这种念头上来，很明显就是心魔的怂恿，当心魔的声音在脑海中响起时，一定要学会识别，否则就会认贼作父，以为是自己的想法，其实根本就是心魔在怂恿你。首先要识别这种念头，其次就是不要听信这种念头，听信这种念头，就会被附体、被操控！另外也可以通过思维来战胜这种念头，撸管具有高度成瘾性，“撸一次能怎么样”的想法实在不可取，很多人都是一发不可收拾，前几天还有一个戒色一年多破戒的，一破就是三次！根本收不住。一定要坚定自己的戒色立场和决心，必须彻底戒除手淫恶习，要戒就彻底，永不复撸，戒到死！
\end{case}

\begin{case}
    长期手淫，导致宝宝变死胎！今年结的婚，老婆意外怀孕了，四十天做 B 超说还不错，家里人很高兴，直到最近老婆流血，再去做 B 超发现胚胎停止发育了！很大的原因都是我的精子成活率低，加上有前列腺炎和精索。希望吧友们坚持戒色，养好身体！要不是习惯性手淫，导致疾病缠身，宝宝也不会没有！我要加强戒色。

    \textbf{附评} 这是一个“胎停育”的案例，记得以前的文章中我也收录了一个胎停育的案例，这类情况在实际生活中还是较为常见的。从老婆怀孕的家庭喜剧，到最后成了胎停育的悲剧，这就像过山车一样，一会是高兴，一会是失望，没有大心脏，还真受不了。印光大师曾说过求子之方：“第一要断房事，或半年，至少或百日，愈久愈好。”坚持戒色养生，这样精子质量会慢慢提升的，网上有些观点说禁欲会导致精子质量变差，这是完全错误的，之前就有戒友定期去检查精子质量，检查报告显示，戒色越久，精子质量就越好。名医叶天士亦云：“求子之法，不越乎男养精、女养血两大关键。”很多人其实已经有弱精症乃至无精症了，而他们自己还浑然不觉，依然撸得起劲，将来结婚后，烦恼就来了。精子质量关乎传宗接代，决定着孩子的先天体质，我们应该好好保精养生，让子女赢在起跑线上，否则生下一个羸弱不堪的孩子，将来看病花钱也不计其数。很多人都出现了果冻精、精液稀薄、颜色改变等，真的不能再手淫了，这是对自己的负责，也是对子孙后代的负责。
\end{case}

\begin{case}
    说说我的血泪史警示新人，我今年三十，自我感觉手淫次数不多，以前一个星期一两次，但每次都要射两次才觉得痛快，一直坚持运动，踢足球、打篮球，总感觉是手淫很正常不伤身体，运动运动就能恢复，去年夏天手淫时明显感觉上腹部有刺痛感，第二天腹泻，大便憋不住，但是休息两天，运动运动就好了。入秋突然有一天早上，上腹刺痛、串鸣，连续腹泻，大便憋不住，连出门都出不了，我才意识到，这回真出问题了，开始以为是肠胃问题，西医的检查全做过了，肠镜、胃镜等等，全都没有事，西医给我诊断是肠易激，吃了不少西药也没有什么效果，就看了中医，中医说是肝郁脾虚胃热，中气大亏，又吃中药到现在，也不见好转，这一年时间都没有再手淫，期间吃过一段金匮肾气丸导致两次梦遗，但是身体就是恢复不过来，非常痛苦，非常后悔，出不了门，一出门就想上厕所，憋不住啊，出门到处找厕所，工作生活全没了，想借此帖告诉大家，千万要戒除手淫，手淫有百害而无一利，图一时痛快，造成一辈子的病痛。

    \textbf{附评} 这位戒友的案例很值得警醒！我上季就说过，有的人出症状是“断裂式”的，就是非常非常严重，搞得自己生不如死。这位戒友今年三十岁，因为他一直坚持运动，所以恶果出来就比较晚，他之前总觉得手淫很正常不伤身体，这就是麻痹大意了，他不知道每次手淫都是在滑向出症状的临界点，虽然手淫后身体会有所恢复，但随着年龄的上升，恢复能力会变得越来越差，恢复速度也会变得越来越慢，到最后手淫一次可能要几个月才能恢复过来，但这时候很多人的性瘾却很强，连续两次撸，连续几天狂撸，疯狂泄精，这样症状真的会突然爆发的。这位戒友一年时间都没有再手淫，但是身体就是恢复不过来，吃中药也不见好转，知道为什么吗？就是伤精程度太深了，中气大亏！积重难返！这种亏损是日积月累的，亏损了十几年，到去年秋天彻底爆发了。而且他年纪也大了，三十岁了，恢复速度肯定会减慢很多，别人坚持一年可以改善很多，但他不行，因为他伤精程度深，伤精史比较长，这种情况最起码要两到三年才能有所恢复。该来的终究会来的，出来手淫，迟早是要还的！当你把手伸向裤裆，定时炸弹就已经启动了。这位戒友严重到出不了门，根本憋不住，工作生活全没了！已经严重到这种程度了！相当可怕！这时候他算彻底醒悟了，认清了手淫的真相，那些执迷不悟的人，好好看看这个案例吧，吸取前辈的血泪教训，赶紧戒除手淫恶习！
\end{case}

下面步入正文。

现在已经进入夏季了，夏季包括立夏、小满、芒种、夏至、小暑、大暑共六个节气，这六个节气其实就是六关，戒色就是在过关斩将，夏天的魔考特别多，不仅外在的诱惑多，内心的念头也会不断冒出来，夏天是充满考验的一季，能够挺过夏天真的很不容易。最近很多戒友都破戒了，很多都是上百天的戒友，主要就是受到了诱惑、独处无聊，还有就是情绪破戒等，夏季诱惑很多，一定要管住自己的眼睛，加强修心，应该严格做到非礼勿视，不看第二眼，很多人就是在看第二眼时陷进去的。古德有云：“淫欲机关全在目，淫情颠倒总由心。”戒色就是要管住自己的眼睛，看住自己的心。

独处时心魔很容易跑出来，一定要保持警惕，君子慎独，不欺暗室！\textit{曾子曰：“十目所视，十手所指，其严乎。”} 独处属于缺少监督的情况，这时心魔就会蠢蠢欲动，开始向你怂恿，千万不可听信心魔的怂恿，否则就会出现破戒。当感觉无聊时也容易破戒，所以一定要学会充实自己的生活，培养自己的兴趣爱好，避免让自己陷入无聊的感觉。很多人在情绪不稳定时也会通过手淫来发泄，学生党考完试，压力陡然失去，这时候也容易破戒，有的甚至想撸几管来庆祝一下，还有的人考试成绩不理想，心里感到很烦恼很压抑，这样也容易引发手淫的行为。手淫有时是一种发泄，有时则是一种逃避，一种对现实的无望，继而逃到邪淫的世界里麻醉自己，通过吸食黄毒来让自己短暂地逃离这个现实世界，从而忘却烦恼，但结果却让自己陷入了更深的泥潭、更可怕的怪圈，最后身心俱废！

夏天人的欲望是比较重，而且穿得少，手淫似乎更方便了，大街上的肉弹也异常凶猛，不断轰炸人的眼球，对于定力尚浅之人，肯定会淫心乱动，方寸大乱。这真是一个肉弹横飞的世界，一不小心就阵亡了，很快就沦为了邪淫的炮灰，记得前段时间有个戒友在大街上看到诱惑，然后回家就开撸了，面对诱惑的对境，丝毫没有抵抗力和免疫力，很快就败下阵来了，被色刀斩落马下。人在手淫时会把之前的戒色誓言完全抛在脑后，忘得一干二净，当时就只想着撸，处在被心魔操控的状态，就像提线木偶一般。发毒誓的很多，但是扎实学习提高觉悟的人却相对较少，如果能系统专业地学习戒色文章，那么戒色成功自然就会水到渠成，就怕一曝十寒，缺少耐心和恒心，这样就很难了。

有的人戒了二年还徘徊在一个月左右，有的人第一次戒色战绩最好，能够过百天，但是之后一旦破戒，那就是状态全无，越戒越差，又回到了过去。破戒之后一定要好好总结经验教训，加强学习，多做笔记，多思考多领悟，把戒色的原理和规律彻底搞清楚，这样才能越戒越好。光凭热情戒色是不行的，所谓一鼓作气，再而衰，三而竭，到最后戒色文章都懒得看，我们戒色一定要养成良好的学习习惯，破戒后要认真反省，不断补强自己的觉悟，觉悟真正提升了，戒色天数自然就能取得突破。

戒色就是一场念头的战争，在战场上失去警惕性，那等待你的就只有一个结果：阵亡！在夏天需要开启橙色警戒，戒色的每一天都如履薄冰，如走钢丝，稍不注意，就有可能会出现破戒。那一张张图片、一个个视频、一条条擦边新闻，还有大街上的诱惑，这些都是扔向你的手雷，都是射向你的子弹，目的就是把你干掉，摧毁你的身心健康，让你活得生不如死！很多人都撸掉了半条命，剩下的半条命也只是在苟延残喘，半死不活，人生已经变得极为惶恐和灰暗。

心魔的夏季攻势的确很猛，但猛火出好钢，戒色特种兵需要猛火的淬炼，能够一次次降伏心魔，就能越戒越稳定。戒色是念头的战争，也是念头的格斗，不是你降伏心魔，就是心魔降伏你，被心魔降伏，就会被心魔牵着走，没有自由可言，完全就是傀儡。降伏了心魔才能获得内在的解放，这是心灵的解放，这是真正的自由，不再受心魔的奴役。这个世界上有多少人都是活在心魔的奴役之下，他们表面貌似很快乐，但其实他们的身心正在遭受着巨大的折磨。

面对诱惑的对境，能做到不动心就没事，能做到念起即断也不错，就怕你跟着邪念跑，不断强化邪念的力量，到最后就会欲火焚身，不得不破。夏天更要注意观心断念，看过一个戒友把内心的邪念比作怪物，这个怪物每隔一段时间就会来，然后在他身上附体，开始手淫行为，撸完了才会清醒过来。戒色就是要战胜内心的“念头怪”，戒色比网游好玩多了，也残酷得多，因为戒不掉就废掉，这是一场保卫肾精资源的战斗，每天都是实战！戒色老兵之所以能够幸存，就是因为他们的警惕性很高，而且断念极快极狠，因为他们看得太多，阅历深厚，自己也栽过很多跟头，所以已经越戒越精了，不会轻易着心魔的道，大街上的诱惑再多，也能做到视而不见、心如止水！能够修到这个程度实属不易。

分享一则古代的戒色故事。

\begin{quote}\it
    赵子龙，三国时代刘备部下大将军。在进取四川之时，奉命攻打桂阳城，守将赵范战败，献城投降，赵范仰慕赵子龙英勇超群，又是同宗，要求结拜为兄弟。结义当日，赵范备酒席庆贺，酒至半醉，忽然一位美如天仙的少妇，为赵子龙斟酒，赵子龙问她是何人？赵范答道：“她是家嫂樊氏，家兄刚去世不久，又没有儿子，常劝她改嫁，但是至今未有合她心意之人。而且声言，必须如将军这般相貌堂堂，名震四海的人，才愿意下嫁。今天适逢将军，真是天缘巧合，若是将军不嫌弃，家嫂愿意终生奉侍将军。”赵子龙听了大声严厉斥责赵范说：“你我既然已经结义为兄弟，你嫂即是我嫂，怎么可以如此乱伦，不仁不义！”赵范被赵子龙严词义正的一番话说得羞愧无地自容，赵子龙愤愤离席而去，其凛凛正气，备受世人敬佩。赵子龙助刘备攻取四川，屡建奇功，建立蜀国后，被封为五虎将之一，英名盖世。
\end{quote}

\begin{quotation}\it
    陈应谢罪，抱头鼠窜，回到城中，对赵范尽言其事。范曰：“我本欲降，汝强要战，以致如此。”遂叱退陈应，赍捧印绶，引十数骑出城投大寨纳降。云出寨迎接，待以宾礼，置酒共饮，纳了印绶。酒至数巡，范曰：“将军姓赵，某亦姓赵。五百年前，合是一家。将军乃真定人，某亦真定人，又是同乡。倘得不弃，结为兄弟，实为万幸。”云大喜，各叙年庚。云与范同年。云长范四个月，范遂拜云为兄。二人同乡，同年，又同姓，十分相得。至晚席散，范辞回城。

    次日，范请云入城安民。云教军士休动，只带五十骑随入城中。居民执香伏道而接。云安民毕，赵范邀请入衙饮宴。酒至半酣，范复邀云入后堂深处，洗盏更酌。云饮微醉，范忽请一妇人，与云把酒。子龙见妇人身穿缟素，有倾国倾城之色，乃问范曰：“此何人也？”范曰：“家嫂樊氏也。”子龙改容敬之。樊氏把盏毕，范令就坐。云辞谢。樊氏辞归后堂。云曰：“贤弟何必烦令嫂举杯耶？”范笑曰：“中间有个缘故，乞兄勿阻。先兄弃世已三载，家嫂寡居，终非了局，弟常劝其改嫁。嫂曰：‘若得三件事兼全之人，我方嫁之：第一要文武双全，名闻天下；第二要相貌堂堂，威仪出众；第三要与家兄同姓。’你道天下那得有这般凑巧的？今尊兄堂堂仪表，名震四海，又与家兄同姓，正兮家嫂所言。若不嫌家嫂貌陋，愿备嫁资，与将军为妻，结累世之亲，何如？”

    云闻言大怒而起，厉声曰：“吾既与汝结为兄弟，汝嫂即吾嫂也，岂可作此乱人伦之事乎！”赵范羞惭满面，答曰：“我好意相待，如何这般无礼！”遂目视左右，有相害之意。云已觉，一拳打倒赵范，迳出府门，上马出城去了。（《三国演义》 诸葛亮智辞鲁肃，赵子龙计取桂阳）
\end{quotation}

这是一则关于赵子龙的故事，子龙一身是胆，在戒色方面亦有大将之风！不愧为虎将！美如天仙又如何，凛凛正气炳千秋！戒色就需要一股刚烈果决的浩然正气！这股正气就像氢弹爆炸一样，瞬间摧毁一切邪淫龌龊猥琐下流，在这股正气面前，任何沉鱼落雁、闭月羞花都会为之黯然失色。

唐朝名相狄仁杰年轻时也遭遇过女色的诱惑，他用的是一个老和尚教给他的三想观，即：作亲想、作怨想、作不净观想。这三想的威力实在巨大，是传统戒色最经典的三种观想，现在夏季诱惑很多，我建议大家可以使用这三种观想来对治邪念，我自己常用的就是不净观，对于熄灭邪念效果很不错。老和尚对狄仁杰说：“不贪色犯淫，将来名冠天下。”狄仁杰在遭遇诱惑的实战中真的做到了不动心，后来果真名冠天下！曾国藩也戒色，圣贤皆戒色，这个色指的就是邪淫！邪淫伤身败德，必须狠戒！\textit{对色这一关，一定要忍，要坚忍，要狠忍。（《寿康宝鉴》）} 对自己必须狠，你不对自己狠，症状就对你狠，命运就对你狠！

附三想观：

\begin{description}
    \item[作亲想] 老者如母，长者若姐，少者若妹，幼者若女。理制于欲，欲无由发矣。
    \item[作怨想] 她是引诱我犯邪淫的妖艳画皮，让我丧失礼义廉耻，让我肾精大亏，让我症状缠身，让我生不如死，让我沉沦恶道。于此怨家，何可耽著？
    \item[作不净观想] 薄皮底下，不忍直视，屎尿脓血，淋漓狼藉，带肉骷髅，七孔垢秽，宛若花瓶盛粪，谁还喜欢？见到诱惑，犹如砸向自己的粪桶，赶紧避开。
\end{description}

\textbf{按} 作怨想和不净观想都是为了对治自己的邪念，并非不尊重女性，女子观想不净观则是以男身为不净。这三想观平时应该多加思维，最好作为每日定课来思维，只有当你真正产生高度认同，并且内化成自己的戒色意识，这样在面对诱惑的实战时，才能产生巨大的力量，这股力量让诱惑变得如螳臂当车一样，不管什么诱惑，在你面前都会粉碎无余。当狄仁杰遭遇诱惑的实战时，他就祭出了三想观的大招，一放大招，诱惑瞬间消灭。平时一定要反复深入思维，真正内化后，对境时产生的力量绝对不可思议！很多人也知道不净观，但是用不好，就像一把大刀在关公手中虎虎生风，而在瘦弱之人手中，甚至连提都提不起，不净观要做到用在万人上，的确很不容易。有的戒友在刚开始接触不净观时，会觉得有些不能接受，我刚开始也这样，因为以前没接触过这类内容，所以有点不大适应，后来自己不断看大德开示，勤加思维，真正融入了自己的心相续，这时候才发现不净观强大的威力。\textit{天神献玉女于佛，欲坏佛意。佛言：革囊众秽，尔来何为？去，吾不用。天神愈敬，因问道意，佛为解说，即得须陀洹果。（《四十二章经》）} 当伟大的佛陀面对诱惑时，用的也是不净观，观身不净，是四念处之一，也是五停心观（不净观、慈悲观、因缘观、念佛观、数息观）之一，不净观有着更系统的观修方法和次第，有兴趣的戒友可以自己找文章学习。

下面就夏季养生分享以下四个方面，具体如下。

\subsubsection{夏季要注意控制出汗量}

夏天天气炎热，非常容易出汗，微汗能够调节体温，调和营卫，利于气血条畅，但如果是大汗淋漓，则不利于身体健康。中医讲到“汗为心之液”，“汗者，精气也”，大汗伤阳，出汗过多会导致心气不足、身体亏虚。有的戒友白天一劳累，出汗比较多，晚上就遗精了，很多人在出汗过后也会感到心脏隐隐的不舒服，甚至会有疼痛的感觉。我们戒色之后是应该积极锻炼的，以有氧运动和养生功法为主，身体感觉还行的话，还可以做些力量训练，但不管何种运动方式，一定要控制好运动强度和出汗量。如果出汗量过大，则比较容易出现心慌、气短、失眠、神疲乏力、烦渴、尿少等症状。很多戒友都比较年轻，养生意识比较差，他们只知道运动好，但不知道如何控制出汗量，这样持续地出大汗，没多久就发现自己萎靡不振了，甚至出现了症状反复。每次锻炼后要注意观察自己身体的反应，是否感觉很累，然后第二天起床后感觉如何，恢复得如何，如果还是感觉很疲劳，这时候一定要注意调整了，运动方式和运动强度可以调整下，把出汗量降下来，不要每天都出大汗，否则是会影响到身体恢复的。

\subsubsection{夏季症状易反复，需加强养生之道}

每个季节戒色都有各自的特点，夏季很特别，是四季中最热的季节，高温、高湿、多雨是这个季节最鲜明的特点，此时人体为了顺应天时，机体处于“阳盛于外而虚于内”的境地，俗话说“夏季无病三分虚”，有春困夏乏之说，一到夏季，人就容易出现精神疲惫、食欲不振、浑身乏力、烦躁失眠、脱发加重、记忆力减退、腹泻、大便不通畅等症状，一些慢性病也容易出现反复，在这个特殊的季节里，更应该注重养生保健。

中医有讲到春养肝、夏养心、秋养肺、冬养肾，\textit{心者，生之本，神之变也，其华在面，其充在血脉，为阳中之太阳，通于夏气。（《素问》）} 心者，君主之官也，神明出焉。心像君主一样主宰着人体的血脉运行，四肢百骸的营养都依赖心脏所泵出的血液供应。另外，心还统摄着人的精神、意识和思维活动，它的功能状态决定了一个人整体的精神面貌。养心贵静，要保持一颗祥和纯净的心，现代医学研究发现：人的心理、情绪与躯体可以通过神经 - 内分泌 - 免疫系统互相联系、互相影响。在情绪波动时，人体会因为精神上的负面刺激造成免疫力的低下。菜根谭云：人心不可一日无喜神。养心另外一大关键就是要保持开朗乐观的心态，多做养生功法，严格控遗，这样身体就能恢复得越来越好。

\subsubsection{夏季情绪易于烦躁，要做好情绪管理}

盛夏之火与体内的心火是相互影响的，烈日酷暑，容易使人心烦气躁，很多戒友在进入夏季后就会出现破戒，很大一部分原因就是情绪变差了，然后就会出现情绪破戒，情绪破戒是非常普遍的破戒类型。戒色就像高空走钢丝，对心理素质的要求是非常高的，心理出现波动时，一定要注意及时调整，使之恢复到心平气和的状态，这样才能守住戒色成果，否则迟早会掉下来的，很多人原本戒得相当好，已经戒了几百天了，但是某一天他情绪变差了，从而就破戒了，手淫成了情绪的发泄口。导致情绪变差的原因有很多，比如季节和天气原因或者和别人吵架了，又或者考试失败等，都可导致情绪不稳定而失控。要戒得更长久，关键就是需要一个稳定的心理环境，对心理素质的要求极高。

韩国女子射箭队连续二十年独霸奥运射箭团体金牌，是什么原因让她们能独霸二十载？毫无疑问，运动员良好的心理素质就是其中一个重要的因素。韩国射箭队有专门的魔鬼训练法，除了在射箭场上苦练，韩国队常采用各种非常规手段锻炼队员的心理承受能力。比如在长达二百米的迷宫里设置了多种“恐怖”的机关，通过惊吓的方式来锻炼队员的心理素质，韩国队还在训练场上安装鼓风机模拟大风的天气，向着运动员洒水模拟大雨，教练甚至会往队员的口袋里放条蛇，让队员接受心理和身理的双重考验。韩国射箭教练曾说：“我们的队员有超级稳定的心理素质，我们不是靠运气，我们靠的是严格的训练。”

韩国队在压力极大的情况下，还能射出十环，这需要极其稳定的心理素质。我们戒色就需要一个绝对稳定的心理环境，抗干扰能力要极强，就是被别人骂一天，回家也能心平气和，一点事情也没有。当情绪出现波动时，自己要学会及时调整，不要让情绪主宰自己，要学会做情绪的主人。很多戒友就是闯不过情绪关，不少都是戒色几百天的老戒友，一旦遭遇了吵架事件，或者生活中遭遇了挫折，加之天气炎热烦躁，这时候就很容易失控。有时破戒是各种因素共同促成的，最后的结果就是你失控了。

\textit{夏季炎热，更宜调息静心，常如冰雪在心。（《养生论》）} 心静自然凉，戒者的心应该保持在一种平衡的状态，当你生气了，当你烦躁了，就会失去这种平衡，然后就会出现破戒。生气时，烦躁时，内心就处在一种动荡不安的状态，这时候我们要学会调心，让心恢复平静祥和，这一点非常关键。情绪关是拉开戒友层次的一个重要关口，真正能把握自己的情绪，就会戒得更长久更稳定，反之，情绪控制能力不佳，那迟早还会破戒的。当你尚未遭遇令情绪变差的事件，这样觉悟上的缺陷就不会暴露出来，当你某一天遭遇了吵架或者其他挫折，这时候就容易暴露出问题，以前一个戒友戒色一年多，都好好的，突然有一天和女友吵架了，然后他就破戒了。突发事件往往能验出觉悟的高低，我们一定要强化自己情绪管理的能力，不管何种突发事件，都能从容应对，所谓：泰山崩于前而色不变，麋鹿兴于左而目不瞬。心理素质一定要极强极稳定，这样才能闯过情绪关。记住：不管发生什么，都不要破戒！不破戒就是最后的底线，也是不可触摸的高压线。

\subsubsection{夏季不要一味贪凉，冷饮少吃，空调少吹}

前段时间一个戒友吃冷饮，马上就感觉肚子不舒服，我现在已经好几年不吃冷饮了，我本来就是阳虚体质，也不大适合吃冷饮。夏季炎热，人们常常感觉暑热难耐，很多人都会吃冷饮、吹空调，如果身体比较健康，那可能暂时感觉不到什么，但时间长了肯定会产生不适的症状。空调病也由来已久，长期生活在空调制冷的环境里易损伤人体的阳气，容易出现鼻塞、头昏、打喷嚏、耳鸣、乏力、记忆力减退、关节酸痛、皮肤过敏等症状。夏季过度贪食冷饮，则易损伤脾胃之阳，以致诱发胃痛、腹泻、便秘等。脾胃为后天之本，人体气血化生的源泉，一旦脾胃受损，气血生化不足，就会引起全身各脏器的病变。因此，夏季不要过食寒凉，要懂得顾护自己的脾胃，空调也应该少吹，以免自己的阳气受到损伤。很多戒友都很在意手指甲上的月牙，月牙主要是人体阳气的一个指标，阳虚体质一般月牙较少，月牙和体质是密切相关的。如果一直吃冷饮吹空调，这样月牙是会缩小的，还有就是长期熬夜久坐也会导致月牙缩小，不管何种体质，大拇指的月牙都应该要有的，如果连大拇指的月牙都看不见，那就要引起注意了。

\paragraph*{总结}

夏季戒色养生是比较特殊的，主要就是夏季天气炎热，诱惑也比较多，情绪很容易变得不稳定，夏季还有暑假，是破戒的高发期。不少人都是狂撸一夏，然后到入秋时身体垮掉的，能够安然度过夏季，那是需要很高的戒色觉悟的，曾经有个戒友说他自从手淫后，没有哪个暑假是不撸的，到暑假必狂撸，无聊再加上各种诱惑，自己根本无法把持，一破再破，后来他通过学习戒色文章，觉悟真正起来后，他说他整个夏天都没撸了，真正管住了自己。要顺利通过夏季的考验，各方面都要注意，稍不注意，就会重新掉入邪淫的深渊，到时候真的就像被附体一样，疯狂找黄，疯狂手淫，真是不疯不成魔。很多人其实身体已经垮掉了，但是他的心瘾还是很强，还在疯狂地掏空自己，自己已经行尸走肉了，却还在挤牙膏般挤出自己宝贵的肾精，被心魔操控的人真的很可怜，完全就是身不由己，完全就是在自残！希望每一位戒友在这个危险的夏季都能保持足够的警惕，不要放松戒色文章的学习，把中考和高考的学习劲头用在学习戒色文章上，多做笔记多思考，多复习，多总结，当你真正悟进去了，觉悟就会爆炸推进，当你再次站在心魔面前时，你会发现心魔不再是你的对手，不管心魔如何出招，都无法打败你了。你获得了内在真正的解放，你成为了身体真正的主人！当你获得自由了，你要知道中国还有上亿的撸民在被心魔奴役，去解放他们，帮助他们获得内在的解放，这是一项伟大的事业，也是你一生的使命！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{adjustwidth}{-2.5em}{-2.5em}
    \begin{poem}[恶念附体]
        \begin{multicols}{2}
            \centering~\\
            它来了，我能感觉到，那个怪物来了 \\ 心中的怪物爬上了我的头脑，它是一个念头怪 \\ 它隔段时间就会上来，企图占领我的头脑 \\ 头脑即是司令部，占领头脑即可操控我的肉身 \\ 因为沉迷邪淫，我的肉身已经千疮百孔 \\ 就像一座末日之城，到处弥漫着绝望恐慌的气息 \\~\\
            必须做点什么把这该死的念头怪干掉 \\ 否则我会死得很惨，我知道，我必须把它干掉 \\ 在过去的十几年，一次次被它附体，一次次被它操控 \\ 像个傻逼一样狂撸滥泄，疯狂掏空自己，射完才清醒过来 \\ 我受够了这样的生活！最后的呐喊撕裂了我的喉咙 \\ 泪水滑落了我的脸庞，再也不能这样糟蹋自己 \\~\\
            曾经无比纯净，而现在却无比龌龊、丑陋、猥琐 \\ 就像一具丧尸，苟延残喘地撸着，颓废无比地活着 \\ 看不见一星半点的生气与活力，我还年轻，却已衰败 \\ 邪淫的蛀虫已把我的肉身蛀空，就等轰然倒下 \\~\\
            太阳照进阴暗的房间，我凝视着自己的双手 \\ 我究竟干了什么？我的生活已经变成了恐怖片 \\ 报应已经降临，我活得生不如死，每天都是折磨 \\ 我成了药罐子，惶惶不可终日地奔波在家和医院之间 \\ 我的世界一下灰了，我就是一个邪淫的灰人 \\~\\
            十几年前，一次偶然的摩擦，我释放了那个怪物 \\ 这十几年我活得暗无天日，犹如身陷地狱 \\ 那个怪物操控着我，我完全身不由己 \\ 我一次次喂养那个怪物，它已经越来越变态了 \\ 我不死，它不会罢休，它一定要把我弄残弄废弄死 \\~\\
            我想解决自己，但我不能，父母还要我养老送终 \\ 所以我必须戒除撸管，干掉不断冒出来的念头怪 \\ 当我意识到这一点，我知道真正的战斗开始了 \\ 这个战场就在我的脑海里，必须消灭入侵的念头怪 \\ 拒绝被它附体，拒绝再次沦为心魔的傀儡 \\~\\
            当我的世界再次亮起来时，我感觉我获得了重生 \\ 我自由了，彻底挣脱了邪淫的束缚，恢复了心灵的纯净 \\ 去战斗吧，戒色勇士们，去赢得念头战争的胜利 \\ 热血已经彻底沸腾，嘹亮的冲锋号已经吹响 \\ 奋力冲出战壕，如猛虎下山般杀向念头怪！ \\ 被心魔奴役的日子该结束了！戒色雄狮醒来！
        \end{multicols}
    \end{poem}
\end{adjustwidth}

推荐一本书。

\begin{book}[《当下的力量》]
    纽约时报畅销书排行榜第一名，被翻译成三十多种文字，被誉为我们这个时代最具影响力的心灵启迪之书，托利写的这本书非常好，目前有一、二、实践手册，还有《新世界灵性的觉醒》，共四本。一本灵性的书籍能成为畅销书第一名，实属不易。这本书用的是另外一套表述方式来阐述终极真理，托利用的词是“临在”，而佛教用的词是“观自在”，虽然表述的词汇不同，但两者的意思是相同的，就是要学会安住本位不动摇。里面还有一个词很关键，那就是“意识”（consciousness），这个词如果理解不到位，那这本书就无法真正看懂，托利的这本书很多人都会错解，因为里面几个关键词的含义真的很微妙。意识有时指的就是念头和思维，有时则指的是觉知和觉察，比如某人突然昏倒了，完全失去了意识，等他再次醒来，又恢复了意识。托利在书中用到了一个极关键的词，那就是纯意识！指的就是“有意识，但思维却不存在”，在禅宗来讲，这就是我们的本来面目，托利在书里也多次提到了禅宗。我也看过托利的视频，他在视频里用到了一个很好的词：between（在…之间）。在两个念头之间的那个间隙，那个没有任何念头却有意识的间隙，那个间隙就是纯意识，就是纯粹的觉知！我们要学会安住在纯粹的觉知里。我们不是念头，我们不是身体，我们是纯粹的觉知！在看《当下的力量》之前，我已经深入研读过元音老人的《佛法修证心要》，我正是从元音老人的宝贵开示中悟入的，他老人家对我的恩德实在无以言表，我把元音老人奉为我的根本上师，对我的恩德实在太大了，感激不尽。元音老人提倡明心见性，用的就是禅宗直指的方法，单刀直入，直指见性，非常直接，也非常之快，我现在每天都在看元音老人的开示，真的是获益匪浅。因为从元音老人这里悟入了，所以再看托利的书就比较容易理解，因为真正核心的本质就只有一个，所谓一通百通，每位大德都在围绕这个核心说法，但每个人的侧重点又有所不同，这样就可以获得不同的启示，从而完善自己的认识。另外还有一本法宝也极好，那就是祖古乌金仁波切的《如是》，也是关于直指的，非常殊胜的法宝。很多戒友比较关心戒色的福报，主要就是考取好的大学、找到好的工作和眷属、能够重新变帅变自信等，绝大多数的戒友都是在追求这方面的福报，其实戒色最大的福报就是领悟宇宙的终极真理。当你心里的邪念少了，你的振动频率就会大幅提升，这时看大德的开示就容易契入，否则困在邪淫的低频率振动中，在那种状态下看大德开示，很容易产生误解，感觉就像看天书一样，根本无法真正弄懂。这季把《当下的力量》推荐给大家，希望有缘的戒友能够深读之。
\end{book}
