\subsection{戒色价值观的培养}

前言：

最近名为“戒得太迟”的戒友发了一篇戒色文章，他已经得了肾衰竭和尿毒症，而他还很年轻，肾衰竭得不到控制，很快就会发展为尿毒症，他现在靠一周三次透析来维持生命，真的非常痛苦。这位戒友的案例很值得警醒，他之前真的造了很多恶业，不仅杀盗淫全有，还有殴打同学、勒索钱财、拉帮结派、打架斗殴、经常辱骂别人等，他自称“罪恶深重，罪恶滔天”，现在秋后算账，果报现前了，他的父亲年近六旬还要赚钱给他治病，生活真的相当凄惨，他说道：“我得病在医院看到了病人临死前的痛苦挣扎、呻吟，看见亲人之间生离死别的场面，看见那些通过瓶瓶管管流出自己身体的血，你们可知道那是多么可怕和伤感？各位别放纵，莫等恶报临头，空悲叹，往事可回首，人生何曾回过头？望各位要以我为鉴，切莫重蹈我的覆辙！”这位戒友还是有善根的，但正如其名——戒得太迟！中医讲到肾虚百病丛生，这哪是什么无害论可以否定的，福祸无门，惟人自召！恶不积不足以灭身！为恶不见其损，如庭前春雪，势必潜消。管子不可撸，否则到时进医院身上就要插上管子了，这位戒友发了自己的照片，躺在病床上，手臂上插着两根管子，血液正在往外流淌，估计是在做透析。大家一定要吸取这位戒友的教训，尽早戒色修善，远离邪淫堕落的生活。蕅益大师云：“人知杀生之业最惨，不知邪淫业尤惨也；人知杀生之报最酷，不知邪淫报尤酷也。”邪淫真的不可犯，否则等到恶报临头，那就相当惨痛了！试想如果是你拿到尿毒症的诊断单子，那是怎样的心情？估计人都瘫软在地了。读读《太上感应篇》吧，尽早回头，执迷不悟的人是非常愚痴和无知的，最愚痴的表现就是他们还认为自己很对，真是无可救药，希望那些麻木的撸民能够早日觉醒，真正做回正能量的自己。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    今年 30 岁了，身体糟糕，一无所有。08 年开始手淫，那个时候和女友分手心情糟糕，从小体弱多病，加上现在的手淫，现在感觉非常不舒服，腰痛、头痛、胃痛、失眠，头发有白头发，全身无力，眼睛疲劳，阴囊还痒，做什么都感觉没精神，胆小逃避自卑都有，工作是越干越糟糕，到处治疗花费了十几万都没好，家里又催结婚，看了几个女孩，也不知道自己到底要找什么样的。
    \subparagraph{附评} 这位戒友因为邪淫，已经让自己的人生陷入了很深的困境，精气神撸没了，那真的就悲催了。本来从小就体弱多病，身体的底子就不厚，再加上手淫的摧残，现在感觉“非常不舒服”，大家手淫都是为了追求“舒服”，最后的结果却是“非常不舒服”，甚至很痛苦，被各种病痛折磨着。手淫就是一种“先爽后苦”的恶习，刚开始让你爽一下，让你沉迷，引你上钩，所谓香饵可使鱼忘钩，等你上钩了，折磨就开始了，不给你点甜头，你是不会上钩的。这位戒友身心都出现了很多问题，真可谓一身的病，花费十几万都没好，只要还在手淫，那就永难痊愈，因为痊愈的真正基础就是戒色养生，不懂得戒色保精，不懂得养生之道，那再怎么治疗，也会归于湮灭。一个人的身体差了，就会影响到他的工作和婚姻，拖着一个千疮百孔的身体进入婚姻，后果可想而知，本来身体已经透支了，就像信用卡刷爆了一样，进入婚姻后还要勉强应付性生活，那时对于身体更是雪上加霜，很多人在进入婚姻后就彻底阳痿了，然后婚姻就危机四伏了。元朝邹铉所撰《寿亲养老新书》，书中有一首“七养诀”，诀曰：“一者少言语养真气；二者戒色欲养精气；三者薄滋味养血气；四者咽津液养脏气；五者莫嗔怒养肝气；六者美饮食养胃气；七者少思虑养心气。”这七养诀的第二诀就是戒色保精，现代人的养生意识很差，只知疯狂手淫，却不知是在掏空自己的五脏六腑，结果必然是灾难。孙思邈曾指出：“姿其情欲，则命同朝露也”。《素问》云：“夫精者，身之本也。”肾精损耗就动摇了生命的根本，伤到最后必然就是症状缠身，很多无知的撸民喜欢用无害论来麻醉自己，真是非常愚痴的表现。所谓“信砖家，不信事实”，最后肯定废进医院。
\end{case}

\begin{case}
    第二百天啦！今天是第二百天！好开心！这是奖励自己的！谢谢戒色吧的兄弟们陪我度过最难熬的日子，相信只要我坚持不懈，未来肯定会更美好！现在精神比戒色之前好得多了，晨勃也常常有，因为常常做固肾功和提肛，遗精也少了很多。自己磨练自己的意志力，听佛教音乐，感觉自己的心没那么浮躁，淫念虽然也会有，但是已经不是它控制我，而是我控制它啦！太开心了！好有成就感！
    \subparagraph{附评} 这是一个恢复的反馈案例，二百天的坚持已经让这位戒友充满底气了，对未来也抱有美好的希望。男人有精气才有底气，无精气就会萎靡不振，就像鲜花枯萎了一般。大家都喝过花茶，花茶在泡开之前都是萎缩干瘪的，但是一接触到水，马上就舒展和滋润了，完全就不一样了。水之于花，犹如精之于人，男人的肾精就是滋养五脏六腑的，而无知的人却在滥撸滥泄，一点保精意识都没有。当肾精真正养足了，身心状态就会焕然一新，一扫之前的萎靡和猥琐，就像做了镜面抛光一样，光彩照人，自信满满。古德云：“理现念犹侵。”道理都懂，但是念头肯定还会上来的，所以还是要做好断念，很多老戒友虽然看过很多戒色文章，也做了很多戒色笔记，但是断念还是不行，念头一上来，马上就跟着念头跑，这样戒了很久还是不行，断念做得实在太差了，而断念又是戒色最实战、最核心的部分，所以必须要不断强化观心和断念。这位戒友最后说得很好，他已经成为了念头的主人，不再被念头所奴役，念头一来就觉察消灭，这样就可以做念头的主人。戒色就是翻身做主人，就是内在的解放，当你能够降伏入侵的念头了，你就可以成为自己身体真正的主人，否则就会被念头附体，然后就是一连串的破戒。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，意淫真是害人不浅啊！我平时看一部电影一点事都没有，可是我昨天去搜黄搜了一个多小时，当时我照镜子气色就不好了，整个人都没精神，今天居然额头和下巴边上就起痘痘了。我总结了一下，当意淫前几个念头如果不断，一再地向心魔妥协，到时候十头牛也拉不回来。
    \subparagraph{附评} 名医朱丹溪在《格致余论》里就强调说：“心动则相火亦动，动则精自走，所以圣贤只是教人收心养心，其旨深矣。”意淫就是暗漏，属于暗耗，很多戒友都打过格斗游戏，里面有一个很经典的词，那就是“磨血”，对方一点点磨你的血，磨到最后就挂了。同样地，意淫就是在“磨精”，一点点磨你的精量条，一点点耗你的肾精，最后身体就会垮掉，很多人都是在沉迷意淫后出症状的。看黄后气色出现下降也是相当普遍的现象，精气神一下就暴跌了，就像高台跳水一样，我们戒色后一定要注意远离黄源，不要犯只看不撸的低级错误。关于意淫，如果能做到念起即断，那就没事，就怕你跟着邪念跑，第一个念头出现时你不断，然后就会出现第二个念头、第三个念头、第四个念头、第五个念头、第六个念头……念头繁殖的速度是非常惊人的，在几秒内就呈爆发式增长。很多人还贪恋，舍不得断，这真是愚痴至极，就像头发着火了，他还舍不得灭，还想让火继续烧！当断不断，反受其害！断念一定要够快、够狠！必须拿出最强悍的决断力和执行力，必须严格做到念起即断！心魔的表现形式就是念头上脑、念头入侵，如果你跟随念头，被念头带着走，最后就会欲火中烧、欲罢不能，到时候真的就是“十头牛也拉不回来”，非常挣扎，搞得自己坐立不安、不得不破。所以断念贵早、贵快、贵狠！这是真正的实战！比心魔强，就不会破戒，反之，比心魔弱，必破无疑！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，这次戒色已达到 278 天，原以为我已经彻底戒除 SY 了，可是万万没有想到端午节休假，我又一次失败，失败原因：\begin{itemize}
        \item 放假在家独处给了淫魔可乘之机；
        \item 由于光戒色而不修心积德，脾气大和家里人吵架诱发情绪破戒。
    \end{itemize} 原以为我已经彻底摆脱 SY 的魔掌，所以就不去学习戒色文章。对于埋伏身边的黄源放松了警惕，就去上网发泄情绪，简直是一触即发，而且是一发不可收拾，眼睁睁看着自己破戒却无力回天。后来醒悟，原来我太低估戒色的难度了，后悔已经没有任何用处，戒色这条路是一生的路，是没有尽头的路，跌倒了还得回到路上继续走，一时成功不代表一辈子成功，我没有选择继续堕落，我现在已经回到路上，第 5 天。
    \subparagraph{附评} 能够戒到 278 天，实属不易，但是越戒到最后，就越容易放松警惕，因为进入戒色稳定期后，欲念很少，这时候就会觉得自己不会再破戒了，彻底摆脱了手淫恶习。其实，导致破戒的原因是非常多的，独处、吵架、情绪差等，都可能诱发破戒，特别是和人吵架，一年当中是可能会发生几次的，如果发生吵架时，你情绪管理的能力不行，那就很可能会通过手淫来发泄，这是非常多见的破戒套路。这位戒友还专门提到了积德的问题，戒色要进入更高的层次，必须要学习圣贤教育，必须要学会行善积德，每天都要注意修心，牢牢看住自己的念头，千万不可放松警惕。德不配位，必有灾殃！德不行，迟早会破戒的，戒到最后拼的就是德，德跟不上，破戒自然就会发生。不管戒多久，都要严防心魔的反扑，一定要学会培养自己的戒色危机感，所谓居安思危，千万不可滋生骄傲自满和轻敌的思想，心魔随时会反扑，它会重新接管你的身体，到时候你就是一个身不由己的邪淫傀儡，在一片惨叫哀嚎中跌入地狱深处。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我以前长得虽然说不上很帅，但至少有女生喜欢，而且给一个别班女生认为是班草，但现在真的就是撸残了，现在别说帅，人家不嫌我丑就好了，请问，我戒色多久后能再变帅呢？我还能回到当初的帅气吗？
    \subparagraph{附评} 手淫导致变丑的问题，我之前专门写过两季，将来考虑还会讲讲，这个主题是非常值得关注的，毕竟每个人都不希望自己变丑。相由心生，你的念头决定着你的振动频率，而不同的振动频率又对应着不同的容貌和气质，如果一个人一直在起邪淫的念头，最后他的容貌就会出现扭曲变形，比如浮肿凹陷、不对称等，气色也会跟着变差，变得极其晦暗，严重变形者甚至会给人一种怪异的感觉，撸成怪物并非危言耸听，很多人看着镜子里扭曲怪异的脸庞，真恨不得把镜子砸掉，和之前阳光纯净帅气的自己，完全就是天壤之别。从班草到丑男，这就是天堂到地狱的心理落差，当你的心灵肮脏龌龊了，你的容貌气质自然会大大下降，很多人撸到最后都面目全非，完全就是撸残了。好好坚持戒色养生，积极锻炼，注重行善积德，这样振动频率上升后，容貌气质又会大大改善，就是如此微妙。物理学家已经证明，我们这个世界上所有的固体都是由旋转的粒子组成的，这些粒子有着不同的振动频率，我们的身体也是如此，邪念导致低频率的振动，对应的就是丑陋猥琐的容貌和气质，戒色行善导致高频率的振动，对应的就是清净庄严的容貌和气质。发育后的容貌和气质都是自己修来的，就像修学分一样，如果你一直在犯邪淫，最后的结果可想而知。名医孙思邈也说到：“精竭容枯百病侵。”肾虚之人，面容枯槁，有一种枯萎衰败的征兆，伤精程度深的人尤为明显。要恢复当初的帅气，必须彻底戒撸，不要再糟践自己了，纯净帅气的你才是最优质的，所谓聚精优品！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，刚才看单子发现前列腺萎缩了，这是中年以上才会得的，我才 21，该怎么办？
    \subparagraph{附评} 前列腺萎缩，是指前列腺腺体在僵死硬化（也称“纤维化”）的基础上，出现的前列腺血管闭塞、组织粘连而导致的前列腺退化萎缩的一种疾病，30 - 40 岁通常是男性前列腺萎缩的高发年龄段。这个时代邪淫泛滥，很多疾病都提前得上了，有的戒友去看中医，20 岁的年纪，60 岁的脉象，已经未老先衰了，记得有一位戒友的父亲是中医，他父亲一把脉就表情凝重，虽然没有明说，但那种表情和眼神已经说明了一切，儿子这么年轻，还没结婚，甚至还没谈恋爱，怎么脉象这么差？在这个疑问之后，肯定会想到一个恶习，那就是手淫！手淫掏身太狠了，撸久伤深，必然会导致内在的衰败，虽然有的人表面看着还行，但内在已经衰败了，如果不是年轻撑着，否则早废了。《三元延寿参赞书》云：“天元之寿，精气不耗者得之。”精少则病是千古至理，如果不懂得戒色保精，那么在很年轻的年纪就可能得上中年乃至老年的疾病，这都是有可能的，之前也有过不少类似的案例，很值得警醒。
\end{case}

\begin{case}
    刚进高中时已经撸了一年，但还凑合，可能是还不太严重，但是又两年后，眼神空洞，面色蜡黄，还长痘痘。以前谁见谁喜欢，成绩永远年级前五，现在退到一百多了，以前很爱运动，体育也很好，今年体育测试不及格，整天没精神，后悔啊！今年 16，明年六月就要高考了，我要彻底向撸管宣战！！！
    \subparagraph{附评} 16岁正是花季雨季，但手淫恶习却会让青春之花提前衰败，这位戒友撸一年时还凑合，但两年后衰败的迹象渐渐就变得明显了，不仅容貌气色肤质变差，而且成绩也大幅下滑，体能也下降了，这时候他后悔了，好在遇见了戒色吧，毕竟才 16 岁，一切都还来得及。想当年我 16 岁时，可没这么好的福报，那时看不到戒色文章，就是一味强戒，总是失败，无法跳出手淫的怪圈，我现在看看那时的照片，有好几张都是哭丧着脸，双眼无神空洞，完全就是行尸走肉的模样。16 岁，多么美好的年纪，必须戒除手淫恶习，让青春无撸，不要给自己留下遗憾。色是少年第一关，这一关必须冲破！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，您好，我想问你一个问题，就是欲望来了，我坚持不了太久，即使把电脑关掉，或者出去散散心，但是心里那股子欲望怎么也去不了，然后就会破，破了之后人就好点了，但是之后就会很懊悔。今天就是，坚持了半个多月，还是破了，其实欲望昨天就来了，昨晚晚自习，脑子都是邪恶的东西，这段时间学习效率也特别差。
    \subparagraph{附评} 这位戒友在戒色实战中还是不行，念头肯定会上来的，就像快刀切水果一样，必须立马消灭之，其实觉察就是消灭，但一定要够快，否则等念头起势了，那就已经晚了，所谓不怕念起，就怕觉迟！千万不可让邪念起势，一旦邪念起势，就会像高山滚巨石一般势不可挡，到时候就会感觉很煎熬，内心会变得极为挣扎，如坐针毡。我们一定要把握戒色真正的核心，那就是断念！断念就是刺刀见红，不管看了多少戒色文章，哪怕上万篇，最后还是要进入断念的实战，纸上谈兵不行，必须苦练断念！念头不及时断掉，它就会牢牢占据你的头脑，然后你就会像被附体一样开始手淫，撸完才会清醒过来。念头出现的规律是周期性的活跃，我在之前的文章里也讲到过，过一个周期，念头就会发起猛烈的进攻，如果每次都能顶住念头的入侵，那么念头渐渐又会转入休眠或者不活跃期。戒色后百分百可以确定的是：念头肯定会上来！到时候就看你的表现了，念头有时上来极快，就在零点几秒之间，它就能瞬间爬上你的头脑，所以你必须时刻对内心保持强大的觉察，念头一上来，马上就予以消灭，千万不可被它附体！我们要不断磨练自己，做断念的一流高手、超一流高手、绝顶高手！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我现在的状况，对自己都绝望了！我在 2013 年后半年就已经接触戒色吧了，当时一直在潜水学习戒色文章，直到今年才注册了帐号，我是属于那种欲望比较重，伤得也比较重的，都撸出神经官能症了，我一直很努力的学习戒色文章，很多戒色知识戒色理论我都懂，最高一次记录戒过一百多天，之后就持续不断地破戒，每次都出不了怪圈，十几天就破，然后自暴自弃，断断续续的破了戒，戒了破，昨天晚上破了之后，突然右边脑袋一阵剧痛，感觉像是戴了紧箍咒一样，一个晚上都睡不着，我又撸出新症状了。想死的心都有了！
    \subparagraph{附评} 这也算一位老戒友了，很多人都是刚开始戒得最好，可以过百天，但是后来就越来越不行了，戒色理论都懂，但是戒色实战却不行，这样的懂也不是真懂，只是泛泛之懂，并不深刻。破戒就是交精费，精费不能白交，一定要好好总结经验教训，加强学习补强觉悟的缺陷，这样才有望越戒越好，戒色笔记一定要多做、多复习，必须提高戒色文章的吸收率，真正内化成自己的戒色意识，这样对境时才有力量。很多人看戒色文章都是走马观花，看过就忘，这样就等于没看，必须认真记笔记，认真复习，在一次次的学习中不断提升自己的觉悟，觉悟提升到一定程度，即可降伏心魔。觉悟是一个总词，断念也属于觉悟的范畴，戒色是需要提升自己综合觉悟的，觉悟等级修到了，心魔就不再是你的对手了。神经症戒友是比较痛苦的，我当初也亲历了症状地狱，被各种症状暴虐，每天都活得很惶恐很绝望，真想一死了之。神经症的症状是千奇百怪的，绝对令人抓狂，而且那些怪异的症状是层出不穷的，绝对让人生不如死。很多人都是在一段时间的疯狂纵欲后突然发病的，如果是熬夜加手淫，那发病的概率则更大，导致神经症的病因很多，而熬夜和纵欲是两个主要的病因。中医讲到肾上通于脑，手淫不仅伤肾，更伤脑，轻则脑力下降，重则神经症缠身，由于大脑皮质对植物神经系统的统帅作用，大脑这一人体司令部混乱常导致植物神经系统功能失调。如出现胸闷、憋气、心慌、濒死感等心脏神经症；胃痛、胃胀、呕吐、腹泻等胃肠神经症；其他如头痛头晕、失眠、健忘、蚁走感、躯体震颤、游走性刺痛等各种各样、千奇百怪的临床症状。其临床特点是身体没有明显器质性的病变，但是患病个体的感觉却生不如死，备受折磨。国外也有研究表明，长期看色情内容有可能导致脑萎缩，色情的危害实在太大了，将来科学更加昌明了，一定会有更多的研究来证明邪淫对身心的危害。早戒是绝对明智的，等染上神经症了，那就相当痛苦了。
\end{case}

\begin{case}
    36 岁了，马上就是本命年。SY前后有 20 年了，身体毁了！近 10 年来慢性支气管炎，过敏性鼻炎都来了，鼻子始终有血，黏膜溃烂好不了，一天到晚吐痰，有时痰里面也有血。前列腺炎就不用说了，早就有了，尿到最后是白色像米汤一样的浑浊，小腹胀痛，做过 B 超回声不均匀，有钙化灶，甚至说有增生迹象。近几年腰痛难忍，弯腰都困难，一身的毛病。气管的毛病倒是看过很多次，也没有办法治。
    \subparagraph{附评} 36 岁的老大哥，比我都大，20 年的邪淫史，那得造多少邪淫的罪业，到现在身体毁了，呼吸系统出现毛病，前列腺病变，腰痛难忍，弯腰都困难，估计还有毛病没写上来。很多病都是慢性病，是很难治疗的，能够缓解已经很不错了。36 岁了，身体恢复的速度会大大减慢，现在很多 90 后、00 后，还很年轻，伤精史也不算很长，这样恢复速度会比较快，恢复难度也会小很多，如果上了 30 岁或者 40 岁，那恢复速度起码要慢一半，甚至只有二十岁时的三分之一，年纪越大，恢复速度就越慢。很多人仗着自己年轻强壮而乱来，其实他们正在自掘坟墓，强壮的人往往会麻痹大意，以为自己强壮就没事，其实他们错了，只要继续纵欲，不管强壮与否，身体都会垮掉的，很多人都是外强中干，一旦垮下来就会很可怕。《菜根谭》云：“老来疾病，都是壮时招的；衰后罪孽，都是盛时造的。故持盈履满，君子尤兢兢焉。”戒色真的要趁早，趁现在还年轻，恢复速度还不错，赶紧把手淫恶习给戒了，否则等到年纪大了，各种症状开始全面爆发，到那时就很被动了。
\end{case}

下面步入正文。

每个人都有自己的价值观，学校也有价值观教育，告诉你什么该做，什么不该做，价值观是个体对人生目的、意义和道德的根本看法和态度，它决定着个体的道德品质及其一生的发展方向。价值观是基于人的一定的思维感官之上而作出的认知、理解、判断或抉择，也就是人认定事物、辩定是非的一种思维或取向。戒色也有戒色的价值观，你对戒色如何认知和理解的，这对于是否能戒色成功异常关键，戒色一开始就是要纠正错误的价值观，以前那套手淫无害论、手淫适度无害论、手淫有益论，都要彻底认清和摈除。我们被灌输最多的就是手淫适度无害论，但是大量案例和事实已经充分表明，手淫是成瘾性极高的恶习，基本都一发不可收拾，所谓适度就是伪命题，要戒就彻底，不要再为自己放纵找借口，不要再自欺欺人，前辈都是看着适度无害论撸废的，所以请不要再重蹈前辈的覆辙。

大家都知道一句经典台词：“元芳，你怎么看？”对于戒色这个问题，很多人的看法都不一，你如果和别人讲戒色，他很可能会觉得你思想有问题，为什么会出现这种情况，就是因为很多人从小被媒体灌输：“有性欲就要发泄出来，不要憋坏自己，人活着何必要压抑自己的欲望呢？”很多人会觉得戒色极端、不正常、违反人性，一听到戒色，就以为是和尚，其实他们误解了戒色的真义，戒色只是戒邪淫，婚前性行为属于邪淫，手淫也属于邪淫，嫖娼更属于邪淫，邪淫伤身败德，天道祸淫最速！我们戒色就是要学会控制自己的欲望，转化自己的性能量，这真是一门很深刻的学问，戒色不是强压欲望，戒色也不是违反人性，戒色只是为了让你学会转化，怎么转呢？就是在念头上转，念起即断，念起不随，念起即觉，觉之即无，这样即可把欲望化为无形，从而把宝贵的性能量保存下来。手淫消耗身体最宝贵的肾精，消耗到一定程度就会症状缠身，而戒色就是在积精累气，就是在养精蓄锐，最终会让你进入不可思议的身心状态，宛若重生。

通灵的人曾说小孩的周围有一个光球，但是成人却很少见，因为成人的能量已经通过性行为漏失了。很多人都没有戒色保精的意识，他们宝贵的能量就被他们这样滥撸滥泄，就像一个败家子一样挥霍自己宝贵的肾精，他们是不折不扣麻木的撸民，他们被灌输的价值观就是：撸吧，撸吧，无害，还有很多好处呢！于是他们撸得更加起劲，疯狂找黄，疯狂手淫，最终却发现自己出现在了医院，症状缠身，人财两空，生不如死！他们压根儿没有一点中医养生常识，他们完全就是手淫盲人！手淫明显是在自残，而他们却愚痴地以为这是自己的“福利”，真是荒唐至极！手淫无害论根本不符合事实真相，可谓漏洞百出，而网上的手淫有益论有很多都是 75 编造的，75 就喜欢冒充科学家和医学博士来撒播有益论，这是他们惯用的伎俩。

不少烟盒上都标明“吸烟有害健康”的字样，这就是在提醒吸烟者吸烟是具有危害性的，但是在当今的中国社会却很少有人能认识到手淫恶习的危害，学中医的学生和中医虽然能通过专业知识来认识到手淫的危害，但其中有不少人却依然在认同适度无害论。其实很多人都想搞适度，但最后都被适度搞了，适度的水太深太深，你一旦下水，迟早会把你拖入症状的深渊，之前就有好几个学中医的学生因为相信适度无害而把自己撸废了。我们必须要认清适度无害论，只要撸，就有害，每次撸，都是在消耗宝贵的肾精，并不是无害的。国外现在把手淫定性为毒品，国外有 anti-masturbation（反手淫运动）和 NOFAP（戒撸运动）等，手淫成瘾和毒品成瘾的过程是极其相似的，基本都是一次成瘾，一旦尝到了那种快感，就会深陷其中，很多人就是在适度无害的借口和幌子下，一次次掏空自己，最终沦为了废人。那些口口声声说自己搞适度的人，其实他们撸起来疯狂得很，一天一次，一天多次，连续几天都在撸，这难道叫适度吗？！这明明是在自欺欺人！而且很多人意淫上瘾更严重，意淫是在暗漏，而他自己因为无知还以为这样没事，直到身体彻底垮掉，他才幡然醒悟。

手淫这个词语在英文方面有好几个，其中有一个是：self-abuse。abuse 有滥用、虐待、弊端、恶习之意，这个词汇已经充分说明了手淫的性质。国外的戒色网站有很多，国外还有专门的戒性瘾机构和戒色学校，我国这方面还处在起步阶段，相信将来会有越来越多的人认识到手淫的危害并且开始立志戒除手淫恶习。我最近看的一篇国外的戒色文章，里面就讲到：Masturbation is a Threat to Life. Learn how to Quit it and Become the New You. Masturbation is a Harmful, Destructive Habit. Masturbation Depletes You of Life.（手淫对于生命是一个威胁，学习如何戒除它而成为崭新的你。手淫是一种有害的、具有破坏性的习惯。手淫耗尽你的生命。）国外有很多戒色文章都非常好的，能够给人很多启发。

\textit{Why are a bunch of men quitting masturbation? So they can be better men}（《为什么很多男人正在戒除手淫？为了成为更好的男人》），New York Magazine（纽约杂志）也刊登了戒手淫的文章。

据英国《每日镜报》报道，美国犹他州威尔士地区的奥克斯伯学院开设了一家专门帮青少年戒色的学校，孩子被送进学校接受大脑净化，直至最后能自觉抵制色情信息的诱惑。

\begin{quote}\it
    孔子曰：“君子有三戒：少之时，血气未定，戒之在色；及其壮也，血气方刚，戒之在斗；及其老也，血气既衰，戒之在得。”
\end{quote}

戒色是君子第一戒，也是君子第一修为，而且这个修为在青少年时期就要着力培养，青少年时期是人生观和价值观形成的关键时期，在这个年龄段是最需要正确引导的，特别是在手淫这个问题上，一定要给予正确的引导，让孩子们真正了解手淫恶习的危害，而不是告诉他们手淫是合理的需要，那样只会对他们造成严重的误导。古圣先贤告诫后人，少之时，戒之在色，而性学家的观点和圣贤教育是背道而驰的，他们貌似科学的理论，其实相当荒谬，我们应该听取古圣先贤的教诲，在少年时代一定要好好戒色，一定要学会控制自己的欲望。《寿康宝鉴》云：“色是少年第一关。此关打不过。任他高才绝学。都无受用。”人生充满了各种关口，色就是少年第一关，这一关必须冲破！必须战胜手淫恶习！

以我自己的经历而言，我真正深刻感受到正法难闻、正法难遇，现在这个社会，很多父母和老师都不知道什么是邪淫，我们的父母大多是上个世纪 50 年代、60 年代、70 年代生人，他们那几代人在圣贤教育方面也是缺失的，圣贤教育在中国已经断层了好几代了。学校里的语文课本是有一些圣贤的文章，但远远不够深入系统，很多关键性的问题都从未提及。从小到大，没人告诉你什么是邪淫，没人告诉你手淫的危害，你所能接触到最多的就是无害论。我们的父母在认识手淫问题方面，他们也相当无知，因为他们没接受过这方面的正确引导，很多人的父母都是知青，他们那一代人都被耽误了。因为父母对手淫这个问题的无知，所以当孩子需要正确引导的时候，他们也无法给予相应的道理，他们也说不出个所以然。不过父母那几代人有一个很大的优点，那就是他们受祖辈影响，人还是相对比较保守的，他们所成长的年代也几乎没有邪淫的污染，在上个世纪 80 年代，家里有录像机的人非常少，那时看黄是要抓起来的，大多数父母也很在乎“生活作风问题”，知道不能乱来，但他们在手淫方面的认知的确是缺失的。因为我们的父母在手淫这个问题上的认知缺失和认知模糊，所以就无法给予下一代正确的引导，好在现在进入了互联网时代，很多人可以从网上得到善知识的开示，这真是非常宝贵的净化自己心灵的机会，一定要好好把握和珍惜。

下面从八个方面来诠释戒色价值观的培养。

\paragraph{戒色是一件很酷的事情}

戒色不是一件丢人的事情，戒色其实是一件很酷的事情，年轻人都比较喜欢酷，酷可以表现在穿衣打扮或者言行举止上，每个人对于酷都有自己的定义和理解，在我而言，真正的酷源自高超的智慧，真正的酷是有深度的，绝对不是肤浅的。在我十几岁时，也追星过，那时我觉得歌星很酷，他们代表着潮流，现在三十多岁了，经过岁月的沉淀后才发现，其实最酷的人不是歌星和影星，最酷的人是能够掌控自己欲望和情绪的人！有原则的人最酷，有道德的人最酷，有底线的人最酷！戒色的人应该最受人尊敬，因为他们是拒绝邪淫的人，是具有正能量的人。说到戒色很多人都会误解，觉得戒色就是不食人间烟火了，就是出家了，就是不和异性来往了，这是很大的误解。戒色其实就是过一种正常的、健康的生活，是做欲望的主人，而不是沦为欲望的奴隶。一个人如果能战胜自己的欲望，还有什么做不到的？戒色的人生才是正常的人生，邪淫的人生完全就是龌龊和扭曲的，戒色的人最自信、最坦然、最酷！国外年轻人当中流行 NOFAP，他们觉得戒色很 cool，我们也应该好好坚持戒色，别人狂撸自毁，而我们戒色重生，这就足够酷！真的是酷毙了！还没开始戒色的人，真的是 OUT 了！

\paragraph{戒色保精属于能量管理}

人就是一个能量体，能量高，就不容易生病，能量低，就会染上各种疾病。中医讲精少则病，肾精就是人体最宝贵的能量，《摄生三要》有云：“元精在体，犹木之有脂，神倚之如鱼得水，气依之如雾覆渊。然此精既泄之后，则真体已亏，元形已鏧，不知持满，不知保啬，所生有限，所耗无穷，未至中年，五脏衰尽，百脉俱枯矣。”吕祖曰：“啬精宜及早，接命莫教迟。”保精要诀，首在戒淫戒漏。须知精为命宝，不可妄泄，泄即成傻逼矣！有一句名言是这样说的，“要毁掉一个人，就满足他的欲望。”欲望是一个无底洞，永远不会满足，在一次次疯狂手淫中不断消耗自己宝贵的肾精资源，到最后必然就是症状缠身。手淫属于邪淫，每一次手淫都是在积累负能量，积累到最后就是症状大爆发，很多人在连续手淫后都会出现濒死感，当能量下降到一个低值，身体就可能会突然死机，新闻也有报道在手淫时或者手淫后猝死的，很多动物都会在交配后死亡，因为活命的能量被它射掉了！动物交配后死亡有一个特点，那就是“连续”，动物是连续交配后死亡，人是连续手淫后出现濒死感，连续两字太狠了，连续有两个含义，一是连续两次或者多次，掏一次不过瘾，再来一次，连续狠掏两次，身体能量暴脱，弄不好就挂了，连续还有一个含义，就是连续数小时，这样消耗也比较大，就像马拉松一样，跑马拉松时猝死的新闻也比较多见，能量消耗过大就会导致猝死的发生。手淫、意淫都会导致能量的下降，任何性行为都会导致能量的下降，熬夜久坐也会导致能量的下降，下降到临界点就会症状缠身，反之，不手淫，不意淫，不熬夜久坐，积极锻炼，注重养生之道，这样能量值又会慢慢提升，当提升到一个高值，你就会获得纯净的大快乐，身心就会进入一种不可思议的状态。戒色说到底，就是要学会管理自己的能量，千万不可滥撸滥泄，随意糟蹋和浪费自己宝贵的肾精资源。

\paragraph{戒色是一种蜕变、一种成长、一种历练，一种负责}

戒色是一种蜕变，如破茧成蝶，退掉所有的龌龊与猥琐，重新回到阳光纯净的世界，无比单纯而美好；戒色是一种成长，如山间翠竹，一点点积累向上突破的能量，拒绝邪淫的污染，坚守内心的纯度；戒色是一种历练，如梅花香自苦寒来，通过不断修心，学会成为欲望的主人，不再做心魔的傀儡；戒色是一种负责，是对自己身心健康的负责，不再糟蹋自己，也是对家人的负责，对以后人生的负责。通过戒色的洗礼，很多戒友都变得更具正能量了，也更纯粹了，他们学会了行善积德，他们也变得更加成熟和理性了，他们的内心更加坦然、更加光明磊落、更有底气和自信，他们活得更有幸福感和成就感，他们超脱了邪淫的不幸，他们挣脱了邪淫的束缚，他们真正自由了，就像一只只羽翼丰满的雄鹰，翱翔在无撸的天空下。

\paragraph{戒色是一种高端品位}

成功人士基本都很注重生活的品味，他们希望过一种高端品位的生活，其实真正的高品位就来自于心灵的高纯度，当心灵恢复了高纯度，对应的就是纯净的大快乐，这种精神世界的高妙境界绝不是任何奢侈品所能比拟的。手淫恶习会破坏掉生活的美感，让你变得下流，让你的心灵世界犹如下水沟，当你肮脏龌龊了，痛苦就会随之而来，因为低纯度对应的就是无量的痛苦折磨。如果想过一种真正高端品位的生活，那就必须戒色修善，当你恢复了心灵的纯度，到时候并不需要什么名表和华贵的衣服，往那一站，你自然会散发出与众不同的纯净光彩和强大的正能量气场，不管你走到哪里，还没开口，对方就会被你这股凛然正气所折服。你并不需要开超跑，因为你的心灵状态就是超跑，你并不需要用名贵的男士香水，因为你浑身散发着戒定真香，这才是真正的王者之香，灵魂之香！让我们优雅纯净地活着，何必邪淫？何苦邪淫？

\paragraph{戒色是一种生活方式}

我戒故我在，我戒色我快乐，他们想撸就让他们撸去吧，被无害论洗脑了还自以为很对，最终症状会告诉他们真相。我们因为看到了手淫的真相，所以才不会相信无害论，我们学习了中医知识，并且对症状深有体会，所以才深切地知道手淫的各种危害。戒色其实就是一种生活方式，一种生活态度，在邪淫泛滥的时代，很多人都会手淫，手淫自毁就是他们的生活方式，而我们深知手淫的危害，所以我们坚决戒除手淫！为什么要手淫？手淫又不是必需品，不吃饭会死，不手淫可以活得更好。古德云：“人惟淡然无欲，精气散于三焦，荣华百脉。欲事一作，撮三焦精气，从命门而泻。”《黄庭经》云：“急守精室勿妄泄，闭而宝之可长活。”名医张景岳说：“善养生者，必宝其精。”肾精是人体的大能量，是身体的宝贝，岂可滥撸滥泄？无知的人是不懂的，因为无知的人被无害论洗脑了，等他醒悟过来时，也许已经症状缠身了。

\paragraph{戒色是一种自保的本能}

很多戒友来戒色吧之前，自己已经尝试戒过很多次了，记得我初中时，自己就尝试戒过，但是总是失败，为什么没人劝，但自己会去戒呢？因为戒色就是人的本能，沉迷手淫后，自己会慢慢发现手淫带来的害处，比如出现尿频、尿等待、尿分叉、小腹痛、阴囊潮湿、腿软、腰痛、头晕、易疲劳、脑力下降、双眼无神、嗜卧懒动、哈欠连天、气色下降、痘痘爆发等，这些感觉都是很明显的，在手淫后很多症状都加重了，这肯定会让人隐约感觉到手淫的害处，虽然没人告诉你手淫的害处，但是自己是可以亲身感觉到的，于是很多人都会开始戒色自保，当症状缓解了，他又开始放纵，就像一个钟摆一样，在两极之间摆动。很多人想彻底摆脱手淫恶习，但是他们做不到，因为他们在强戒，强戒就是不学习，不学习的强戒注定失败。

国外一本关于手淫的书籍上面写道：“他们想尽办法试图摆脱这种恶习，却总是无奈地又一次陷入其中。手淫像毒品一样，令手淫者一再上瘾，无法自拔。和海洛因以及其他具有致命诱惑力的毒品一样，只要沾染上一次，手淫就会令无数无辜的人一步一步地变成瘾君子。”19 世纪初法国的一部医学百科丛书写道：“从这种行为诞生之日起，他将会被愉悦的假象所欺骗，沉溺于某种恶习之中，这一恶习将迅速把他引向一条不归路，或是带给他比死亡更痛苦的折磨，最终一切将无可挽回。”传统西医是认为手淫有害的，在研究了相关文献资料后，我发现在 19 世纪时，西医对手淫危害的认识已经达到了相当深刻的程度，特别是对身、心、容貌气质等各方面的摧残都论述得很详细，然而在进入 20 世纪 60 年代后，西方性解放运动开始兴起，性学家撰写的性学报告、性学研究也大肆鼓吹性带来的好处，性学家大多是私生活混乱之人，他们写出来的文章可想而知，一批堕落的专家教授掩盖了手淫有害的事实真相，无害论于是开始盛行。其实无害论根本就是一种错误的理论，完全不符合事实真相，现代西医也已经证实手淫会导致慢前、精索、骨质疏松、神经衰弱等，而且国外也有很多戒色网站和机构，他们最新的研究成果都表明手淫有着巨大的危害。

戒色实乃明智之举，手淫应该及早戒除，否则等到积重难返的时候，就会陷入很深的困境，到时候不管是人生、事业、家庭等都会陷入一片灰暗。现在网上也有不少禁欲有害论，其实这种言论是完全错误的，因为很多修道之人都处在禁欲的状态，但人家都活得好好的，佛门多长寿，活过 80 岁、90 岁、100 岁的比比皆是，数不胜数。独睡丸的故事相信很多戒友都看过的，宋朝包恢，年八十有八，为枢密陪祀，登拜郊台，精神康健。贾似道问他有何养生之术，包恢徐徐笑曰：“我吃了五十年的独睡丸。”《千金翼方》云：“上士别床，中士异被。服药百裹，不如独卧。”古代名中医看病时，多有远房帷的医嘱，有的是半年，有的是一年以上不能同房，就是为了蓄养精气，避免耗损。禁欲有害论其实是为堕落之人准备的，他们看了禁欲有害论，就会撸得更加心安理得，其实他们根本就是被人卖了，还帮别人数钱。那些禁欲有害论你知道出自谁之手？性学家、男科医院、性商、75、思想有误区之人！这背后的水真的很深，撸出前列腺炎了，男科医院就有钱赚了，性商更是靠性赚钱，75 是汉奸，现在大家都知道了，你觉得那些禁欲有害论靠谱吗？刚开始戒色，会经历戒断反应，就像戒烟有戒断反应一样，症状是可能会加重，但是只要注意休养，好好坚持下去，症状就会自动缓解乃至消失，继续戒下去，身体就会慢慢得到很大的改善。有的人出现戒断反应了，他不懂，马上就联想到禁欲有害，于是就破戒了，其实就是无知的表现。我们戒色之后一定要注意远离黄源，然后要学会克服意淫，因为意淫是暗漏，沉迷意淫是会导致出症状的，念起即断就没事。念头肯定会上来的，因为八识田里的淫欲种子还在，关键就是第一时间断掉它，有的戒友会问，能不能做到再也不起一个邪念？要做到这个境界，那就得彻底消除八识田里的淫欲种子，那是圣人的境界了，普通的凡夫是难以做到的，我们能够做到降伏就很不容易了。所谓起邪念，有两种情况，一种你主动去想，一种是自动跳出来，觉悟等级达到一定层次后，一般不会主动去想了，但是它会自动跳出来，这就是翻种子的情况，我们一定要做好断念，不怕念起，就怕觉迟，唯快不破！

\paragraph{戒色是在拯救自他}

戒色即是戒邪淫，邪淫伤身败德，身体垮了，家庭和事业都会受到很大影响，一个邪淫的人也会连累自己的家人，邪淫的气场会对家人产生很不利的影响。万恶淫为首，这个淫指的就是邪淫，邪淫是处在一种失控的状态，很多人一直在喂养自己的心魔，把心魔喂养得越来越变态，连他自己都感到害怕，他心中住着一个可怕的怪兽。戒色就是在拯救自他，当你戒色了，当你的正能量起来了，你就可以把这种纯正的气场和磁场带给周围人，他们也会受到好的影响，如果你能发心宣传戒色和帮助新人，那就可以积累到更强大的正能量。积善之家必有余庆，积不善之家必有余殃。手淫就是在积不善，积累到一定程度，必将亲尝苦果，逃不掉的！很多撸民都心存侥幸，以为那些伤精的症状不会降临到自己身上，以为自己可以做到适度，结果到最后症状给了他们一记响亮的耳光，症状狠狠地教训他们：精少则病！天道好还！别搞适度！谁搞适度，适度搞你！搞进医院！人财两空！生不如死！

当一个人真正认识到手淫的危害了，当他真正觉醒了，他就会产生这样一种想法，就是希望帮助更多的人觉醒，就像一盏灯燃千灯一样。很多戒友不仅自己在戒色，他们也帮助了无数的人，他们一直在默默付出，他们真正在力行无私奉献，他们真正在拯救自他。我们戒色之后，就应该多帮助别人，可以帮助新人答疑，也可以宣传戒色，所谓度人即度己。如果自己戒除了，就不管别人了，这样难免过于狭隘，如果能够发心帮助别人，这样就可以让戒色成果更稳固，也可以让自己更具正能量，为善最乐，何乐而不为呢？我告诉自己：尽力帮助下一位戒友，之前不管帮助了多少戒友，都不要放在心上，就像没做过一样。我希望自己做一个默默奉献的利他行者，希望帮助到更多的人。人不能自私地活着，自私地活着其实相当痛苦！

\paragraph{戒色是通往圣贤的必经之路}

圣人爱精重施，则髓满骨坚。圣人也有结婚生子的，但圣人很清楚地知道不能犯邪淫，这是底线，是不可触犯的高压线。曾国藩被称为中国社会“两个半圣人”中的半个，两个是孔子和王阳明，孔子提倡戒色，王阳明提倡“念念去人欲，存天理”，曾国藩在戒色方面也下了很大的苦功，当其“人欲横炽，不复能制”时，遂骂自己：“真禽兽矣！”有的文章说曾国藩三十岁以前是庸人，后来他通过戒色修德、学习圣贤，最终完成了脱胎换骨般的蜕变，就像鲤鱼越过了龙门。老子也是中国的圣人，老子主张无欲，孔子对老子的评价相当高，把老子比作“游龙”。古圣先贤的表述方式略有不同，但都是为了告诫后人要学会控制自己的欲望，不要犯邪淫，即使婚后正淫也要注意保持节制。

人无戒不立，戒是立身之本，大家都知道犹太人智商高，获得了很多诺贝尔奖，犹太人有摩西十诫，还必须恪守《塔木德》所列的 613 条戒律，这些戒律中，有训戒 248 条、禁戒 365 条，内容覆盖每日生活的各个方面，其中对于性行为的戒律更是非常详细。犹太人的智商如此之高，和他们的戒律是密切相关的，特别是性行为方面尤其反对邪淫的行为，邪淫损耗宝贵的肾精，败坏一个人的道德品质，最后还会摧残脑力，让人变笨。一个纵欲的民族，其整体智商肯定会呈下滑趋势，这种恶果是累积性的，过个好几代人，就会变得很明显。很多戒友在以前都是浑浑噩噩地瞎撸，根本不知道什么叫邪淫，没有一丁点的概念，占据他们脑子的就是砖家的无害论，当身体真正垮掉了，他们才醒悟过来。能够遇到圣贤的宝贵开示，真的很有福报。我们将来不一定能够成为圣贤，但我们可以学习圣贤，通过学习圣贤来提升自己的心灵品质，让自己活得更有价值、更有幸福感。

最后总结：

印光大师云：“多有少年情欲念起，遂致手淫，此事伤身极大，切不可犯。犯则戕贼自身，污浊自心。将有用之身体，作少亡，或孱弱无所树立之废人。又要日日省察身心过愆，庶不至自害自戕。否则父母不说，师长不说，燕朋相诲以成其恶，其危也，甚于临深履薄。”戒色价值观的培养应该从少年时代就要开始，在孩子发育期就要告诉他们手淫的危害，如果大家都不说，就听砖家的无害论，那结果会是什么呢？不言自明！手淫这个恶习一旦沾上，就会一发不可收拾，真的就像吸毒一样，吸毒还要花钱去买，而手淫则更容易犯。让我们做一个非撸者，纯净地活着，坚决不做 loser，loser 这个词，本来就是“失败者”！是男人就彻底戒了！手淫是废人无量的恶习，必须彻底戒除！要坚决彻底地消灭手淫恶习！

下面分享一首诗歌。

\begin{poem}[将戒撸进行到底]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            不管误解和诽谤有多严重 \\ 请将戒撸进行到底 \\ 有位戒友说得好 \\ 我们戒撸，关他们什么事 \\ 我们戒撸是我们的自由 \\ 我们戒撸是我们的权利 \\ 他们想撸想堕落，请便 \\ 他们自毁还想拉一个垫背的 \\ 没门！我们坚决戒撸！ \\ 他们相信砖家，相信无害论 \\ 却不相信有害的事实 \\ 简直就是愚痴至极的表现 \\ 不见棺材不掉泪 \\ 不撞南墙不回头 \\ 我们是明白人，不做糊涂事 \\ 他们尽管可以撸 \\ 但症状绝对不会放过他们 \\ 报应迟早会降临在他们身上 \\ 到时候他们就苦大了 \\ 也许那时他们会幡然悔悟 \\ 希望那一天不会太晚 \\ 当你想戒撸了，当你想学好了 \\ 就会有人来拉你下水 \\ 这是历史的必然规律 \\ 正能量强大起来后 \\ 那些邪恶的势力就坐不住了 \\ 不管他们怎么诽谤和诋毁 \\ 我们都会坚守戒色阵地 \\ 真理在我们这一边 \\ 我们有的是底气 \\ 让我们将戒撸进行到底 \\ 千魔不改，万魔不退 \\ 戒心似铁，永不复撸！
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《生与死——佛教轮回说》，四川大学博导陈兵教授]
    这本书首次用通俗语言全面系统地揭示有关佛教生死轮回的奥妙，是 1997 年在日本、中国台湾地区最畅销的图书。这本书我很早就听到过，但一直没有仔细详读，最近才开始翻阅 PDF，突然有了很好的化学反应，我最感兴趣的就是陈兵教授脱体经验那一章节，的确让人大开眼界。陈兵教授，1945 年生，著名佛教学者，1981 年毕业于中国社会科学院研究生院宗教系。现任四川大学道教与宗教文化研究所教授、博士生导师、四川大学佛教文化研究中心主任，兼任中国佛教文化研究所特邀研究员、四川省文史馆馆员、成都市第 12 届政协常委。著有《佛陀的智慧》《佛教禅学与东方文明》《自在之行——佛法正道论》《佛教生死学》《佛教心理学》等多部专著，历年来发表百余篇论文，培养了 70 余名硕士研究生、博士研究生。大家如果对这本书感兴趣的话，可以搜 PDF 版，网上有下载的。
\end{book}
