\subsection{过于紧张带来的负面影响}

\paragraph*{前言}

最近一个视频引发的好奇心，让很多戒友都破戒了，能够不为所动的，一定具有相当高的觉悟，现在各种擦边新闻和图片也数不胜数，大家一定要保持高度的警惕。好奇心是点击的一大诱因，因为心里很好奇，所以就会很想去看，结果一看就陷进去了。好奇心是把双刃剑，把握得好，有利于激发我们探索新事物的兴趣，反之把握得不好，那就很可能让自己陷入万劫不复的深渊，所谓好奇害死猫。多巴胺因新奇而起，尤其是性方面的新奇，新的性刺激会让多巴胺急剧飙升，让人产生欣快感，然而当手淫过后，多巴胺又迅速回落，这时候就会感到巨大的空虚乃至懊悔。戒色老兵就比较精，他们知道千万不可看那种视频，老兵知道如何做到不阵亡！老兵有这种超强的实战意识，而很多新人根本就没有应有的警惕性，结果很快就阵亡了，戒色战场唯有警惕者才能幸存，那些追逐新奇感的人，迟早是会破戒的。

这季前言再讲讲“这会必须戒撸”的破戒经历以及他所遭受的果报，这段文字也是应他本人要求而写，目的就是为了让大家吸取他的教训。“这会必须戒撸”的最大优点就是人比较坦诚，也为戒色吧做出了很多贡献，很多戒友都喜欢看他的帖子，他之前也出过不少经验帖，之前他戒得挺不错的，都有过百天。虽然他很有善根，但是他的邪淫习气也比较重，总是进进退退，无法进入超稳定的层次。他其实已经知道断念的重要性，但是戒到一定程度，他又放松了警惕，无法强悍地执行断念，对那类念头还是存在某种贪恋。他这次破戒的起因就是酒后乱性，酒是色媒人，酒喝多了，自控能力就会大幅下滑，到时候就给了心魔可乘之机！他在五毒月一周多的时间，连续破戒了十五次（其中三次嫖娼），他开始嫖娼是被邪友带坏的，所以远离邪友真的很重要。在这波疯狂的破戒后，他莫名其妙地平地摔倒——股骨颈骨折！现在已经手术完了，可谓遭了大罪，大夫说他太年轻，所以钉了三个钢钉，年纪大的就得直接换股骨头。手术完后刀口非常疼，浑身都不能随便动弹，简直比死还难受！这次平地摔倒，真是非常蹊跷，就这么一摔，股骨颈就骨折了，而且骨折的位置也不好，大家学习中医医理后都会知道：肾主骨。手淫耗泄宝贵的肾精，结果就会导致骨头变软、骨质疏松，简言之，就是人变脆了，变成了玻璃人，这时候就很容易发生骨折，很多戒友都发觉在泄精后腿变软了，骨头容易发生脆响，稍微转身骨头就会响，然后戒色一段时间，这种怪响就会消失。肾精充足，骨头就坚固有力，如果肾精不足，那么骨骼就会失去滋养，脆弱易折。他的这次教训真的很严重，手术住院也花了不少钱，身体也多了三个钢钉，遭了大罪，有时候邪淫的果报来得就是如此之快，真是天道祸淫最速。希望“这会必须戒撸”能够早日康复，也希望他能够尽快找回良好的戒色状态，这次教训实在太深刻了，也太痛了，真的是痛入骨髓！

下面分享一些案例。

\begin{case}
    我的父亲是一名医生，也算不上特别好的一位医生，但是中西医都是知道的。他告诉我，手淫的危害的确是极大的，因为手淫所造成的气血不足会造成许多疾病，在我看来，父亲的话是正确的，手淫造成的危害太大，我现在一久坐起来就眼睛发黑，平时不剧烈运动也会流汗，尽管我只撸了一年不到。

    \textbf{附评} 有这样一位真正明理的父亲，真的很有福报，很多父亲对于手淫这个问题的认识其实是相当无知的，甚至是错误的。手淫的危害的确很大，手淫耗损宝贵的肾精，日积月累，最后必定症状缠身，有的人伤精程度浅，身体底子厚，暂时感觉还不是很明显，但是随着伤精程度的不断加深，最后症状就会爆发出来。有的人这样说道：手淫不会成瘾的！其实他自己一天一次、一天几次，乃至连续几天都在撸，然后他说手淫不会成瘾的！这就是掩耳盗铃之举！还有的人意淫上瘾更严重，这种心瘾更加隐蔽，只有自己知道。有的人会问同学是否手淫，不少同学都会回答没有，其实他们早就有过不知多少次了，之所以说没有，就是因为这种恶习最好还是不要让别人知道，否则会影响别人对自己的看法。一个大男人套弄自己的 JJ，这本来就是极度龌龊和恶心的场景，国外曾称手淫为“隐秘的邪恶”。国外最新一份调查研究表明：97\% 的人都有过手淫行为。\textit{十有九犯此病！（印光大师）} 手淫的确是易犯的恶习，属于通病！性学家也会在 90\% 上做文章，他们认为既然超过 90\%，那手淫就是正常的、合理的，殊不知手淫属于邪淫，邪淫伤身败德，并不是说犯的人多了，手淫就合理了、正常了。性学家其实根本不懂医理，他们的很多观点完全就是错误的。有的人伤精几年后，会感觉到身体已经大不如前，已经出现很多症状表现了，这会引起他充分的警觉，然后开始戒除手淫恶习。而有的人则感觉没有什么明显的不适，还在继续撸，还以为无害，这类人要么不出症状，一旦出症状往往就会吓到他。最近看报纸连载李开复的《向死而生，我修的死亡学分》，当医生宣判：“李先生，我们确定是淋巴癌第四期。”你们猜李开复怎么回答，“怎么可能！我没有感到任何不适呀！”其实身体已经不断在向他发出警告了，但是他麻痹大意了。很多伤精患者也是如此，他们被无害论洗脑，一次次地撸，一次次地积累负能量，当积累到一定程度，就会爆发出非常严重的症状，到时就苦大了！
\end{case}

\begin{case}
    可能是大脑紊乱，生不如死！具体情况是这样，之前有过两年的 SY，突然有一天 SY 过后在梦中又 SY 了，从第二天开始我就不知道为什么整夜失眠，失眠了三年！失眠久了，头上感觉神经包裹着痛，干什么都提不起精神，医院看了不少，根本就没办法，我自杀的心都有了。

    \textbf{附评} 这位戒友撸出神经症了，一旦得上神经症，那就相当痛苦了，和神经症的痛苦相比，前列腺炎和精索还是可以忍受的，而严重的神经症真的可以让人想自杀。中医：肾上通于脑，肾精化生脑髓。肾精是先天之精和后天之精的总称，先天之精是禀受于父母的生殖之精，它是构成胚胎发育的原始物质，具有生殖、繁衍后代的基本功能，并决定着每个人的体质、生理、发育，在一定程度上还决定着寿命。后天之精是指脏腑之精，是饮食水谷所化生的各种精微物质，因为来源于出生后，依赖于脾胃所化生，故称之为后天之精。它是维持人体生命活动的营养物质，主要分布到五脏六腑、皮毛筋骨，以发挥其滋养濡润作用。后天之精的化生，依赖于先天之精的资助，先天之精亦依赖于后天之精的补充，才不致耗尽。先天之精与后天之精是相互依存、相互补充、相互促进的，二者相辅相成，从而保证了肾精的充盛。

    肾精的本质就是能量，这股能量既可以向上化生脑髓，又可以向下化为浊精而漏泄，这股强大的能量就看你自己怎么使用了，滥撸滥泄完全就是在戕害自己。\textit{人始生，先成精，精成而脑髓生。（《黄帝内经》）} 手淫伤肾更伤脑，伤到一定的程度即可爆发神经症，这类戒友的经历都会突出一个词，那就是“突然”！也许昨天还好好的，今天撸过之后身体就崩溃了，就是这么“突然”！这位戒友整夜失眠，那是相当痛苦的，头上神经包裹着痛，那是相当难受的。神经症光吃药很难好，我那时得神经症时也看过很多医生，吃过很多药，刚开始吃药感觉还行，但时间久了就耐药了，再吃原来的药，效果就不行了，后来坚持戒色养生，坚持半年以上就自感缓解了很多，坚持一年多就基本无症状了。神经症好得很慢，症状也很容易反复，真的是病去如抽丝。这位戒友也用到了一个词：生不如死！这个词在神经症病友中是相当常见的，那些没有撸出神经症的人真的要引以为戒，如果继续撸下去，神经症的症状地狱之门就会为你开启。

    国外戒色网站亦提及看色情片会对大脑造成很大的损害，国外戒色走的更多的是科学研究的路线，这样会更有说服力，戒色方法也许不及我国传统文化的修心，但是老外对色情危害的论述却有自己独到的见解，很值得借鉴。国外也有信仰戒色，他们也分专业戒色和信仰戒色，抑或是专业加信仰。

    And here’s the really scary part: the more porn a person looks at, the more severe the damage to their brain becomes and the more difficult it is to break free. But there’s good news too: neuroplasticity works both ways. That means that the damage to the brain can be undone when someone gets away from unhealthy behaviors.（这里来说真正可怕的部分：一个人看的色情片越多，对他们大脑的损害就会越严重，而且越难挣脱。但也有好消息：神经可塑性是双向的，这意味着当一个人摆脱了不健康的行为，色情片对大脑的损害即可消除。）摘自：fight the new drug. 按：国外的戒色运动搞得真的如火如荼，参与的人也相当多，标语都印在 T 恤上，戒色已经是一种国际趋势，戒色将会成为时代的主流。
\end{case}

\begin{case}
    求助！身体垮了！我最近一星期撸了四五次，就在今天晚上，撸完后，头突然很晕，脑子嗡嗡叫，而且眼花冒金星，身上都是软的，然后肾感觉很难受，而且恶心，吃不进饭，腿疼死了！另外我腿都是软的，站一会或者蹲一会就发颤，我是不是要死了！求救！我还年轻，不想就这么完了，我该怎么办？能不能尽快恢复？然后戒除手淫，救我！

    \textbf{附评} 这位戒友考虑也撸出神经症了，也是“突然”发病，神衰有一个很典型的症状表现，那就是头晕。这位戒友的症状表现还是很多的，脑鸣、身体发软、肾难受、恶心、腿疼、身体发颤等，一旦症状爆发出来，那是很恐慌的，之前一星期撸四五次，估计他做梦也不会想到，症状会如此袭击他！撸界有一条铁律：症状迟早会袭击撸者！逃不掉的，只要你还在撸，迟早会有这么一天。不是不报，时辰未到，继续撸下去，到时候就见分晓了。现在是炎热的夏季，出汗非常多，汗者精气也，夏季无病三分虚，本来身体就处在相对比较虚弱的状态，居然还这样瞎撸，结果可想而知。当你撸出症状了，如果你去质问写无害论的砖家，砖家肯定会说是你想出来的，这时候你就想抽砖家了，如果你去质问写适度无害论的砖家，砖家肯定会说，是你自己没做到适度，这时候你也想抽砖家，因为砖家事先没告诉你手淫是会上瘾的！那些所谓的砖家其实是在对大家说：快到坑里来！手淫亿人坑，坑你没商量！这位戒友最后发出了一声撕心裂肺的呐喊：救我！这两个字绝对振聋发聩、穿云裂石。名医孙思邈云：“所以善摄生者，凡觉阳事辄盛，必谨而抑之，不可纵心竭意以自贼也。若一度制得，则一度火灭，一度增油。若不能制，纵情施泻，即是膏火将灭，更去其油，可不深自防。所患人少年时不知道，知道亦不能信行之，至老乃知道，便已晚矣，病难养也。”少年无知信无害，撸出症状方知悔！戒除手淫恶习，实在刻不容缓！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，请问如何练习观心断念，我看了几个月的戒色文章了，但心魔来了总是缴械，最多也就十天，怎么苦练观心断念？

    \textbf{附评} 不管什么戒色文章，如果没有讲到断念，那就没有讲到核心，戒色的核心就是断念，戒色的实战就是断念！看一万本游泳的书，最终还是要下水游泳，看一万本关于钢琴的书，最终还是要去弹钢琴。很多人的理论貌似很高超，但是实战却不行，他的理论根本就经不起实战的检验，戒色之后，念头肯定会上来的，就像你进入了 CF 的作战地图，走着走着，敌人就会冒出来，到时候你不干掉敌人，敌人就会干掉你。戒色也是如此，你不干掉念头，念头就会在你身上附体，然后操控你手淫！念头上脑时，必须第一时间干掉！有一位戒友发帖说每次念头上来时，他都无法自控，总是反复破戒，下面有一位戒友的回复真是一针见血：“你还没有学会断念啊！”很多人戒了很久都没有学会断念，有的人要戒戒破破一两年后，才会突然意识到断念的重要性，而戒色天赋极佳的人，在学习戒色文章没多久后，就能领悟到练习断念的重要性。戒色文章看得再多，但如果断念不行，那还是会再次破戒的，断念就是戒色最实战的部分，不怕念起，就怕觉迟，必须第一时间消灭冒出来的邪念，必须把握最佳的断念时机，必须要快，不能犹豫、不能拖延、不能贪恋！必须快狠！要练习观心断念，就从熟背断 YY 口诀开始，每天背诵五百遍或者一千遍，背诵一段时间后，你就会发现自己会观心了，会断念了。有一位戒友这样形容断 YY 口诀：宝贝在身边却不知道。当他背了几天断 YY 口诀后，就发现自己能够主宰念头了，而不是被念头控制，沦为心魔的提线木偶。有的新人会觉得断 YY 口诀没用，之所以没用，就是因为他们都是临时抱佛脚，平时根本没有磨刀，断 YY 口诀就是一把屠魔刀！功在平时！你平时没有熟背到条件反射的程度，然后念头上来了，你再背，那岂不是太晚了？平时就要磨刀！要磨得锋利无比，这样念头上来时才能斩得断！断念实战中体现的就是平时所下的功夫，并不是断 YY 口诀不灵，是使用它的人水平不行。戒色文章是要看，但断念一定要每天坚持练习，戒色的高手都是断念的大师，久练自化，熟极自神！
\end{case}

\begin{case}
    戒了三年，身体早已恢复。但是心里有种感觉挥之不去，飞翔大哥，自高一 2010 年来到戒色吧，一直学习您的经验。当时只有四十多季，之前我有学习道德经，接受力比较强吧，觉悟马上上升，几乎没有破戒，然后一直戒到了今天。邪淫恶习已经摆脱，身体恢复得甚至比撸前都牛逼！但是现在总有一种不安的感觉，感觉人类很无知，很无助，感觉一切都是假的。现在马上大二了，由于戒了，现周围的一切都很好，但是心里总有这种感觉，南师的书也看了好多，接触了好多传统文化，但这种感觉一直去不了。刚才又是，感觉一切都是假的，一切都没有发生，渺小，无奈。知道佛法很宏大，佛法里会有我想要的真理，想信佛。但不知为何，无从下手，总之不能正信！

    \textbf{附评} 这位戒友戒得还是很不错的，更难能可贵的是，他恢复得也很不错，甚至超过了撸前。但是他学佛方面进入了思想误区，学佛不是消极的，学佛是积极的，虽然佛教讲一切都是假相，如梦幻泡影，（爱因斯坦亦说过：空间、时间和物质是人类认识的错觉。）但假相不无，学佛不能执有，也不能偏空，学佛要诸恶莫作，众善奉行，自净其意。很多人都会误解佛教，觉得学佛就是遁入空门，什么也不管了，既然什么都是假的，那活着还有什么意义，于是乎变得很消极，越学佛越消极，陷入了一种思想的怪圈。其实，这种情况就是认识上存在误区，佛法不离世间法！学佛后应该坦然面对各种处境，正确处理各种人际关系，认真做好每一件事，特别是利益众生的事情，一定要尽力去做，要以一种积极乐观、无私奉献的心态去做。学佛不能偏空，学佛是变得更具正能量，变得更加积极、更有活力，而不是消极悲观。如果看南师的书不能契入，那也可以看看别的大德的开示，这位戒友后面还有一句话我没收录，表明了他对佛法的信心不具足，要建立正知正见正信，还是要多看大德开示，特别是和自己有缘的大德，我比较推崇的就是黄念祖老居士，黄念祖老居士是大学教授，高级知识分子，他的开示非常之好，让我百看不厌，黄念祖老居士也是我的根本上师。关于科学与佛教，我再推荐一个视频——《科学与佛教汇合之处》（Where Science and Buddhism Meet），这个视频大家可以看看，其实佛教讲的就是宇宙人生的真相。现在很多科学家都在研究佛教，诺贝尔奖两度提名、香港理工大学校长潘宗光说到：“佛是众生最优秀的导师。”日本科学家松下真一也著有《法华经与核子物理学》。学佛很好，但我不会勉强大家学佛，一切都要随自己的缘分，不学佛的戒友和学佛的戒友，大家彼此尊重和包容即可。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥你好！我有十年手淫史，在 25 岁那年一次手淫差点 over，120 急救上医院，导致心脏和脑神经系统都不好，现在看病都还不好意思说实话，一直都没好。累，说话累走路累，呼吸都不自然，不能自食其力地生活工作，不能结婚，有阴影不敢兴奋……后悔无用，色字头上一把刀！现在算是亲身体会到了，救救我吧！该怎么治疗做什么检查，成都哪个医院有这方面的专家，我痛苦不已，救救我吧！怎么办？

    \textbf{附评} 撸到打 120 送医院急救，这种案例我看过很多，之前的文章也收录了不少这类案例。能够活下来是幸运的，但活下来的人最后基本都被确诊为了神经症，这又是另外一种苦难的开始，人生基本报废，像具行尸走肉般活着，真的就是废人了。古德云：“保精首在撙节俭啬，若恣其情欲，则命同朝露。凡人之未老先衰者，莫不由于肾虚而精不足也。未尽天年而早夭者，莫不由于淫乱而精竭也。油尽灯枯，精竭人亡，此万古不易之理。”很多人之前被无害论洗脑，于是就沉迷手淫恶习，在那种执迷不悟的状态下，他会认为有欲望就要释放，这是天经地义的事情，其实他从来没想过要控制自己的欲望，转化自己的性能量，他只知道释放，因为砖家就是这样告诉他的，大家想一想，砖家从来没告诉我们要控制自己的欲望，他们只说释放，却闭口不谈控制欲望。欲望本来就是一个无底洞，永远不会彻底满足，如饮咸水，越饮越渴。色字头上一把刀，色是刮骨钢刀，很多人手淫后都会感觉自己的脑子被抽空了，然后身体像被刮了一层似的，总之感觉很累，精气神一下就下降了。这位戒友也是喊救命，手淫刚开始喊爽，最后喊救命！你说手淫的后果有多严重？无知的人是不懂的，他们只相信砖家，大家看看砖家的面容、气色和头发，你就会知道砖家自己也是伤精患者，然而他却在写无害论，真可谓误人匪浅！神经症的康复，三分治疗，七分戒色养生，戒色养生是疾病痊愈的基础，要爬出神经症的泥潭，必须狠下决心来戒色。\textit{人可保者命，可惜者身，可重者精。若耗散真精不已，疾病随生，死亡随至。（《三元延寿参赞书》）} 真正明智、明理的人，肯定会力戒手淫恶习！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，今天是我戒色的第七天，就在昨晚我看黄了，但是没有 SY。大概十二点才入睡，那时突然觉得心跳加快！满身的大汗止不住地流，感觉快要挂掉了一样。我慌了，急忙求观世音菩萨加持，但是太害怕了，根本没有与观世音菩萨相应，后来我盘腿打坐了一会，感觉好些了，这才忐忑地睡下。由于中黄毒太深今早就遗精了，感觉身体虚弱得很，左右身子感觉不对称，左脚依然感觉跟右脚不一样，有些麻。真的是太痛苦了！我与心魔斗争了很久，虽然没有手淫但是也付出了遗精和心慌濒死的代价！悔不当初！又有些沮丧了。这两天正在找工作，不知自己的身体到底能不能扛得住，迷茫。

    \textbf{附评} 这个案例几乎复刻了 \ref{90} 的一个案例，也是熬夜看黄，结果心跳加快，感觉快要挂掉了一样。\ref{90} 那个戒友也是紧急关头念观世音菩萨，这个案例也是如此。戒色后一定要注意远离黄源，只看不撸是很多新人常犯的毛病，也是比较低级的错误，他们不知道意淫是暗耗，加之熬夜，这样对身体的伤害就会更大。当濒死感来临时，那种感觉是相当恐慌的，本来你活得好好的，但突然之间给你来这么一下，那种感觉绝对让人崩溃。我那时也经历过左右脚不一样的感觉，那种感觉很怪异，说不出的难受，说不出的不对劲，后来坚持戒色养生，那种怪异的感觉自动就消失了，国外的戒色文章也讲到了手淫会导致身体不对称，手淫的危害真的是太大了。手淫不仅会搞垮一个人的身心健康，还会影响一个人运势和运程，我比较喜欢说运势，而不是运气，当一个人身体垮掉了，自然就会影响到他的运势，这是必然的，精气神没了，脑力没了，学业和事业自然会受到很大的影响。\textit{心为君火，肾为相火，心有所动，肾必应之。（《景岳全书》）} 你只要沉迷意淫，就会导致漏，这属于暗漏，这点认识一定要有，戒色最根本的还是在起心动念上修，一定要学会克服意淫。有相当觉悟和自身体验的老戒友都知道，手淫伤精到后来，消化功能就会出现问题，不是腹泻便秘，就是大便不成形，其实何止是消化功能会出现问题，中医讲到肾为五脏之根、肾虚乃百病之源，五脏为心、肝、脾、肺、肾，撸到后来，心脏不好了，出现心跳加速、心悸、心脏疼痛等表现；肝也不好了，疲乏无力、口干口苦，厌油恶心，食欲不振、肝区不适，小便发黄；脾胃也不好了，大便稀溏、食后易泻、吃多后腹胀、面色萎黄、神疲倦怠；肺也不好了，出现各种呼吸系统的疾病，气短、懒言、喘促、易感冒、鼻炎、哮喘、气胸等；肾不好的表现则为：腰膝酸软、嗜卧懒动、腰痛如折、腿软无力、脑力下降、精力不足、面容衰老、失眠多梦、脱发白发、自汗盗汗、尿频、尿不尽、尿等待、耳鸣、头晕、牙齿松动、黑眼圈眼袋、肤色晦暗无光泽、肤质粗糙、出现皱纹色斑、早泄阳痿、勃起不坚、精不液化、不孕不育等。所谓：肾气足，百病除；肾气亏，百病侵！
\end{case}

\begin{case}
    跟女朋友摊牌了，她很支持我戒色。昨天把我的多年的 SY 经历，以及现在的病症，都告诉了她，她很理解我，还要每天做各种食疗谱给我吃，要尽自己所能帮助我，并表示会坚定不移陪我一辈子，让我真的非常非常感动，我一定要好好对她，一起过好未来的日子。

    \textbf{附评} 这位戒友的女朋友能够支持他戒色，这真是非常好，手淫这么多年，身体已经出现症状了，这时候真的要悠着点了，在结婚前应该把身体养好，这样结婚后才不会因为身体垮掉而尴尬无比。两个人在一起的基础其实就是责任感，责任感意味着长久和稳定，一时的激情很快就会陷入厌倦。戒色吧之所以提倡婚前禁欲，一方面和圣贤教育是相符的，另外就是让大家把最好的自己留到结婚后，避免未婚先废，我到现在看过太多未婚先废的案例，就是婚前疯狂纵欲，很多人都有十年以上的手淫史，然后结婚后身体就不干了，阳痿早泄、腰痛腿软、前列腺炎、脱发、精力不济、神经衰弱等表现都开始爆发出来了，婚姻生活也陷入了一潭死水，甚至经常吵架乃至上演离婚大战。有的戒友这样说，如果不和女友性生活，那就会导致分手，其实大家可以观察一下周围，很多有婚前性行为的人，结果都是以分手收场的，他们把爱情建立在性上面，而不是责任感上面，当新鲜感消退后，剩下的就是争吵和厌倦，到时候分手就势在必然了。谈恋爱的话，最好和女友沟通好，尽量避免婚前性，请把最好的自己留到结婚后，做一个真正负责的男人。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我今天也戒了三百多天了，通过学习飞翔哥的宝贵经验，脑中断念也有小成，贪色的念头一出就能断掉，就像装了反黄软件一样，不过对治其他贪欲却做得很差，警惕性不高，因贪而生了很多不好的东西而影响了自己，请问飞翔哥有什么好的建议么？

    \textbf{附评} 这位戒友戒得很不错，三百多天相当不易，对于新人而言，三百多天就是一个奇迹，其实对于已经真正把握戒色核心的人来说，三百多天是一个水到渠成的结果，就像你弹跳力到了，扣篮就是一个很自然的结果。这位戒友已经真正把握了戒色的核心，那就是断念实战！念头一出来就能断掉，这样就不会破戒，不管念头如何频繁地出现，只要你能做到立刻断掉，这样念头就不会在你身上附体。用反黄软件来比喻断念很好，我之前用过杀毒软件来比喻断念，当你真正会断念了，那就等于在你大脑里装了一个杀念头的软件，杀的正是会导致破戒的念头。当你把断念练到出神入化的程度，到时候完全就是自动杀灭，就像电脑杀毒软件一样，病毒一冒出来，马上拦截和消灭。断念这款“软件”，大家都应该装在自己的头脑里，这样在戒色的实战中才能立于不破之地！不管什么戒色文章，它都绕不开一个最核心的问题，那就是念头上来了怎么办？断念就是戒色最实战的部分，古德云：愚人除境不除心，智者除心不除境。你把念头除掉了，就等于战胜了自己的心魔，心魔的表现就是念头上脑，真正的实战就发生在你的脑海里，当念头入侵时，你是否能够第一时间消灭，如果你做不到，那就会被念头附体，然后就是一连串的破戒。真正对实战有细腻体会的戒友一定会发现，念头更多的是以图像的方式袭脑的，就是一幅诱惑的图像突然插入你的头脑，如果你跟随那幅图像，那么你的头脑中就会开始播放小电影，然后你就会深陷其中，到最后就会发展到欲火中烧，不得不破，所以必须在图像的第一帧时就立刻消灭之，千万不可跟随。如何消灭？觉察即是消灭，但必须早觉察，如果觉察晚了，那就很被动了，念佛号也是消灭，思维对治也是消灭，最快的消灭就是觉察，所谓念起即觉，觉之即无！但必须第一时间觉察，真正把握那 0.01 秒的刹那。这位戒友也说到贪色的念头能够断掉，但对治其他贪欲却做得很差，人的确有很多贪欲，往往因贪生祸，那些高高在上的官员就因为贪财而深陷囹圄。贪嗔痴，贪排在第一个，对于其他方面的贪欲，我们也应该学会对治，原理和对治贪色是一样的，就是在起心动念上修，某类贪欲的念头一起，马上消灭之，久而久之就渐渐淡化不起了。戒色之后，我们应该多学习传统文化提升自身的道德品质，培养一种知足和感恩的心态，这样才能活得自在，从而感受到生命真正的喜悦和安详。
\end{case}

下面步入正文。

我曾经把戒色比作和心魔下棋，心魔会使出所有招数来让你破戒，佛教讲降伏其心，一定要学会降伏自己的心魔，否则就会被心魔附体，很多人本来信誓旦旦的，但是心魔一来，马上就溃败下来了，一点招架之力都没有。发毒誓的人很多，但这类人破戒的时候却完全忘记了之前的誓言，他们就像撸管肉机一样被心魔操控。有的人会讲“我为什么要和心魔下棋”，其实即使你不想和心魔下，心魔还是会找你下，因为心魔就在你八识田里，它会自动跳出来骚扰你。心魔就在你内心深处，心生魔生，心灭魔灭，心就是念头，做好断念才能真正战胜自己的心魔。法王如意宝曾在开示里说：“真正令你受尽折磨的，实际上是心魔。”只有战胜了心魔，你的内心才能获得真正的平安。

我也曾把戒色比作走钢丝，走钢丝时是需要保持高度警惕的，但走钢丝也不能太过紧张，太过紧张和太放松都会掉下来。很多人犯的常见错误就是太放松，觉得戒色很简单，特别是很多戒色新人还在欲望休眠期内，这个阶段邪念极少，这时他就会觉得戒色很简单，几乎没有什么难度，但是当他进入破戒高峰期后，心魔就开始狂轰滥炸了，这时候他就知道戒色的难度了。很多老戒友也会放松警惕，在进入戒色稳定期后，邪念也会变得极少，这时候他就会觉得自己再也不会破戒了，于是就放松了警惕，这一放松就被心魔钻了空子，结果就是一连串的破戒。我戒到现在也不敢放松警惕，因为念头有时还会自动冒出来，但每次冒出来，我都能第一时间觉察消灭，所以就不会出现破戒。

\textit{修行到功夫深了，难免没有魔来。魔有内魔，有外魔；外魔易退，内魔难降。如不能降，必要着魔；不但修功走失，亦且危险甚虞。初修行时，小小魔关，容易打破；等到道力渐深，藏在八识里面的多生根本习气被功夫逼迫出来，或欲念横飞，或妄心乱起，力量甚大，非比寻常。（印光大师）} 在进入戒色稳定期后，魔考还是会来的，现在这个邪淫泛滥的时代，外魔就太多了，网上有太多邪淫的图片和视频等，时刻在引诱你堕落，外魔虽然很猛烈，但相对内魔而言，还是内魔更危险，内魔就是你自己的邪念！一旦你战胜了自己的内魔，那么外魔也会对你失去作用，因为只要心不动，外魔就无法动你，任它外魔千变万化，我这里空心对境，视而不见，它也奈何不了我。修心的功夫深了，那些深藏八识田里的习气都会被功夫逼迫出来，就像猛火煮东西，下面的东西会不断翻上来。真正戒色成功之人，肯定是久经魔考而不破，所谓真金不怕火炼，火中生莲终不坏！一次次魔考来袭，都能顶下来，不管魔考怎样猛烈，最后都能将之化解于无形。

从修行角度而言，用的是心魔这个词，修行人必须战胜自己的心魔，而从另外一个角度而言，心魔其实就是念头怪，我自己也比较喜欢用打怪来形容断念，当念头怪上来时，你必须立刻消灭之，否则你就会被念头怪附体，然后就会开始手淫，撸完后才会清醒过来。打怪会给你带来升级，每次打败念头怪，你的自信和经验都会得到提升，反之如果被念头怪打败，在短期内就会掉等级掉经验，很多人在网游的世界里很能打怪，是一位打怪的高手，但是当念头怪上来时，他却是一个十足的菜鸟。有句话说得好：真正的战场在内在，真正的战场就在你的脑海里！每天都是实战，每天都在上演各种打怪的战斗，戒色就是打怪练级！戒色就是最爽的网游！这个网游就在你的脑海里。打念头怪之初，往往被念头怪暴虐，因为你的觉悟等级低，你还没有学会断念，当你通过学习让觉悟提升了，断念也练到娴熟的程度，这时候念头怪上来就是来找死的。当你真正强大了，念头怪就弱小了，当你处在弱小的阶段，念头怪就无比强大。

关于放松警惕导致的破戒，我之前的文章已经讲过多次，这季的主题主要是关于戒色过程中过于紧张带来的负面影响，过于紧张也是可能导致破戒的，因为太过紧张就容易失去平衡。我比较喜欢 balance 这个词，这个词就是平衡的意思，戒色就是要保持某种平衡，一旦你失去了平衡，就会出现破戒，念头上来就是为了打破你的平衡，从而让你破戒！走钢丝就是在保持着某种平衡，既不能太放松，也不能太紧张，在放松与紧张之间有一个恰到好处的平衡点，在那个点上就不会出现破戒，一旦你不在那个点上了，破戒自然就会发生。很多戒友都是学生党，应该都知道考试时不能太紧张，如果很紧张的话，反而发挥不出自己的水平，过分紧张大脑就容易短路，很多思路都会中断，我们戒色也是如此，不能把自己搞得过于紧张，戒色是过一种正常健康的生活，是摆脱色情污染的生活，戒色可以帮你找回最纯真、最美好的东西。这不是一种很紧张、很焦虑的状态，戒色之后应该是如鱼得水、如鸟出笼的感觉。如果你在戒色之后感觉很紧张很不安，那就表明你的思想上还存在问题。

我之前就遇见一些过于紧张的戒友，每天都神经兮兮的，让人一看就感觉不正常，戒色之人应该是光明磊落、无限坦然、充满正气和底气之人，但是有的戒友看上去却是鬼鬼祟祟的感觉，他们心里特别紧张，大家肯定会问，他们在紧张什么？

\subsubsection{对伤精症状的过于紧张}

很多新人来到戒色吧，看到了前辈写的很多经验帖或者警示帖，其中很多前辈的血泪史真的震撼到了他们，他们会担心自己也像前辈那样，撸到后来一身的病，人生陷入了无比的灰暗与颓废。只要继续撸，是可能重走前辈的废路，我相信人类手淫的历史应该和山岳一样古老，不知有多少人在这条废路上撸成了腐男、糟男、猥琐男、憔悴男、落魄男。当一个人把自己的身子掏空后，他就会沦为一具行尸走肉，精气神撸没了，不管干什么都难以成功。\textit{一念之善，吉神随之。一念之恶，厉鬼随之。（曾国藩）} 邪淫之人一直在起恶念，内心非常龌龊，这样很容易感召倒霉的事情，其实撸者本来就带三分鬼气，一副萎靡不振的样子，宛如鸦片鬼。新人开始戒色，是必须对各种伤精症状有一个详细的了解，即使很多症状都还没得上，但也应该有所了解，这样可以更好地警醒自己。有些戒友有疑病和强迫倾向，对于伤精症状总是过于紧张，害怕自己也得上严重的症状，比如尿毒症、中风、糖尿病等，其实这类疾病是需要伤精到一定程度才可能得上的，要积累到相当的程度才会爆发出来，所以对于这类严重的症状也不必过于紧张，毕竟很多戒友还很年轻，伤精程度并不是很严重，好好坚持戒，身心容貌各方面都是有望恢复的。对于伤精症状要警醒，但不要过于紧张，过于紧张会让一个人的心理状态失衡，这样不管对戒色还是恢复都是很不利的。

\subsubsection{对破戒的过于紧张}

戒色吧从来不缺少破戒帖，很多新人缺少学习意识，一上来不管三七二十一，就是一顿强戒，一般在一个月左右就会破戒，因为过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候自然就会破戒。在欲望休眠期内，欲望比较淡薄，邪念甚至会彻底消失，这个阶段勃起也可能会消失，这时很多人就会慌张，以为戒色不好，其实这是欲望休眠期的表现，也可以考虑为戒断反应，好好坚持下去，勃起功能自然就会恢复正常。有不少人对于破戒会有一种紧张的心态，害怕自己某天会突然破戒，然后一下就回到解放前，有的戒友很在意戒色天数，很害怕戒色天数一下归零，其实这个问题我之前的文章也讲到过，戒色天数在破戒后是会归零，但是恢复成果不会一下归零，但要注意避免连续破戒。对于破戒也不要过于紧张，因为过于紧张本来就容易导致破戒。很多人之所以会过于紧张，还有一个很大的原因，就是对心魔作战的不自信和没把握，他害怕心魔入侵，他没有绝对的把握来完爆心魔，这时候他就会有焦虑感和紧张感，因为指不定哪天心魔就会来，到时候万一自己抵御不了，那肯定就会破戒，所以他会很紧张。我们一定要苦练断念，心魔来了就是念头来了，断念练到登峰造极，到时就有绝对的把握来战胜心魔，到那时你的心境就会截然不同，一点也不会紧张，因为你有绝对的把握。戒色就像打仗一样，一定要保持镇定和沉稳，不能稍有风吹草动就紧张得不行，戒色猛将，胸中自有雄兵百万，必须要有一种气定神闲的恢弘气度。心魔尽管来，来即斩！戒出神威如狱！彻底降伏心魔！

\subsubsection{对是否能恢复的紧张和担忧}

不少戒友的伤精史都很长，五年乃至十年，乃至十五年、二十年以上，很多人的症状也非常多，泌尿系统不好了，消化系统不好了，内分泌系统也失调了，呼吸系统和生殖系统也不行了，神经系统也紊乱了，总之症状很多，有些慢性症状都拖了好几年了，都是老病号了，处在一种带病生存的状态，因为他一直在手淫，所以很多慢性病根本就好不起来。有的戒友才戒了一个多月，然后他就希望自己马上痊愈，这也是相当不现实的，因为他的伤精史都那么长，戒了一个多月还很短，之前有的前辈曾说过，伤精的具体恢复时间在一年以上，这个观点我是比较认同的，很多症状在戒色的几个月后即可缓解乃至消失，但痊愈的过程还会经历多次症状反复，只有自己加强养生，各方面都注意，这样最后才有望进入相对比较稳定的痊愈层次。很多人还没戒多久，就担心自己无法恢复，心里也很紧张，患得患失的。我们戒色之后一定要注意情绪管理，不要让自己陷入紧张和焦虑之中，长期紧张也会损害免疫功能的。我们应该保持心平气和，好好坚持戒色养生，不管伤精史多长，都是有望大大改善的，年纪越大，恢复速度会越慢，但只要持之以恒地坚持下去，多在养生方面下功夫，这样身心健康肯定会恢复很多。

\subsubsection{对频遗问题的紧张}

频遗是恢复的拦路虎，很多人戒得不错，可以超过一年，但是频遗可把他拖垮了，一次次遗精也是在耗泄身体宝贵的精华，久漏必崩！频遗就可以遗出一身的病来，所以我们必须要学会控遗。有的戒友对于频遗非常紧张，遗精的确会对心理造成一定影响，会导致底气和自信的下跌，何况是频遗呢！有些戒友刚开始戒色，因为以前一直撸，所以恢复遗精就比较晚，有的需要几个月后才能恢复，当戒到一定程度，频遗问题就会找上门来，几乎每个戒友都会遇到，控遗的确是一门学问，关于这个问题我也专门写过一季，也做过比较深入的研究。我们一定要克服频遗关，否则身体万难恢复，我一般推荐固肾功和吉祥卧，如果实在不行，也可以看中医调理，总之，一定要尽量减少遗精的次数，这样身体的恢复才有雄厚的保障，否则一直漏，不仅影响身体的恢复，还会影响到戒色的状态。

\subsubsection{对异性的紧张}

戒色之后，有一些戒友看到异性也会紧张，有的人紧张是因为社恐还尚未痊愈，而有的人则担心看到诱惑会破戒。戒色之后，保持适当的警惕是必须的，但也不要过于紧张，与异性交往要保持自然大方，当你心中光明正大了，也就不会紧张了。之前有戒友反馈心理恢复的情况，以前他看见异性都躲着，心理非常紧张，后来戒到一定程度，正气和底气恢复了，又变得开朗健谈了，这时候和女生又可以正常自然地交流了，眼神也不再闪躲了，谈吐也清晰有力了，一种自信油然而生。坚持戒色，心理恢复后是有望消除紧张的，当然平时自己也要注意心理的调整，不要让自己陷入紧张的情绪中，你一紧张，别人立马会感觉到你的不对劲和不自然。当你内心充满正能量，你的双眼和眉宇就会充满凛然正气，这股正气就会让别人由衷敬佩。还是那句话，戒色是为了过一种正常健康的生活，如果戒色之后，你变得更容易紧张了，那肯定走岔路了，思想认识上存在误区。

\subsubsection{对五毒月九毒日等的过于紧张}

之前不少戒友都问五毒月，五毒月是要格外小心的，农历五月俗称毒月，其中更有九天特别伤身损气耗精的日子，就是古代所谓的“九毒日”。《寿康宝鉴》里有专门的“保身立命戒期”，里面讲得非常详细，很多师兄都会把每年的保身立命戒期打印下来，以便提醒自己切不可犯。在五毒月破戒，后果的确比较严重，也许后果不会马上显现出来，但已经种下了种子，破戒之后一定要好好忏悔，力行善事，以便弥补自己的过错。有的戒友在五毒月破戒后，心理压力很大，感觉自己要大祸临头了，每天很惶恐，其实也不必过于紧张，日子还是照样过，多发忏悔之心，多做善事即可。在不同时间破戒，后果的确是不同的，人体的阳气水平一直处在变化的过程中，很多人都是熬夜手淫，这样对身体的危害非常大，子时一阳生，子时也就是 23 时，这个时间段人体的阳气犹如小火星，非常微弱，是需要倍加呵护的，而很多人却在熬夜看黄、意淫、手淫，结果可想而知。

\subsubsection{纠正思想误区之：前辈并不是在吓唬你}

戒色吧的前辈发了很多邪淫危害的文章，一般分为两类：症状类和信仰类。很多新人来到戒色吧，因为之前对手淫危害认识的无知，当他看到危害的文章，一下就可能接受不了，他们会觉得前辈是在吓唬他，而这种所谓的吓唬似乎对于他的心理产生了不良的影响，其实前辈并不是在吓唬他，前辈只是把真相直接告诉他，就像有人把吸烟的巨大危害告诉一个从来对此无知的人，那个人在刚开始时可能会觉得对方是在吓唬他，什么吸烟得癌症，这些在他看来完全就是吓唬人，他无法接受。事实上，吸烟的确有可能会诱发癌症，但要达到一定的烟龄后了。我们手淫伤精也是如此，很多严重的症状是要伤精到很严重的程度才会得上的，比如神经症，那可能要五年以上乃至十年以上才会得上，当然如果熬夜加纵欲，也不需要那么久，也许两年的撸龄就会得上神经症，这要看具体的情况。还有一类是信仰类，这类内容比较适合有缘人，很多佛经都讲到了邪淫的果报，对于信佛的戒友是比较适合的，但其他一些戒友就无法接受了，所以信仰类只适合有缘人，戒色吧主要还是以症状类的危害为主。总之，前辈并不是在吓唬你，作为新人一定要多学习戒色文章，对手淫的危害应该有一个深入系统而全面的认识。

\subsubsection{不松不紧，从容中道}

弦太松弹不出调，弦太紧则容易断，我们要找到一个不松不紧的位置，在这个位置你就会进入最好的戒色状态。太过放松会被心魔钻空子，心魔就在等待你放松警惕，心魔就像大草原上的猎豹，一直在等待羚羊放松警惕，很多人就是在放松警惕后破戒的，只要稍微一放松，稍微一松懈，就有可能出现破戒。很多人戒到后面头脑中也会跳出“试定力”的想法，其实就是心魔在怂恿他了，这种怂恿一定要识破，否则必破无疑。内心的弦绝对不能太放松，必须保持相当的警觉，羚羊在吃草时，耳朵都是竖得高高的，它们非常警觉，我们也一定要保持警觉！是适当的警觉而不是过度的紧张，过度紧张也容易出现破戒，那些走钢丝的人，要么过度紧张而掉下来，要么过度放松而掉下来，这种例子非常多，曾经有一位走钢丝的高手，在快到终点时他放松警觉了，然后就掉下去了，连高手也会失误，所以必须保持高度的警觉，但这种警觉不能过了头，否则就会变成过度紧张，那样也会掉下来。不松不紧，指的就是不过度放松、不过度紧张，这个平衡点要自己去调整和把握，就像骑单车要保持某种平衡，这个平衡的感觉要自己去找，一旦失去平衡，肯定就会摔倒，戒色也是如此，戒色是一种内心的修炼，让自己的内心保持在某种完美的平衡中。

\paragraph*{总结}

戒色其实就是平衡的艺术，这是一种内心的平衡，念头的入侵会打破这种平衡，所以必须做好断念，要学会主宰自己的心，驯服自己的心。有一位叫 Michael Grab 的“石头平衡艺术家”，他叠出来的石头很不可思议，他的耐心、专注力、平稳的手力都达到了相当高的境界，让人感觉很震撼，有些事情你可能觉得不可能做到，但是有人可以做到，只要接受专业的训练，其实每个人都有望做到。当一个人的身体失去平衡，他就会摔倒，当一个人的内心失去平衡，他就很可能会破戒，平衡无处不在，生活的各个方面都在体现平衡的艺术。戒色就是要保持内心的微妙平衡，在那个平衡点上你就不会破戒，一次意淫、一次吵架、一次生气都可能会让你失去内心的平衡，从而导致破戒的发生。让我们都做戒色的平衡大师，行走在人生的钢丝上，时刻保持临在，观照自己的每一个念头，你的每一步将会充满无限的禅意，你的心灵将会变得纯净超然，让我们单纯而美好地活着！直到永远！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[云上的日子]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        在掉进撸坑之前 \\ 孩子在云上 \\ 云上的日子纯真无邪 \\ 充满了灵气 \\ 每天都很快乐 \\ 那么纯真，那么纯粹 \\ 孩子的眼眸闪耀着纯净的光辉 \\ 在那些单纯的日子里 \\ 不知撸管为何物 \\~\\
        堕落还是开始了 \\ 那些孩子从云端瞬间跌落 \\ 当他们把手伸向裤裆 \\ 所有的美好都被摧毁了 \\ 一个个猥琐的身影在找黄 \\ 双眼不再明亮清澈 \\ 内心变得极度龌龊 \\~\\
        掉进撸坑后，再抬头仰望天空的白云 \\ 恍若隔世，那是怎么的纯净，不可想象 \\ 每天都有孩子掉进撸坑，从未停止 \\ 充满误导的无害论瞒尽天下众生 \\ 终有一天，你不会再相信砖家 \\ 因为你已经看清了真相 \\~\\
        当你受够了症状的折磨 \\ 当你想爬出撸坑 \\ 真正的转变到来了 \\ 被心魔虐了那么久 \\ 太需要一次荡气回肠的逆袭 \\ 握紧你的拳头，像个男人一样战斗 \\ 爬出撸坑，重见光明
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《因果明镜论》]
    益西彭措堪布著，这本书字数不算多，十五万不到，但是却讲得比较系统，网上有电子版，大家有兴趣的话可以下载到手机里阅读。益西彭措堪布为喇荣五明佛学院年轻一辈堪布中之佼佼者，通达五明、智慧卓越、持戒严谨，精进苦行的程度尤其令人称道。
\end{book}
