\subsection{不孕不育详尽专版}

前言：

曾经手淫有害论是医学的主流，传统西医认为手淫对身心会造成巨大的危害，19 世纪有很多这方面的书籍和文章，后来到了 20 世纪，无害论开始抬头，于是手淫有害的真相遭到了隐瞒和掩盖，所谓的专家不断向大众灌输无害论，久而久之，无害论就变成了主流，其实手淫无害论是不符合事实真相的，写无害论的专家，他们对手淫的认识有着很深的思想误区，他们写出来的理论完全是错误的，而且专家的理论和圣贤教育也是背道而驰的，是两种完全相反的观点，相信专家的理论，迟早会症状缠身的。《焦点访谈》有一句名言：“用事实说话”，事实胜过雄辩！事实横扫一切无害论！脱离事实的理论就像空中楼阁一样，虽然冠以科学的名义，但根本不符合实际的情况！说白了，就是伪科学！

无害论的出现其实也是很好理解的，因为在开始手淫到症状爆发之间，有一个“无症状期”，正是这个无症状期让很多人对手淫产生了错误的认识，他们会觉得手淫无害，其实他们就是温水青蛙，根本不知道后面会发生什么。他们只体验到了局部，而没有看到整个过程，就像看一部电影，刚开始有喜剧的情节，然后很多人就会认为这是喜剧片，殊不知开始的喜剧情节是为之后的恐怖片、灾难片所做的铺垫！吸烟的危害有滞后性，手淫的危害其实也有滞后性，需要伤精到一定程度才会爆发症状，症状的延迟并不代表手淫是无害的！

其实很多人身上已经有了很多伤精的表现，但他们因为无知而没有把症状和手淫恶习联系起来，无知的人是最可怕的，一点中医常识都没有，只知道撸啊撸，最后肯定废进医院！你是相信所谓的砖家，还是相信上百万的真实案例？如果你相信砖家而不相信事实，那你去撸吧，没人拦你，最后症状缠身时别后悔就行！很多人都迷信砖家，请问砖家撸出症状时，他该相信谁？砖家出现肾虚时，他又该相信谁？相信他自己写的无害论？那明显是在自扇耳光！我只相信事实，绝对不相信所谓的砖家，事实胜过十亿个砖家！

《科学的恐惧》一书的作者 Dan Gardner 在书中探讨了为什么那些冠冕堂皇的看似可靠的专家、那些看似我们最应该相信的人，却往往是最不可信的。迷信专家的人是最没有脑子的，专家说什么他就信什么，他不相信事实，他只相信专家，如果专家说地球是方的，他就相信地球是方的，如果专家说大象比蚂蚁小，他就相信大象就比蚂蚁小，他自己一点脑子都没有。有篇文章名为《“砖家”们为什么总是说错》，里面有一段话揭露得很好：“我要告诉你们一个我们行业里的秘密，砖家们说的都是错的！”这句话绝对振聋发聩，真正的内幕人就知道真相，那些迷信砖家的人真的很无知，就是他最信赖的砖家把他给忽悠了！

砖家说性欲是人类的本能，而本能并不能作为邪淫的通行证！人的本能是要严格规范的，如果拿本能做挡箭牌，那嫖娼的人被抓了，他也可以说：“性欲是人类的本能，你凭什么抓我？”强奸犯也可以说：“性欲是人类的本能，你凭什么判我？”手淫虽然不属于违法犯罪，但是手淫属于邪淫，邪淫伤身败德，为害匪浅！再者，性是生门，亦是死门，欲望本来就是一个无底洞，永远不会彻底满足，如饮咸水，多饮多渴，到死方休！不断耗损肾精是会导致症状缠身的，到时就苦大了。我们一定要学会控制自己的欲望，本能并不能作为放纵和堕落的借口，动物都有固定的发情期，不会乱来，而我们作为人类，难道不应该好好管住自己吗？很多无知的撸民一听到本能两个字，那真是如鱼得水，他们正在为自己的放纵找借口，以便让自己撸得心安理得，砖家的观点正对他的胃口。中医讲到“男不可无女，女不可无男。”手淫是违反自然的，一个人手淫就像猛火煮空锅一样，完全就是一种独自的耗损，久而久之，必将锅毁人废。

有的砖家会说适度无害，其实适度也有害，因为每次手淫都在耗损宝贵的肾精，就像购物需要花钱一样，关键是你的身体是否伤得起，有的人开始几年感觉还行，但后面就渐渐不行了，身体开始出症状了。每次手淫后，身体是会慢慢恢复的，但如果恢复的速度赶不上耗损的速度，那最后必然就是症状缠身，就像上面在滴水，而下面在狂漏，这样肯定会废掉！随着年龄的上升和伤精程度的加深，身体的恢复速度也会越来越慢，而那时心瘾却变得越来越强，越来越难以控制。手淫是极易上瘾的，适度的水是很深很深的，有的人声称自己可以做到适度，其实他所谓的适度有很大的水分，每个人手淫的频率基本都是浮动的，不是固定的，有时一周一次，有时几周一次，有时一天几次，有时连续几天都在撸。常在河边走，哪有不湿鞋？就像玩 21 点纸牌游戏，你只要玩，肯定会有爆掉的时候，唯一不会爆掉的方法，那就是拒绝再玩！你只要撸，身心健康迟早会爆掉！认清适度无害论真的很重要，戒色吧一些 10 级以上的戒友还认不清适度无害论，他们的身心迟早会爆发症状的，逃不掉的！

手淫有害论的回归，将会渐渐成为时代的主流，我们正在见证这种转变的发生，当然这种转变会遭遇一些阻力，这是必然的，因为很多人都被无害论洗脑了，让他们一下转变观念，那是有一定难度的，他们会觉得你的观点很怪异，和他们脑中的想法不同，其实他们脑中的想法是专家灌输给他们的，而专家的理论是完全错误的。手淫有害论成为主流的过程，就像一种发型成为主流一样，十几年前分头是主流，现在两边推掉的发型已经成为主流，刚开始两边推掉的发型出现时，大家可能会觉得有点怪异，但是经过几年的普及后，现在俨然已经成为了主流。同样地，手淫有害论只要继续宣传和普及，也会成为时代的主流，到时候接受的人将会越来越多。现在国外有很多关于手淫危害的文章，我看过的国外戒色网站就有几十个，现在最新的科学研究也表明手淫的危害是非常大的。手淫有害论的回归是一种国际的趋势，也是一种时代的必然潮流，大众需要被告知真相！那些麻木不仁的撸民需要被唤醒、被拯救！

下面分享一些案例。

\begin{case}
    现在我在念头上的功夫做得不错，都能即断，但每每对境时总是很无力，这也是我破戒的原因之一，平常生活中的诱惑太多，一定要通过学习提高觉悟，放下对美色的执着。
    \subparagraph{附评} 这位戒友其实还是断念不行，对境时就看你是否动心，心不动，即杀一切境！如果动心了，那就极易陷入，智者除心不除境，最厉害的人就是面对一切诱惑境界，都能做到心如止水！次一等的，就是能够做到念起即断，对境时，发现自己起念头了，马上予以断除，这样就不会被境界捆住，身不由己。有的戒友平时戒得还行，但是一遇到诱惑的境界，就像火药碰到火星一样，一下就爆燃了，那真是欲火中烧啊，破起戒来太疯狂了，一天一次乃至一天几次的节奏，真的是往死里撸，被心魔绑架后就是如此可怕。我们人只有两种状态，一，做念头的主人！二，就是做念头的奴隶！做念头的奴隶即是心魔的傀儡，绝大多数的人都无法做念头的主人，他们是念头的奴隶，他们无法控制自己的念头，念头一上来，马上就投降，甚至连一丝的抵抗都没有。做念头的主人，才能做身体的主人，否则这个身体就不是你主宰的，你就是被心魔操控的提线木偶。有的老戒友之前戒得很不错，但是一个放松警惕，他就破戒了，然后心魔就接管了他的身体，短期内就会疯狂破戒，根本身不由己！他从主人的地位一下又沦为了奴隶！他脑中被植入了一个程序，这个程序其实就是一个念头！念头袭脑！念头占领了他的头脑，脑控制手，脑控制身体的行为，结果就会开始手淫！夏莲居老居士曾说过：“力道须从境上练。”真正的大力人就是对境不动心的人，不动心就是一种力量、一种境界！真正能验出觉悟高低的，就看面对诱惑对境时的反应，所谓真金不怕火炼，不管诱惑多么猛烈、多么新奇、多么吸引人，我这里不动心，它就无法对我产生作用。能够练到不动心，其实是很不容易的，这需要久经实战的考验和磨炼，最后才能做到不动如山！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，您好。我遇到很严重的问题了，请您救救我。简单说下我的情况，我 26 了，手淫十多年了。将近三年前的某个晚上撸完睡觉了，第二天起来的时候发现下体没感觉了（应该是阳痿了），才发现了手淫的害处。现在的症状是：掉发、白发、头发细黄、脸颊凹陷、舌头裂纹、两侧齿痕、勃起不好、黑、瘦弱，早泄不知道，本来想回家帮爸爸妈妈干活的，可是我的样子我怕回去他们担心，没敢回去。我真的对不起爸爸妈妈，对不起，儿子不孝，我好无知，从来不知道手淫有危害，我也很少看黄，但就是手淫。
    \subparagraph{附评} 这位戒友 26 岁，手淫十多年，估计从刚发育就开始了，现在症状表现已经很明显了。大家注意一个细节，他说是三年前的某个晚上才突然阳痿的，也就是说之前的七年，性功能还是可以的，这就是伤精到一定程度，量变产生了质变。有的人会说，我现在手淫，感觉没什么症状，当症状爆发出来，也许就晚了，要恢复就有相当难度了，因为症状也会形成一种趋势，一旦症状爆发，人就会被这种趋势牢牢控制，就像脱发的人，一旦脱到某种程度，就会被那种脱发的趋势牢牢控制，再想翻过来就有相当难度了。很多无知的撸民都麻痹大意，他们被无害论洗脑，以为手淫无害，以为自己可以做到适度，但最后的结果还是症状爆发。有的戒友会发这样的帖子，名为“撸了多少多少年，现在报应来了”，手淫的负能量也需要一个累积的过程，冰冻三尺非一日之寒，压死骆驼的是最后一根稻草。报应迟早会来的，早点晚点，有的人报应要么不来，一来就很凶猛，一下就把他击垮了，这就像还债一样，有两种还债的方式，一种是平时分期，零零碎碎地还，还有一种就是最后给你算总账！撸啊撸，总以为无害，最后症状一爆发，指定进医院。这位戒友的伤精症状都很典型，我那时也有过舌头裂纹，甚是吓人，舌头的两边也有齿痕，裂纹舌可呈现“人”、“一”、“川”字等不同形状，多由精血亏虚所致。齿痕舌的边缘有压迫痕迹，舌体肿大，所以出现齿痕，主脾阳虚衰，水湿内停。中医讲到发为肾之华，伤精到一定程度，发质肯定会出现下降，脱发白发、变细变软变卷等，中医亦讲到精竭容枯，很多戒友都有脸部凹陷的问题，以脸颊凹陷、眼眶凹陷、太阳穴凹陷为主。伤精患者的面部气色偏晦暗，看上去显脏，不清透，肾虚有一个表现就是面色黧黑。这位戒友还是有孝心的，可惜他现在这副模样让他不敢回去，撸民有一个很突出的特点，那就是——无知！对伤精症状的无知，对中医常识的无知，无知者就会相信无害论，真正的智者绝对不屑一撸！手淫完全就是愚夫的行为！
\end{case}

\begin{case}
    我的情况是这样，我从十七岁开始有长达十年的手淫史，真是后悔啊！说实话那时根本不知道手淫还有危害，直到最近接触到戒色吧已经是穷途末路了。我去年结的婚，婚后性生活严重不和谐，连一分钟都坚持不了，于是才去医院检查，检查后医生说我得了好几种病：前列腺炎，不孕症，早泄，阳痿。当时脑子一片空白，觉得平时身体也没什么特别的不适，怎么悄然就得了这么多病，于是就找了一家男科医院治了一个礼拜左右，花了两万元却一无所获，连一样病都没治好，感觉所谓的男科医院纯粹就是骗人的，现在病依然还是病，我真的不知道接下来该怎么治疗，去哪治疗？真的好纠结，病再好不了的话，老婆就要离婚，我现在每天活得好累，求飞翔哥指点，我该怎么办？
    \subparagraph{附评} 十七岁开始手淫，到结婚时身体已经未婚先废了！这种处境是相当尴尬和糟糕的，严重早泄，不孕症，老婆还要离婚，手淫的报应会以一种猝不及防的方式突然降临，也许平时感觉身体并没有什么特别的不适，但是身体其实已经存在隐疾了。扁鹊见蔡桓公，扁鹊说蔡桓公有病需要治疗，不治恐深，但是蔡桓公自我感觉还可以，随着病情的加重，最后蔡桓公就挂了。有时患病个体的感觉是不准确的，也许你自己感觉身体还行，但已经得上疾病了。有些撸民极其无知，觉得自己身体很好啊，甚至感觉自己非常强壮，他所不知道的是，很多猝死的都是强壮之人，不少撸民已经得上了精索，而他自己却一点都不知道，还在撸啊撸，真的是太无知了，这种无知的根源其实就是教育的缺失，没人告诉他手淫的危害，等到症状缠身了，也许就很被动了。这位戒友不应该选择男科医院，男科医院把患者当作顾客，各种最新科技的治疗仪器，其实就是让你掏钱买单的工具，治疗了一圈，钱没了，病还在！男科医院其实就是为伤精患者准备的，邪淫的果报之一就是人财两空。治疗伤精的症状最好去正规的三甲医院，这样花费会少很多，可以减轻不少经济的负担。现在这位戒友也几乎被逼入了绝境，每天活得好累，老婆估计也给了他很大的压力，目前最好的出路，就是去正规医院积极治疗，然后配合戒色养生，假以时日让自己的身体好起来，到时候性功能和生育功能都恢复后，这样才能挽救自己的婚姻和人生。现在有一种谬论，那就是禁欲会导致性功能下降，其实这种观点是完全错误的，因为之前就有好几位戒友戒色一年多，性功能完全恢复正常了，禁欲是在养精蓄锐，并不是在削弱你，反而纵欲会导致早泄阳痿，很多戒友都有这样的体会，在开始手淫的一两年，基本可以维持十分钟左右，然而到后来就只有一分钟左右，乃至秒射了，射距也大幅下降，变成流淌下来了，肾精不断耗损就会导致性功能的下降。如果戒了很久还是早泄，一方面考虑身体恢复不理想，毕竟恢复也是系统工程，有的人虽然戒色，但是养生做得太差，还是经常熬夜久坐，平时也缺少积极锻炼，这样早泄何谈恢复？另外就是很久没过性生活，然后第一次可能会出现早泄，这不是真的早泄，是很久没碰的缘故。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，每次念头上来的时候都很难断念，怎么办？前几天和心魔纠缠了一个上午，直到下午睡觉起来才彻底断去。那些转移注意力的办法只有在转移的时候有用，等到转移的事结束之后念头又上来了……
    \subparagraph{附评} 王阳明云：“破山中贼易，破心中贼难！”断念是需要不断练习的，断念之刃要不断磨砺，这样才能越断越快。断念是戒色最实战、最核心的部分，念头肯定会上来的，这是毫无疑问的，因为八识田里有淫欲种子，所以念头肯定会冒出来。大家练习断念，刚开始会比较生疏，断念的速度很慢，只要继续坚持练习，慢慢就能越来越快，越来越娴熟，最后就能成为断念的熟练工（Skilled workers），就像快刀切水果，通过不断练习，最后就会熟极自神，进入久练自化的境地，关键就是练习、练习、再练习！练习使人完美！这位戒友每当念头上来时，都很难断掉，就是断念的功夫还不行，还没有练到家。真正的断念高手绝对不会和心魔纠缠，而是压倒性地快断！唯快不破！在电光火石之间，就斩断了念头。前段时间聊过一位小戒友，只有 15 岁，但他天赋异禀，还差一个月就戒满一年了，他的断念已经练到了 1 秒内，非常难得，这么小的年纪就能达到如此的水平。转移注意力的方法是有一定效果，但是也有一定缺陷，因为人总有空下来的时候，总有无聊的时刻，不可能每时每刻都在做事情，不少学生党周一至周五戒得很好，因为学校的学习生活转移了他的注意力，但是到了周末和假期，他就无法自控了。我高中时也用过转移注意力的方法，效果是有一些的，但并未把握戒色最核心的部分，事情一过，心魔来得更猛烈，所以总是戒戒破破，被心魔虐得体无完肤。我们戒色之后，一定要狠练断念，练到条件反射的程度，练到极快极狠的程度！做断念的狠角色，做断念的狠人，男人必须对自己狠，要狠下功夫来练习！练习可以使人不断强化，断念的大师都是练出来的，他们每天都在拼命练习，不断给自己加练，他们对提升断念速度有着极度的渴望，最终的目标就是 0.01 秒的念起即断！这就是健将级的标准！人一能之己百之，人十能之己千之，当你把断念练到出神入化的程度，当念头再次上来时，一记觉察，念头就灰飞烟灭了！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我知道戒色的核心是断念，您也反复强调要断念，可是一般在欲望休眠期的时候出现的念头都是黄色图片，这个非常简单就断掉了，但过了欲望休眠期，我就感觉有一股强大的力，就像黑洞一样，要把我吸进深渊地狱，我虽然能感觉那股力，但它好像是看不见摸不着不可名状的，不是声音，不是图像，我根本不知道断念的劲往哪使，也不知道这股力是不是念头，然后我就破戒了，这心魔怎么看不见摸不着呢，于是就来问您了。
    \subparagraph{附评} 念头上来时，有时是一种声音在头脑中响起，有时则是以图像的方式袭脑，到了破戒高峰期，心魔有时来得很微妙，有一种要破戒的感觉在悄然蔓延，当那种感觉在蔓延时，一定要保持高度警惕，保持对内心的强大觉察，然后这种感觉就会自动消失，这属于比较微细的念头，虽然看不见摸不着不可名状，但是自己知道——它来了！当你保持强大觉察时，就像在黑暗的房间打开了电灯，一切黑暗都会瞬间消失，断念的诀窍就是念起即觉，觉之即无！觉察即消灭，一记觉察就像一束激光将入侵的念头瞬间消灭。我们戒色就是要看住自己的念头，念头有四层：粗、细、微细、极微细。有时上来的念头就比较微细，能感觉到但不可名状，遇到微细的念头更要保持高度警惕，这类念头非常微妙，一定要尽早断除，否则就会被其附体。一般欲望休眠期内，邪念是很少的，甚至可以十几天都没有邪念，戒得相对比较轻松，这时很多新人都会觉得戒色很简单，甚至会觉得自己的戒色方法是最好的，于是迫不及待地想给大家分享自己的“成功经验”，殊不知过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候心魔就会发起各种进攻，到时才知道戒色并不是简单的，是有相当难度的。真正戒色成功之人，都是久经魔考而不破的钢铁硬汉！戒色立场绝对坚定，戒色决心绝对不会动摇，他们是真正的戒色敢死队、戒色猛虎团、戒色特种兵！有着血战到底、宁死不降的英雄气概！有着抱炸药包冲进敌群同归于尽的烈士气魄！在念头的战争中杀出一条血路，拼死戒，戒到死！
\end{case}

\begin{case}
    我是一个内向的人，有事不跟别人说，也不问别人，搞得自己一把年纪了，还很无知。我初中开始手淫，但是频率不高，所以我症状出得很晚，三十岁才大爆发，可能之前也有了一些症状，但是不知道跟手淫有关，从来就不知道手淫有害。我 2013 年做了包皮手术也做了背神经阻断手术（当时真的无知啊，被那些该死的医生吓到了，那些畜生不说根本原因，只说做这些就能好，无知的自己也信了）。2014 身体还是不行，再次去检查，结果又查出有严重的精索曲张，又做了精索高位结扎手术，同时治疗前列腺炎，一个星期砍了我 2.6 万，恢复半年之后也没好，我才开始重新找原因，结果无意间看到《戒为良药》方才大彻大悟，原来都是手淫、意淫害的。那些黑心的医生真的只为了赚钱，就是不说手淫有危害，只能怪自己太无知啊！对照一下，手淫引起的所有的症状我都有了。肾虚、失眠、耳鸣、频繁遗精、脱发、黑眼圈、全身关节响、腰椎间盘突出，今年又查出有肾结石，失眠已经三年多了，总算找到根本原因了。
    \subparagraph{附评} 这位戒友走了一段憋屈的路，做了三个手术，花掉了很多钱，最后谢天谢地总算找到罪魁祸首了。无知很可怕，无知也很可怜，不知道手淫危害，就这样浑浑噩噩地撸，症状出来后一次次跑医院，很多医生根本不会跟你提及手淫的危害，背后的原因你懂的，某些医生不希望患者知道手淫的危害，当然有医德的医生还是会告诫患者的，但相对比较少，等待伤精患者的就是一条苦难之路。虽然这位戒友手淫的频率不高，但到了三十岁也照样废掉了，并不是说适度就无害了，只要撸，就有害，适度的水也太深太深了，前辈为什么说要彻底戒除手淫恶习呢，为什么不推荐大家搞适度，因为前辈通过自身的体验以及深入的调查研究，最终得出的结论就是不能搞适度，如果你不相信前辈的告诫，那么你可以去搞适度，但最后的结果肯定被症状搞了，手淫属于邪淫，真的一次都不能有，完全就是在积累负能量，积累到一定程度就会导致症状大爆发。这位戒友的伤精症状已经比较多了，失眠三年多，考虑神经衰弱了，今年又查出肾结石，邪淫的危害实在太大了。古德云：“色之害人，甚于狼虎。”砖家云：“撸吧撸吧，无害，还有很多好处呢！”很多人不相信古圣先贤，他们相信打着科学幌子的砖家，结果撸到后来一身的病，这难道就是砖家所谓的“很多好处”？有一个经典的段子是这样的：砖家一边吃着肾虚的药，一边写着无害论，而且是很科学的无害论，相当科学，绝对科学，绝对权威，但这种科学有一个特点：不符合事实！这是砖家的科学，不是真正的科学，真正的科学尊重事实真相。
\end{case}

\begin{case}
    我是学中医的，现在要大四了（SY 5 年，大二才断断续续地戒撸），在发现这个吧以前一直都是浑浑噩噩过来的，学习从来都是以不挂科为最高标准线，只是偶尔会有“把中医学好，当个好医生的念头”，但也只是偶尔而已，这就是以前的我，做事情都是以一个随随便便、得过且过的态度来做的，而且经常半途而废，我想这跟我长期 SY 有莫大的关系，也因 SY 把身体搞得很虚，各种症状，呵呵，说起来也惭愧，如果不是学医，我的身体可能会更糟糕，自从大一学了一点中医知识后，就已经认识到了 SY 的危害，从而有所节制，但是因为缺乏方法，陆陆续续的还会 SY，当然抵制不住诱惑也是原因之一，一上大学就买了电脑，然后你懂的……就这样我逐渐堕落走下坡路，经历了很多才明白，不管什么事情，都没有自己身体重要，不然什么都做不好，什么都得不到。
    \subparagraph{附评} 这是一位学中医的戒友，能够学习中医也是自己的一种福分，中医科学有着上千年的深厚经验，理论已经相当成熟和完备了，在解释伤精症状方面的确有其独到之处，这是国外戒色无法比拟的，是老祖宗留给后人的宝贵经验。一般学习中医后，肯定会知道手淫会对身体造成巨大的伤害，手淫导致肾虚，而肾虚百病丛生，这是万古不易之理。这位戒友虽然学习中医，也知道手淫的危害，但还是因为手淫把身体搞得很虚，各种症状，他自己也说了，如果不是学医，他的身体可能会更糟糕。一般知道手淫的危害后，会有所收敛，不敢太疯狂，但是邪念上脑后，还是难以自控，所以光知道危害是不行的，必须要学会修心，戒色就是在起心动念上修，专业戒色最核心的部分就是修心，断念其实就是在修心！手淫的人做事很容易半途而废，为什么呢？因为肾虚有一个表现：嗜卧懒动！大家可以观察下泄精后的表现，总是哈欠连天，双眼无神，一副萎靡不振的样子，就像吸毒人员一样，别人是吸白的，手淫的人是吸黄的。经常手淫的人很容易变懒，而且脑力下降后，做很多事情都会力不从心，缺少长性。中医讲到肾为作强之官！男人拼的就是肾！有的戒友会问，为什么同学也手淫，为什么他高考还是考得那么好，这个问题其实很好理解，一方面要看伤精程度，另外就是人家的福报本来就很深厚，智商本来就高，身体底子也厚，邪淫史如果不是很长的话，还是可以考上理想的院校，如果不手淫的话，相信他可以考得更好。有句话说得好，瘦死的骆驼比马大，人家智商一百多，而且努力程度也非常强，这样即使因为手淫而有所下降，也可以超过大多数人。不过话又说回来了，即使他能考上名校，即使他能读博，邪淫的果报肯定不会放过他的，戒色吧之前有研究生戒友和博士戒友，他们虽然在学业方面较普通人强，但是随着伤精程度的加深，各种症状也开始虐他们了，记得有一位博士戒友相当苦恼，因为他撸了很多年，结果阳痿了，而他正面临婚姻问题，这让他陷入了极度尴尬的困境。

    曾经有位戒友这样说道，NBA 那些球星经常泡夜店，私生活混乱，人家不是依然那么强。首先美国职业篮球运动员的身体素质是远超常人的，但即使身体素质再强，也符合肾主骨的医理，很多球星都因为伤病而报销，泄精腿软后就会导致受伤概率的增加，另外据美国媒体调查，曾经在巅峰时期拿过高薪的 NBA 球员退役五年后有接近六成走向破产，你觉得邪淫的果报对于这些运动员就是豁免的吗？曾经年薪上千万，最后债台高筑，处境艰难，据美媒统计，职业运动员的离婚率高达 80\%，跟随这些离婚官司而来的，就是球员的资产一半接一半地缩水。78\% 的 NFL 球员则更加极端一些，他们在退役两年之后就会因为失业或者婚变造成财务困顿和精神沮丧。能进 NBA 打球的，绝对有很大的福报，美国有很多扣篮神人都没这个福报进 NBA 打球，但是福兮祸所伏，依仗福报来造邪淫的罪孽，最后的下场必然是凄惨的。很多足球明星也因为沉溺酒色而让自己的职业生涯提前结束，退役后的生活更是一塌糊涂。《太上感应篇》曰：“祸福无门，唯人自召。善恶之报，如影随形。”犯邪淫者，他命中的福报会被削减，严重者，整个人生就会陷入困顿。很多事情不能只看眼前，而是要以十年、二十年乃至整个生命长度来进行观察和考量，这样才会比较客观。
\end{case}

\begin{case}
    快戒一年了，改变了我的身体，身体看起来美了很多，也不像之前那么瘦了，人的精气神也回来了，尿急尿频也没有了，人也不丑了，不再像个老头了，眼睛也有神了。
    \subparagraph{附评} 这是一个恢复反馈的案例。戒色一年，这位戒友逆袭了。身材好了，精气神也回来了，有的戒友可能会问，手淫和身材有关吗？当然有关，手淫的人往往无法保持身材的挺拔，很多撸者都佝偻着背，一副萎靡不振的样子，而且国外戒色文章也说道手淫会导致身体的不对称，这样身材就会看起来很别扭。经常手淫的人，他的身体不是瘦弱就是虚胖，这位戒友出现的应该是瘦弱，他通过坚持戒色，瘦弱的问题也得到了一定的改善。尿急尿频没了是一个亮点，这是慢前恢复的表现，慢前的症状其实是很折磨人的，有的人刚喝水没多久，马上就要小便，根本憋不住，有的人一个晚上要起夜十几次！根本兜不住尿，有尿意就必须马上去厕所，否则就会尿失禁。一般老人是憋不住尿的，因为年老体衰，肾气大亏了，但是现在很多年轻人因为手淫恶习，年纪轻轻就憋不住尿了，身体已经提前早衰了。这位戒友也找回了自信，人不丑了，不再像个老头了，眼睛也有神采了，他的变化真的很不错，精气神回来后，完全就不一样了，这种感觉很微妙，不仅外貌会产生可喜的变化，而且内心也会变得更加喜悦和祥和，情绪也会更稳定、更积极乐观。戒色后感受到的大快乐真的不是手淫的小快感所能比的，当一个人超脱了邪淫的束缚，他就可以感受到真正的自由和纯净的美好。
\end{case}

下面步入正文。

不孕不育是广大戒友比较关心的问题，应一位戒友的建议，这季再好好讲讲。很多学生党是比较担心自己的生育能力的，如果丧失了生育能力，这对于他们来说，可以说是一种很大的打击，将来的婚姻问题也会受到很大的影响，其实很多人在手淫几年后已经充分觉察到了精液质量的下降，比如精液颜色的改变、精液稀薄、精不液化等，很多戒友的精液都呈果冻状，考虑为精不液化的表现，精不液化影响精子存活率，会导致男性不育，精不液化的主要病因就是精囊炎和前列腺炎，手淫是会导致这两种炎症的。刚开始手淫时，精液基本都很正常，但是撸出炎症了，精液质量就开始下降了，如果下降比较严重，那就可能导致不孕不育的发生。

很多人的生育能力其实已经不行了，只是他自己不知道，他还是傻呵呵地撸啊撸，以为自己爽到了，殊不知自己的生育功能已经废掉了，到结婚后才突然发现自己没生育功能了，到那时就相当难堪了。男人的精子质量真的很关键，手淫不仅影响到自己的身心健康，还会影响到下一代。精子质量差，孕育出来的下一代的体质就不行，甚至会有身体缺陷，严重的伤精患者直接就没生育功能了，邪淫泛滥的时代，这类患者是非常多的。中医也讲到肾精耗损会导致精子质量的下降，精子质量下降了，就为你将来的人生悲剧埋下了伏笔，有的家长总是抱怨自己的孩子怎么体质不行啊，怎么老是生病上医院啊，做家长的心里也急，殊不知孩子现在这样，和他（她）爸爸之前的手淫恶习密切相关，手淫导致精子质量差，种子不行，孕育出来的孩子自然就不行，直接输在起跑线上了。

大家都应该听说过优生优育，优生优育的前提就是精子质量高，夫妻双方的身体都要处在比较理想的状态。试想你身体有很多慢性的症状，经常感到不适，这样即使还有生育功能，也很难保证精子的质量，纵欲生出来的孩子体质差，还有就是脑子笨。纵欲无度，以致精神萎靡不振、困倦、心悸、头昏眼花、腰膝酸软，这表明已经超过了身体的负荷，不仅会使人意志消沉，影响健康，而且会增加睾丸负担，不利于高质量精子的生成，妨碍优生。很多人在婚前就开始了疯狂的纵欲，也不要等到结婚后，结婚前就未婚先废了，十几岁时精子质量就奇差了。印光大师云：“现在后生，已知人事，即当为彼说葆精保身之道。若知好歹，自不至以手淫为乐，以致或送性命，或成残废，并永贻弱种等诸祸。”精子即种子，种子强，再遇良田，才能孕育健康的下一代，种子差即为弱种，即使遇良田，也难以孕育理想的下一代，只要稍有风吹草动，弱种就夭折了，之前有好几位戒友的老婆怀孕了，但是怀孕中途马上就不行了，胎停育！

网上经常有这样的咨询：“老公精子活力低怎么办？老公精子畸形率高怎么办？”她的老公在结婚前手淫那么多年，早就把精子质量撸差了，到结婚时就不行了，不能怀孕了。这时很多人才意识到问题的严重性，那叫一个悔恨啊！之前手淫时是那么无知，怎么会听信砖家的无害论？荒谬、荒唐、荒诞！现在精子活力不行，传宗接代成了首要问题，而且有的人畸形率高达 70\% 以上，更有甚者两年都没有怀上，一检查，老公的精子畸形率高达 99\%！不仅老婆急，老婆家人和自己家人，还有自己也急，这时候就想到要去医院治疗了，有的人花了很多的钱还是不行，因为他还在手淫，而且伤精史很长，恢复也有一个过程。到时就欲哭无泪了，悔不当初啊，如果治疗不成功，最后基本都以离婚收场，在老婆家人眼里，你就是一个废人，没有生育能力，还是趁早离了，另嫁他人。

\paragraph{导致不孕不育的原因}

精囊炎、前列腺炎，输精管炎、精索静脉曲张、先天性睾丸发育不良、隐睾、睾丸炎或睾丸萎缩、输精管道梗阻、射精障碍、性功能障碍（阳痿、早泄）、环境影响（高温、放射）、内分泌疾病等因素，均可引起精子数量减少、活动力降低、或精子畸形等，最终导致不育。其中前列腺炎和精索静脉曲张是男性不育的大敌！而手淫很容易导致这两个疾病，有的戒友才 15、6 岁，他就得上了前列腺炎了，怎么得上的？就是疯狂手淫，几乎每天一次，这样撸了一年多，然后就得上前列腺炎了。有的人也得上了精索静脉曲张，这是一种血管性疾病，以精索内蔓状静脉丛的不同程度扩张和迂曲为特点，曲张的静脉在睾丸上多表现为蚯蚓状团状包块，以左侧发病为多，亦可双侧发病或单发于右侧，严重的患者自己可以摸到的，轻微的患者自己不一定能摸到，要有经验的医生才能摸到，或者做睾丸 B 超。很多撸民其实已经得上了精索，但他自己根本不知道，这种病比较隐蔽，轻微的精索可以无任何症状表现，但确实已经得上了。虽然慢前和精索可以导致不孕不育，但也要看具体严重程度，有的人虽然有慢前或者精索，但他依然有生育功能，这要看每个人的具体情况。得上慢前或者精索，即使还有生育功能，但肯定会对精子质量造成一定的影响。很多慢前或者精索患者已经失去生育功能了，有的人身兼两病，精子质量一塌糊涂，而他自己还不知道，还在撸啊撸，真是无知到了极点，也傻到极点了。

\begin{case}[不孕不育]
    我老公有一侧静脉曲张，做了手术四五个月了，期间都有吃中药调理，前天拿了检查报告还是一点也没改变。还有其他的办法吗？怀孕两次，一次胎停，一次畸形，现在还不敢备孕。
    \subparagraph{分析} 这个案例来自一位妻子，他老公得了精索静脉曲张，一侧的，手术加中药调理还是不行，估计这位妻子很绝望。得了精索静脉曲张，如果比较严重的话，是可以考虑手术治疗，但不是说做了手术就能恢复生育能力，还要看具体情况，不少人即使做了手术还是没办法恢复，毕竟伤精史太长了，有的人都撸了十几年了，身体要恢复过来，起码要半年以上了。这位妻子怀孕两次，但都因为精子质量不行，中途就废掉了。就像一颗不好的种子，长到一半突然停止了，或者长着长着就畸形了。精子质量实在太重要了，什么种子出来什么人，种子差，长到一半就夭折了，即使顺利分娩，将来也是一个体质薄弱的孩子。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    我老公刚检查的结果，也是畸形率 99\%，这种情况怀不了的，就是怀上了宝宝也不行，昨天老公做了 B 超，结果是双侧精索静脉曲张，好像要做手术吧！医生下个礼拜一才上班，自己在网上查了下，大部分都要做手术，但手术也有可能没效果，现在好郁闷啊！
    \subparagraph{分析} 她老公精子的畸形率够高的，99\%，之前还见过 99.5\%，这位妻子的老公去医院检查，显示为双侧精索，要挨刀子了，但是挨了刀子也不一定有效果，这就相当郁闷了。手淫的人心里一直起邪念，处于扭曲畸形的状态，在这种畸形的心理状态下，他的精子也会变得畸形，念头的振动频率决定着物质的形态，邪念会导致最低的振动频率，对应的就是扭曲和畸形，手淫的人最后脸部也会出现畸形，开始是气色变差，然后就是变形，变形到极致就是畸形。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    结婚一年半昨天查出老公得了无精症，瞬间感觉天塌了！跟老公是别人介绍认识的，彼此都感觉谈得来，一年多过后就扯证结婚了。婚后小日子过得很幸福，老公特别疼我，每天早晨起床给我做早餐，家务活基本上全包了，我喜欢的只要他能买得起都会给我买，现在也越来越依赖他。因为一年多了还没有怀上，家人和朋友也老是追问，就打算去医院看看，本以为是我有问题，因为我一直以来身体都不怎么好，过敏体质，经常感冒，反而老公身体特别强健，从没生病过。可是，通过一系列检查，我的每项指标都是正常的，于是，就想着让老公也查一查，没想到昨天查了精液活力后，竟然显示无精，瞬间觉得天塌了，我俩都哭了，怎么办？
    \subparagraph{分析} 强健，意指强壮而健康。有的人虽然表面很强壮，实则外强中干，里面已经被掏空了，强壮并不代表健康。很多人因为强壮，所以会加倍纵欲，毕竟还年轻，身体表面虽然还没有垮掉，但是内在已经发生了微妙的坏变化。这种无精的检查结果犹如晴天霹雳，一个人再强壮，他的前列腺也是脆弱的，也会得上慢前和精索，最后的结果也是相当悲惨的。我到现在也聊过不少健身的戒友，他们虽然有肌肉，但是症状也依然爆发了，有的人甚至还染上了神经衰弱，生不如死。强壮的人往往更容易麻痹大意，以为自己强壮就没事，其实他想错了，欲不可强，越强越亏，强壮往往是自毁的催化剂。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    我们结婚不到三个月的时候公婆不停地催，怎么还没有怀孕，也许这就是女人的悲催，不管怎么样，首先怀疑的是媳妇的问题，我妈给我找了一个说是很厉害的中医，医生一号脉就说 我问题不大，看脸色也蛮好的，最好叫我老公去大医院检查下，可能他问题比较大，经过这个我妈很信任的医生一说，她才说不然叫我老公去检查检查，结果是前列腺炎，有点严重了，然后精子常规，只有一个精子，还是畸形的。
    \subparagraph{分析} 这个案例的结尾有点喜剧化，可以想象那个检验员在显微镜下找精子，看了半天都没有发现，最后好不容易发现了一个，还是畸形的！前列腺炎是伤精患者最常见的疾病之一，可能在手淫后的两年左右即可出现，我见过手淫后最快得上前列腺炎的，大概只有三个月不到，就是疯狂撸，十几岁的孩子根本没自制力，就像吸毒一样，一天一次，一天多次，这样撸了一段时间后就开始尿频了，因为年纪小也不敢告诉父母，也不敢去医院，就这样拖着，实在拖不下去了才去医院。很多人撸了很多年，精子质量已经下降很多，下降到最后就是无精了。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    我今年 23 了，手淫 7 年了，每次和女朋友做爱，很快就射，而且不怀孕，该怎么办？我是不是有什么病啊，怎么治？哎……因为我这样，经常闹不愉快，马上要面临分手了！我真后悔以前过度的手淫，我还年轻，还有的救吧，我好害怕！
    \subparagraph{分析} 这个案例的患者已经出现早泄和不孕不育了，而他才 23 岁，却有 7 年的手淫史。他已经发现不对了，女朋友不怀孕，如果婚前女友怀孕，那极有可能会去堕胎，这也是相当不好的结果，属于很严重的杀业，所以还是尽量避免婚前性，对于手淫恶习真的要彻底戒掉，否则自己失去生育功能，将来婚姻问题就会面临很严峻的考验，也许这辈子的人生就完了。婚前性行为其实就是一种提前透支，很多人在结婚前都有十年以上的撸龄，到了结婚后突然发现自己的性功能和精子质量不行了，到时候婚姻就危机四伏了。有时手淫的代价是极为惨重的，直接让你绝后！
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    从 14 岁开始撸的，一两天一次，有时放假一天两次。高考完放暑假有一天撸了四次，结果睾丸开始疼，后来去医院检查，一个医院 B 超是附睾囊肿说没事，另一个医院 B 超是鞘膜积液也有点前列腺炎。但是后来好了伤疤忘了疼，上大学后又开始一两天一次的撸。大学毕业后当兵戒了两年（三个月遗精一次，但训练量很大，每天都要出很多汗，所以身体依然不是很好）。狗改不了吃屎，退伍回来第二天就重操旧业，结果撸出血了（血丝，血块，全是红的）去医院检查是精囊炎、前列腺炎、前列腺囊肿，最关键的是精子活力低！
    \subparagraph{分析} 这位戒友 14 岁就开始了，属于比较早的，不过有的人更早，还没发育就开始撸了，虽然不能射，但会有所感觉，又或者自己磨床。高考完的暑假是最容易放纵的，因为高考的压力没了，这时候人就很容易变得极为放纵，他那时就有囊肿、积液和前列腺炎了。上大学依然在撸，当兵后戒了，但因为训练过度，身体依然不好，退伍后又开始了，撸出血后才猛然觉醒，一检查又是炎症又是囊肿，精子活力也不行，这个案例很清楚地表明：手淫是要还的！好了伤疤忘了疼、狗改不了吃屎，这两句话真是对撸者一针见血的评述。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    妻子怀孕三月，两次都流产。\SI{4.1}{\milli\metre}的精索静脉曲张，我也不知道自己这辈子还能不能有孩子！太可怕了，我想要个孩子！我愧对我的妻子！我 110 斤，175，以前老意淫老是勃起，导致曲张太厉害了。我濒死过我都不想说，那段时间疯狂手淫，次数太多了，抽搐中隐约觉得自己要走入了天堂。shit，我这进不了天堂，地狱还差不多！
    \subparagraph{分析} 妻子怀孕是喜事，但因为精子质量差，喜事中途就变成了悲剧。4.1mm的精索比较严重了，他的老婆已经流产两次了，他现在感觉到可怕了，而且他还曾经濒死过，疯狂手淫是可能导致猝死的，就像电脑网页开多了，最后就死机了，虽然电脑零件都是好的，但是却死机了，只能重启，电脑能重启，人死了能重启吗？可惜不行。这位戒友还是幸运的，最后的自述挺有自知之明，天堂是进不了了，邪淫之人，地狱是最终的归宿。
\end{case}

\paragraph{精子质量的分类}

按照国际标准划分精子活力等级，将其分为 A、B、C、D 四个标准。

\begin{itemize}
    \item A 级表明精子活力极好，精子呈直线向前运动，速度极快；
    \item B 级表明精子活力很好，精子呈直线向前运动，速度较慢；
    \item C 级表明精子活力一般，精子呈曲线向前运动；
    \item D 级表明精子活力差，精子只能在原地蠕动。
\end{itemize}

正常标准的精子活力应当是 A 级 > 25\% 且 A 级 + B 级 > 50\%，一旦出现精子活力低下的状况，就会在很大程度上降低男性的生育力。

\paragraph{弱精症、无精症、死精症、畸精症、少精症}

弱精症是指精液参数中前向运动的精子（A 和 B 级）小于 50\% 或 A 级运动的精子小于 25\% 的病症，弱精子症又称精子活力低下。无精症是指多次精液检查（一般 3 次以上）均未发现精子。死精症是指精子的成活率下降，死亡精子超过 40\% 的病症。畸形症主要是指正常男性精子的头、体、尾部出现变异形态，如头部畸形表现有巨大头、无定形、双头等，体部畸形会出现体部粗大、折裂、不完整的状态等；尾部畸形主要有卷尾、双尾、缺尾等，总之畸形精子症就是指发育不好的精子。少精症是指具有生育能力男性精液中的精子数目低于正常的一种病症。国际卫生组织规定，男性的精子每毫升不低于 2 千万，如果低于 2 千万就归为少精症，生育方面就会有很大的影响。之所以出现精子质量下降，主要就是慢前、精索等原因导致的，而手淫就是导致慢前、精索的罪魁祸首之一，如果放纵性生活，那也可能得上慢前和精索。

\begin{case}[不孕不育]
    我撸了有 7 年，元旦节的时候去查了一个精液常规，精子不合格，A 级活力的只有 15\%，液化时间也挺长的，酸碱度也不合格。具体的我忘记了，这个治疗困难吗？
    \subparagraph{分析} 撸了 7 年，A 级只有 15\%，上次看过一个案例，那个人的 A 级是 19\%，但是他的老婆总是无法怀孕，A 级低于 25\% 就属于弱精症，这样怀孕就有相当的难度了。有些地方的考试成绩是用 ABCD 来划分的，男人的精子质量也是如此划分，A 最好，A 级精子应该大于 25\%，这才属于正常标准。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    今年 29 岁，SY 12 年，现在勃起不坚，同时有早泄现象，有时候睡觉全身发热，睡衣都打湿。上周去检查精液，精液经过离心沉淀后未发现精子！这种情况应该怎么办？现已经开始戒了，并且认识到了危害，有决心戒除。
    \subparagraph{分析} 这位戒友有盗汗的表现，性功能也出现了下降，SY 12 年，恶果已经开始显现了，更糟糕的是他的精液检查显示为无精子。29 岁也该结婚了，这时候却发现自己无精子，处境的确很尴尬，如果结婚后再发现自己没精子，到时则更难堪了。如果能够早点认识到手淫的危害，我相信情况不会这么差，可惜到了 29 岁才真正下决心来戒，已经有点被动了。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    我已经手淫 14 年了，现在症状非常多，马上结婚了，但是查出来弱精，想死的心都有了，有没有同样的朋友，大家都是怎么治疗的？
    \subparagraph{分析} 这就是结婚前突然发现自己精子质量不行，这时候真的很苦恼。手淫 14 年，身体症状非常多，精子质量也不给力，这样的废躯要步入婚姻，那岂不是一场灾难，弄不好还会耽误女方。到这时，他想死的心都有了，14 年的邪淫果报也真正显现了，如果不戒除手淫，也许将来的下场还会更惨。
\end{case}

\begin{case}[不孕不育]
    我今年 25 岁，撸龄大概有十二三年了，以前也有想戒除的想法，但是每次欲望一来就会彻底被打败。现在感觉身体一天不如一天了，身体的症状就是尿频、尿急、小腹胀痛，小便的时候感觉尿道也有痛感。精液呈胶状，脸上有痘痘，心理上也饱受摧残，胆小，怕事，说话没有底气，表达能力很差。去年老婆怀孕过一次，但是孩子在 50 天左右的时候就流产了，我觉得罪魁祸首就是我，到现在已经七八个月了，老婆一直怀疑她身体有问题，其实我觉得肯定是我的问题，第一个孩子流产应该也是因为我的精子质量不好导致的。
    \subparagraph{分析} 这位戒友以前有过戒除的想法，可惜不懂得专业戒色的方法，结果就是失败。他的表现考虑前列腺炎了，很影响精子质量，他的老婆虽然能够怀孕，但却中途流产了，这种情况最好去医院做个检查，看看自己的精子质量到底如何，根据他的症状描述，估计是他的问题。《欲海回狂》云：“少年谁不欲生贵子，而淫者偏无后。”有很多人因为沉迷邪淫，都失去了做爸爸的资格和机会了，真是可悲可叹啊！
\end{case}

\paragraph{精液颜色的改变}

正常精液为灰白色或乳白色，淡黄色见于排精时间间隔长者。
当男性发生前列腺炎、精囊炎时，精液可呈黄色或者黄绿色。
棕红色、粉红、咖啡色、黑色，或带有血丝，考虑血精症。

\paragraph{血精的原因}

\begin{itemize}
    \item 生殖道的炎症：如前列腺炎、精囊炎、尿道炎、附睾炎、精索、前列腺结石、尿道膀胱结石。
    \item 精道梗阻和囊肿。
    \item 肿瘤和血管异常。
    \item 全身因素：高血压、血友病。
    \item 生殖道损伤。
\end{itemize}

不少人都有血精的经历，糊撸娃根本不知道手淫的危害，只知道疯狂手淫，当血精出现了，他被吓到了！这时候他恐慌了！怎么办？怎么办？他急啊，他会觉得自己完蛋了，出大事了！这时候他猛然惊醒了，手淫真的不是好玩的，是会出事的！出现血精，一般考虑为炎症和生殖道损伤，当然其他几种因素也有可能，如果血精持续的话，最好及时就医检查治疗。如果出现咖啡色或者黑色的血精，那就要引起高度重视了，弄不好可能是肿瘤，之前就有戒友得了泌尿系统肿瘤，这种可能性是存在的，肾虚百病丛生，什么病都有可能得上，真不是好玩的。数据显示北京日增 104 名癌症患者，一年的新发病例为 3.7 万多例，有的戒友可能会觉得自己还年轻，不会得癌症，其实癌症是不分男女老幼的，当你一次次把手伸向自己的裤裆，你就是在开启定时炸弹，说不定哪天绝症就突然降临到你头上了，到时绝对是五雷轰顶。

\paragraph{精子成熟周期}

一个精子的发育成熟，大约需要 3 个月左右的时间，国外的研究也说道需要 70 天以上，很多人自从发育期就开始撸，从来没有戒色超过 2 个月的，这样他的精子就可能总是处于不太成熟的阶段，即使能够生育，也不是质量很好的精子，就像苹果在未成熟时也可以吃，但口感不是很好。印光大师曾在开示里要求夫妇禁欲半年，至少百日，以培先天，然后择一天气清明的良辰吉日同房，这样孕育出来的孩子，体质就比较好。封山育林真的很重要，精子质量好，才能达到优生优育的标准，如果精子质量差，也许怀孕到一半就胎死腹中了。

\paragraph{精液的成分}

精液主要成分为核酸、蛋白质、酶、氨基酸、果糖、葡萄糖、山梨醇、肌醇、唾液酸、前列腺素、胆固醇、磷脂类、多糖类、柠檬酸、核黄素、抗坏血酸（维生素 C）及维生素 B12、钙、氯、钾、磷、镁、锌等等，还有很多未知的神秘成分。美国医学家在最新的研究中发现，男性的精液中含有大量由脊髓原液构成的生化物质，这个研究发现和我国传统中医里的“肾主骨，骨生髓”、“肾上通于脑”，是完全相符的，泄精后脑力下降是非常普遍的现象，严重者就会得上神经衰弱。国外的最新研究也表明，经常看色情影片有可能会导致脑萎缩。

\paragraph{精液的价值}

日本自然科学研究机构基础生物学研究所发表新闻公报说，该所教授吉田松生和京都大学研究员中川俊德等合作发现，精子形成过程中的细胞在一定时期内可以“返老还童”，变回干细胞。上个世纪七十年代，科学家提出精子形成的“As 模型”。根据这个模型，精子的形成过程是这样的：干细胞分裂产生两个细胞质相连的子细胞。随着分裂继续，子细胞数量逐步增加到 4 个、8 个、16 个……以前认为，这种分裂过程是不可逆的，即分裂后的细胞无法再回到干细胞状态，吉田松生等的成果修正了这个错误认识。在研究中，科学家利用绿色荧光蛋白跟踪精子的形成过程。结果发现，大部分细胞形成精子的同时，还有一小部分细胞回到初始的干细胞状态。干细胞（stem cell）是一类具有自我复制能力的多潜能细胞，在一定条件下，它可以分化成多种功能细胞。古德云：“道以精为宝，施之则生人，留之则生身。”精子的价值不可思议，大家对“施之则生人”很好理解，但是很多人不理解“留之则生身”，现在最新的科学研究也已经证实了古德的观点，精子形成过程中的细胞可以变回干细胞，重新被人体利用。干细胞是我们组织器官的起源细胞，我们所有的组织器官都来自干细胞，是干细胞在不断地分裂、增殖，分化出各种各样的组织器官，最后构成我们整个人体，干细胞技术是一项医学的革命性技术，它的主要用途就是再生、组织再生和修复。有的砖家会说精液的价值很低，其成分就是一些蛋白质，吃几个鸡蛋就能补回来，其实这种观点是完全错误的，精液的生机是无限的，两种同样成分的物质，一种有生机，一种无生机，那就差远了。一粒种子和一粒药丸，两者的成分做成一样，种子放土里能够发芽，但药丸却不行，因为药丸缺少生机。如果吃几个鸡蛋能补回来，那最后也不会症状缠身了，很多人在手淫后都会大补特补，但最后还不是一身的病。名医张景岳云：“善养生者，必宝其精。”精液的价值是极高的，就像人体的核能一样，千万不可轻泄。

\paragraph{禁欲是否会造成精子质量下降}

纵欲会导致精子质量下降，这是完全不争的事实，医学界也完全肯定这个结论。然而有些砖家会这样说：“不要长期禁欲，长时间不射精往往会导致精子密度高，从而使得精子的活力差，死精多。”砖家认为禁欲不好，貌似也说得很在理，普通人肯定会信以为真，但是砖家这段话的漏洞其实是很大的，因为砖家忽略了人是会正常遗精的，精子密度会自动保持在动态平衡中，并不是说禁欲后就一直积压在那里了，何况上面的文章也讲到了精子可以变回干细胞，从而对人体产生有利的影响。一旦禁欲后，身体会自动适应禁欲的模式，禁欲并不会导致精子质量下降，很多古代名医都建议禁欲一段时间再同房，这样精子质量往往比较高。之前也有戒友定期去检查精子质量，他发现禁欲时间越长，精子质量就越高，一旦连续破戒，精子数量就会急剧减少，甚至会检查不到精子。专家的很多观点真的要学会鉴别，毕竟专家也是人，同样会犯错，专家一不小心就会变成砖家，到时候就会误导很多人。

\paragraph{如何提升精子质量}

\begin{description}
    \item[戒烟] 吸烟有害健康，也会损害精子质量，据研究表明，经常吸烟的人的精子容易出现异常，比如少精症、无精症、死精症等等。我表哥吸烟十几年，最后通过试管婴儿才要上孩子，但是孩子先天心脏就不好，生下来就开了刀，精子质量真的太重要了，尽量把烟给戒了，烟也属于慢性的伤害，也是温水煮青蛙，不知不觉地废你。
    \item[作息规律化] 熬夜久坐，作息饮食不规律，不仅会影响身体的健康状态，更会影响到男性的精子质量。
    \item[适量的运动] 有一个良好的运动习惯，对于提升体质和精子质量都很有好处，也可以避免肥胖带来的各种隐患。
    \item[放松心态] 不良的精神状态也会影响到精子的成长，保持心情乐观开朗非常重要，养生贵在养心，要懂得清心、静心和宽心。
    \item[尽量少喝酒或者不喝酒] 饮酒过量可使精子发生形态的改变，活力也会下降，使先天智力低下和畸形儿的发生率相对增高。
    \item[远离辐射和有害物质] 小剂量的辐射会影响机体发育，大剂量的辐射可引起睾丸组织结构的改变，增加精子的畸形率，降低精子数量、密度。日常生活中，辐射源很多，微波炉、电脑、电视机、空调、手机等，都会产生辐射。因此，男性平时应尽量减少与辐射源的接触。另外，许多化学物质也会造成精子畸形或染色体异常，如铅、苯、二甲苯、汽油、氯乙烯、农药、除草剂、麻醉药等均可致胎儿畸形，所以要尽量避免接触这类物质。
    \item[多吃富含锌的食物] 与男性生育相关的微量元素主要包括锌、硒、铜、钙和镁等。锌是生殖系统内重要的元素，锌直接参与精子的生成、成熟、激活和获能，起到提升精子质量的作用。缺锌会影响青春期男性生殖器官和第二性征发育，降低精子的活力，影响精子的密度，削弱机体的免疫功能。
    \item[避免温度过高] 对于长期穿紧身内衣、长期久坐（开车、骑车）、喜爱泡热水澡、蒸桑拿的备孕男性来说，体内温度过高会影响精子的发育。
\end{description}

\paragraph{艾灸提升精子质量}

\begin{case}[不孕不育]
    单阿姨您好！万分感谢您！我怀孕了。老公之前精子成活率只有 5\%，按您教的方法艾灸半个月后升到 25\%，我也天天艾腹部。本来都不抱希望的，计划等老公精子成活率再高点要 BB。这期间，我居然怀孕了。所以跑来告诉您这个喜讯。谢谢您。
    \subparagraph{分析} 我本人是艾灸的受益者，现在还会做做保健灸，不是很频繁，以合谷穴和肾俞穴为主。单桂敏的 39 博客大家有空可以去看看，里面有专门的“怀孕篇”，有不孕不育烦恼的戒友可以去学习下。很多人精子质量差了，肯定会想到去治疗，之前有位戒友是通过中药调理加戒色养生恢复精子质量的，他现在已经做爸爸了。一般坚持戒色养生，积极锻炼，精子质量自动就会改善，但改善也有一个过程，对于伤精程度比较重的人来说，最好是能够配合积极治疗。如果各种方法都试过，效果都不理想，那也可以试试艾灸疗法，这个案例，她老公的精子成活率从 5\% 到 25\%，艾灸半个月的效果还是很显著的。但艾灸也不可盲目操作，也有很多禁忌，应该事先充分学习相关的理论和知识，做到心中有数，这样再去操作就比较稳妥了，艾条品质的选择也很关键，这方面也应该多了解。
\end{case}

最后总结。

董仲舒云：“治身者以积精为宝，治国者以积贤为道。”懂得保精、积精，真的太重要了，这个时代有很多理论都是叫你耗精、损精，而且是打着科学的幌子让你撸，结果你傻呵呵地相信了，最后你傻呵呵地进了医院，傻呵呵地上了手术台……蒋介石的戒色日记写道：“欲立品，先戒色；欲除病，先戒欲。色欲不戒，未有能立德、立智、立体者也。避之犹恐不及，奈何有意寻访也！好色为自污自贱之端，戒之慎之！”邪淫的确会染污人的灵性，让人处在低频率的振动状态中，而低频率的振动所对应的就是无量的痛苦，戒色和行善可以提升振动频率，高频率的振动所对应的就是纯净的大快乐。很多戒友都听过“为善最乐”，一个人发善心和做善事，即可提升他的振动频率，当处于高频率的振动状态中，他所感受的快乐绝对是不可思议的。

最近戒色吧翻译团队分享了一篇国外的戒色文章，那位国外的戒友说道：“我之所以选择摆脱心魔的控制，选择从淫欲的魔窟中奋力爬出来，就是因为我选择听从内心的呐喊！我想要过我想要的生活！我想要成为我想要成为的男人！我不想再在黑暗里如同蝼蚁一般继续残喘下去了！”这位国外的戒友说得真是太好了，我们一定要摆脱心魔的控制，不能做心魔的傀儡，邪淫的生活根本就不是我们真正想要的生活，我们必须挣脱邪淫的束缚，做回最纯正、最有正气的自己，而不是撸成屌丝、撸成傻逼、撸成废物！你的精力应该用在学业上，用在奋斗事业上，而不是躲在某个角落猥琐地手淫。请听从内心的呐喊，戒掉这个害人的恶习！

下面分享一首戒色诗歌。

\begin{poem}[戒色的城池]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            你的双眼 \\ 已经泄露了你的秘密 \\ 独处的罪恶，疯狂地撸管 \\ 原本炯炯有神的双眼 \\ 变得格外空洞而无神 \\ 一副萎靡不振的样子 \\ 憔悴、猥琐、龌龊 \\ 看不到任何的生气 \\ 那个清纯的少年已经消失了 \\ 邪淫的戾气将你充满 \\ 拖着僵尸般的步伐 \\ 你一步步挪向地狱 \\ 你就是一具 \\ 感染了黄毒的撸管肉机 \\ 没有任何的自主权 \\ 完全就是心魔的提线木偶 \\ 透过惶恐的眼神 \\ 望向镜中的猥琐大叔 \\ 他是谁？不敢相信 \\ 邪淫的生活就是一个噩梦 \\ 多少次挣扎着想从这个噩梦中醒来 \\ 但是一次次地被心魔压住 \\ 这是一个看不见硝烟的战场 \\ 就在两耳之间，就在你的脑海里 \\ 每天都是实战，每秒都要警惕 \\ 你必须时刻保持警觉，因为一不小心 \\ 你就会被心魔重新操控 \\ 戒色就是念头的战争 \\ 必须杀掉入侵的念头 \\ 必须坚决守住戒色的城池 \\ 城在人在，城亡人亡 \\ 誓与心魔战到底
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐两本书。

\begin{book}[《心声录》《谷响集》，黄念祖老居士]
    黄念祖老居士，法号龙尊，亦号心示、乐生，别号老念、不退翁。生于一九一三年即癸丑三月初六日。幼早孤，母亲梅太夫人笃信佛教。礼敬三宝，净行超伦，性自纯孝。从小异于常儿无嬉戏恣肆之态，而且勇于承担之责任感，处世中，进退应答无不得体，咸誉其少年老成。常随侍太夫人听经闻法，参谒净宗大德舅舅梅光羲老居士闻习熏陶，志趣超群，有深厚的福德夙根。二十岁于北京工学院学习时（大学期间，学业成绩突出，性格开朗，活泼，擅长排球、滑冰等运动），第一次读佛典为《金刚经》，深体“无住生心”之妙，受大震动，从始至终多次感觉如醍醐灌顶，身心内外清凉润泽。兴起“以凡夫心致臻此境唯有念佛或持咒”之念，从此对学佛生起大崇敬心。黄念祖老居士早岁专攻无线电信工程，大学毕业后任职于电台。解放后任北洋大学、天津大学、北京邮电学院教授。《心声录》和《谷响集》是两本稀有难逢的法宝，尤其是《谷响集》是书信方式的结集，读来倍感亲切。黄念祖老居士是我的根本上师，对我的恩德极大，他的每一句话都很有感染力，加持力非常之大。《心声录》网上可以搜到有声书，听一听有声书，感觉也很不错。
\end{book}
