\subsection{恢复工程之养生集结篇}

\paragraph*{前言}

最近戒色吧翻译团队分享的国外戒色经验第十期，是一个戒色视频，名为《超励志：国外小伙戒色 90 天的自述》，这个视频非常励志，是一个黑人小伙戒色九十天的心得体会，这位小伙的表述真的很到位，亮点颇多，而且还挺具幽默感，他对被邪淫困住以及摆脱邪淫之后的自由感描述得非常细腻，这是一个值得反复观看的励志视频，建议还没看过的戒友可以去看看，这个视频可以给人很多启发。我摘录了一些词和句子，和大家做一个分享，当然亮点不止这些，真是一个很不错的戒色视频，无比感恩翻译团队的付出和努力。

\begin{itemize}
    \item 小伙用到了 refresh 这个词，意指“刷新”自己，refresh 这个词还有“使恢复，使振作，使焕然一新，给充电”之意，这很好地形容了戒色后的感觉，邪淫的自己完全就是暗黑的、颓废的、萎靡的、充满负能量的，戒色之后就像注入了新的能量，就像在充电一样，戒到一定程度就会感觉自己焕然一新，能量满满，完全不一样了，那种感觉很微妙，但却很实在。
    \item brain fog（脑雾），小伙提到戒色之后他的记忆力得到了很大的提升，老板都夸他好记性，他也特别提到了 brain fog，他的比喻很形象，邪淫的人脑力会下降，然后很多人会感觉脑子不清晰，很不在状态，就像脑子被一层浓雾笼罩着，自己就像在梦游一样，或者像一具行尸走肉。戒除邪淫后，脑雾渐渐散开了，一切又开始变得清晰和生动起来。
    \item glow（光辉，容光焕发，发光，放出光芒，发亮），戒色之后，亮度在增加，不仅眼睛亮度、脸部亮度会增加，甚至会感觉浑身都有一层纯净的光辉在闪耀。你可以观察下邪淫者的脸部特征，远远望去，会感觉有一层灰笼罩着，显得很灰暗，很不干净，然后眼睛亮度和清澈度也不行，甚至会有眼皮下塌的表现，无法睁到位。戒色之后就渐渐容光焕发了，双眼也会变得炯炯有神，光辉和光芒开始出来了，有一种发亮的感觉，这种感觉也相当微妙，翻译团队把 glow 翻译成“光环”，这也是比较贴切的。
    \item a feeling of freedom（一种自由感），小伙形容这种感觉 like being free from jail（感觉从监狱中获释一样），邪淫的人其实是被困住了，他们是心魔的傀儡，根本无法主宰自己，就像囚犯一样被监禁在撸狱中。当真正戒除了邪淫，就会获得一种久违的自由感，如鸟出笼般，到时候就会感觉以前沉迷撸管的日子真的就像傻逼一样，根本没有任何意义。戒撸后就像从监狱获释一样，到那时你才会发现，原来不撸是这样美好，这才是自己真正想要的生活。
    \item There is no better feeling.（再没有比这更好的感觉了）这是小伙在视频最后的总结，他被邪淫困扰了这么多年，现在终于摆脱它了，这种自由感真的太宝贵了，浑身又充满了正能量，并且开始帮助他人认识邪淫的危害和戒除邪淫，把这种正能量不断传递下去。很多 loser 会觉得手淫很爽，其实真正的爽源自纯净的心灵，真正的大爽源自戒除邪淫，到时你就能体会到那种难以言喻的发自内心深处的喜悦和安详，你自由了！这时你才真正明白自由的真义，自由不是随便瞎撸，这不叫自由，这叫堕落！真正的自由是超脱邪淫的束缚，不再做撸囚！当你自由了，再回头看看那些麻木不仁的撸民，你就会觉得他们太无知，太可悲，也太可怜了。去拯救他们，去唤醒他们，这是你一生的使命！
\end{itemize}

下面分享一些案例。

\begin{case}
    我还记得那个时候的我，有段时间断念。念头一来我就拼了命地断掉，那种狠劲，可以说是杀红了眼。几秒钟一个念头，但是来多少杀多少，那种断念的速度太快了，简直是一种求生的本能，那种在生死之间不给自己留下任何退路，不是心魔死就是我亡的信念。于是从那时起，我就学会了断念，至今戒了三百多天了。

    \textbf{附评} \textit{夫为道者，譬如一人与万人战。（《四十二章经》）} 戒色的核心是修心，断念就是在修心，断念就是戒色最实战、最残酷的部分，断不掉就会被心魔附体，最后就会身不由己地破戒，那是一种被心魔操控的状态，没有任何的自主权，彻底沦为了心魔的提线木偶。这位戒友的实战意识还是很强的，真正拿出了狠劲、拼劲，真正在念头的重围中杀出了一条血路。念头不来时，很多人都戒得好好的，但是念头一来，很多人就会垮下去，念头就是一种木马病毒、木马程序，当然我这里指的是能够导致破戒的念头。那类念头一上来，必须马上断除之，否则它就会植入你的大脑，然后操控你的行为。不断练习断念，最后就会达到“断念自动化”的程度，慢慢断念就会越来越轻松了，刚开始断念，是需要一股子狠劲和冲劲，断念就是刺刀见红，就是你死活我，在念头的战争中拼杀，一定要拿出十足的勇气和魄力。我很喜欢莲池大师的一句开示：“\textit{妄想刚强，久战自服，必无疑也。}”好一个“久战自服”！只要你不断练习断念，到时就会越来越精通，越来越娴熟，最后断念就会变得容易很多。这位戒友说“从那时起，我就学会了断念。”当一个戒者真正学会了断念，他就真正入门了，他的升级之路就是把断念练到登峰造极的地步，戒色吧很多十级以上的戒友还不会断念，贴吧等级再高，但是没有把握戒色的核心，到最后还是一败涂地，根本不是心魔的对手。有的戒友会说：“为什么邪念上来，我都能做到念起即断，但还是会破戒，为什么呢？”其实答案很简单，他的认识上还存在缺陷，因为能够导致破戒的念头不止邪念一种，比如情绪类的念头、怂恿类的念头，另外思想上存在误区也容易导致破戒，总之，一定要对破戒的规律有深入而全面的理解和认识，这样在念头的战争中才能立于不败之地！
\end{case}

\begin{case}
    我是从 2013 年 10 月 1 日开始戒色的，到今天已经有 703 天了，等到国庆节的时候就是戒色两周年。两年前的我腰疼、喝水没多久就要上厕所、容易拉肚子、精神不好，老是 YY，还有失眠、抑郁症，我身上绝大部分的症状，到了今天基本上都没有了。我是一次偶然的机会发现戒色吧的，在学校上厕所的时候，看到有人在墙上贴了戒色吧的不干胶宣传贴，从此知道了戒色吧。

    \textbf{附评} 703 天的坚持让这位戒友完成了蜕变，真的很不容易，两年前的他症状缠身，两年后他的症状基本都没有了。所谓：肾气足，百病除；肾气亏，百病侵！肾气一旦亏损，身体就会存在很多隐患，虽然有时表面看着没事，但是一把脉就能知道身体内部已经失调了，其实很多伤精患者，从他们的气色和容貌就能看出他们积累了非常多的负能量，比如双眼空洞无神，眼皮下塌，黑眼圈，脸颊凹陷或浮肿，一副病恹恹的样子，气色也相当差，脸部油腻显脏，一点也不清透。中医专门有望诊，\textit{望而知之谓之神，闻而知之谓之圣，问而知之谓之工，切而知之谓之巧。（《难经》）} 高水平的中医看人的颜面就能知道内脏的情况，因为颜面就对应着五脏六腑，人的双手、双脚、双耳及面部都是反映人体五脏六腑信息的“全息胚器官”，从这些地方可以得到人的内脏健康与否的关键信息。这位戒友发现戒色吧，是看到不干胶的宣传贴，大家想一想，有时候你一次不经意的宣传就能拯救一个人，这真是莫大的善举。宣传义工一直在默默地付出和努力，有时还要顶着被诽谤被误解的压力，但是他们无怨无悔，向广大的宣传义工致以崇高的敬意，感恩你们无私的奉献。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥你好，看了你这篇文章，我真是深有感触，我也是一个手淫十多年的，现在 29 岁，结婚两年了，没有小孩，上半年去检查，精液中没有精子！我感觉世界都黑了，真的很后悔以前的行为！如果让我能够恢复精子，和老婆有个健康的宝宝，让我做什么都愿意！请问飞翔哥，现在彻底戒除手淫，能够恢复吗？我现在连死的心都有了。

    \textbf{附评} 上季我写了不孕不育的问题，这位戒友看了那篇文章深有感触，他手淫了十多年，最后的结果晴天霹雳：检查无精子！他的世界瞬间黑了，估计他的婚姻也会面临一定的问题。很多青春期的少年因为无知而疯狂手淫，他们根本不知道将来的后果会是什么，没有人告诉他们手淫的危害，而砖家对他们进行了伪科学的洗脑，让他们相信了无害论。有位戒友说得很好，砖家会叫自己的孩子看黄手淫吗？这不是在害孩子吗？！请救救孩子，请及早告诉他们手淫的危害。撸到后来，当报应显现时，那时真的连死的心都有了。邪淫者绝后，邪淫者生的孩子智商低下、体质薄弱，一个人沉迷邪淫就是在累积负能量，最后感召的结果必然是负面的、充满痛苦的。\textit{欲心一萌，当思礼义以胜之。……不为圣贤，便为禽兽！（曾国藩）} 戒色是君子第一修为，孔雀爱羽，君子保精，精就是能量，戒色就是能量管理，不要提前透支自己的能量，要懂得保存和爱惜自己的能量。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我今年 23 岁，我从十岁就撸，那时候小，有一次还撸出血，真是把我吓坏了，就这样撸了十几年，现在满头白发，有结肠炎、前列腺炎（尿频尿急尿不尽），而且现在白发每天都会在增加，主要分布在后脑勺和头顶！身体也越来越虚，说话没底气，表达能力差！再过几年我就要结婚了，你说现在我戒撸还有救吗？

    \textbf{附评} 这位戒友虽然只有 23 岁，但却撸了十几年，23 岁的身体已经被他掏空了，身体越来越虚，这时他有危机感了。撸管废人也是一个不知不觉的过程，就像温水煮青蛙一样，当你感觉舒服时，其实离开废掉也不远了，当你感觉情况不对，想跳出来时，却发现自己的能量早已被撸管消磨殆尽，最后只能眼睁睁地看着自己废掉。绝大多数的人都是废掉以后才想要戒色的，废掉前他是不会想到自己会有这么一天的。有的人原来一天七次，那时觉得自己很牛，但是后来他早泄了、阳痿了，到时他就会觉得以前的自己是那么的无知，然后会感到很悔恨。现在网络时代，很多孩子接触黄源也更容易了，小小年纪就开始了自己邪淫的人生，看看这个社会，眼睛中真正有正气的年轻人，真的是越来越少了，很多年轻人的眼神都是空洞的、闪躲的，他们的内心是非常惶恐的，因为他们在过一种邪淫暗黑的生活，这是一种见不得光的猥琐生活。一念佛，一念魔，一直在起邪念，最后真的会走火入魔，很多撸者一直在喂养自己的心魔，最后自己的内心变得越来越变态，充满了负能量。邪淫的生活真的就是一坨屎，完全就是在自我糟践，把自己宝贵的精华射在屎尿堆上，还以为自己爽到了，真是愚痴到了极点。看看镜子中的自己，原来阳光纯净的少年消失了，一个满头白发、炎症缠身的猥琐大叔渐渐开始浮现……
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，真心求救。我戒了四百多天了，可是最近短短的三天破戒了八次，我该怎么办，本来以为自己已经成功了。

    \textbf{附评} 当一个人觉得自己已经戒色成功了，不会再破戒了，那么，他离开破戒就不远了，因为他放松了警惕，他出现了懈怠。就像守城的士兵觉得敌人再也不会来了，于是乎，就放松了警惕，不再放哨了，不再保持应有的警觉了。其实心魔一直在伺机而动，心魔相当狡猾，它一直在等待你放松警惕。这位戒友的破戒心理过程和之前很多戒色几百天破戒的案例都是一样的，进入戒色稳定期，邪念极少，有时十几天都没有一个邪念，这时候就特别容易放松警惕，以为心魔再也不会来了，以为自己彻底戒色成功了，以为自己再也不会破戒了。就当他这样自以为是时，心魔露出了轻蔑的冷笑，心魔说到：“小子，你又中计了！”很多人好不容易戒了几百天，咸鱼翻身了，但是一不小心，又被心魔翻了回去，又重新变回了心魔的傀儡，又重新被心魔操控，身不由己，这是从一种主人的模式又重新变回了奴隶的模式。这位戒友四百多天一直是自己身体的主人，突然有一天心魔来了，没有战胜它，结果身体的控制权又被心魔夺去了，然后就是一连串疯狂的破戒。就像遥控器本来在你手里的，你可以控制自己的身体，但是突然之间遥控器变到心魔手里了，于是心魔就操控你疯狂手淫。戒色就是维持在主人的地位，不被心魔夺权，一旦主人放松了警惕，结果可想而知。曾国藩说的不为圣贤，便为禽兽，真的是一针见血，一旦被心魔夺权了，干出的事情，甚至连禽兽都不如。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，您好！我今年十八岁，手淫五年多了，多达一千多次，前四年都没多大影响，就是今年，在没有任何征兆的情况下，突然就阳痿早泄了，勃起不坚，然后又试了几次，硬不起来，一分钟就射，而且没有快感，这种情况让我有巨大的心理压力。

    \textbf{附评} 五年多一千多次，频率还是相当高的，毕竟还很年轻，处在发育期，但是这样疯狂地撸，最终症状肯定会爆发出来的，这是必定的，所谓久撸必病！手淫真的就像吸毒一样，很容易一发不可收拾，而且手淫和婚后性生活也很不同，婚后性生活因为是固定伴侣，所以慢慢欲望就淡了，但是黄片提供的永远是新鲜刺激的内容，所以就会疲于奔命地撸，一直在追寻那种虚幻的新奇感，永远不会彻底满足。手淫之所以那么容易成瘾，就是因为这个行为可以刺激多巴胺超量分泌，虽然分泌量不及海洛因，但是却远超其他一般的刺激。手淫和毒品是非常相似的，手淫可以说是不用购买的毒品，从这个角度来讲，戒除手淫有其自身的难度。对于青少年，一定要及早告知他们手淫的危害，这样才能做到防患于未然。孟武伯问孝，子曰，父母唯其疾之忧。他疾，均无甚关系，冶游，手淫，贪房事，实最关紧要之事，故孔子以此告之。（冶游，原指男女在春天或节日里外出游玩，后来专指嫖妓。）色是少年第一关，此关打不过，任他高才绝学，都无受用。古圣先贤一致反对手淫恶习，手淫属于邪淫的范畴，必须彻底戒除。这位戒友才十八岁，然而却撸了一千多次，今年突然阳痿早泄，而且快感消失，这时候他开始恐慌了，他正在重蹈前辈的覆辙，前辈也是听信砖家，然后废得心安理得，完全就是自欺欺人，拿无害论欺骗和安慰自己，无害论成了堕落的借口和幌子，在一次次多巴胺的飙升中彻底迷失自己，最后症状爆发，才猛然惊醒。后来才知道，手淫是要还的！后来才知道，砖家都是骗人的！后来才知道，自己只是一只可怜的手淫小白鼠，被那虚无缥缈的快感欺骗和控制着，荒唐至极！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我戒了四百多天，上周末破戒了，那天晚上疯狂搜黄看黄，不断厌倦又不断寻找，我也不知道我在干嘛，心里不想这样，可是控制不住，看了好几个小时，终于破戒了，撸完整个人都虚脱了，这根本就不是享受，而是完成任务。当时就傻了，四百多天毁于一旦！但我随即释然，我这是戒的哪门子色啊！只是戒撸，戒意淫从没超过十五天！不戒意淫总有一天会复撸，多么痛的领悟！

    \textbf{附评} 这位戒友描述的心理过程还是很细腻的，不断厌倦又不断寻找，不知道自己在干嘛，心里不想这样，可是控制不住，这就是被心魔附体后的表现，心魔接管了他的身体。很多戒友都会在撸管后删掉黄片，因为他觉得这样掏空自己很可怕，自己处于一种失控的状态，射完了，人的头脑会清醒过来，这时才发现自己刚才干了一件蠢事。虽然有的人会在撸管后删掉黄片，但是当心魔再次来袭，他又开始疯狂地搜黄看黄，根本不受自己的控制，人脑中了黄毒后是很可怕的，那种状态完全就是撸管肉机。这位戒友也说了，这根本不是享受，而是在完成任务，这其实说出了很多戒友的心声，他们过去撸管时也是如此，他们是在完成心魔布置的任务，他们是被压榨者、被剥削者，他们的“肾余价值”一次次被榨干，他们是不折不扣的包撸工。这位戒友虽然戒了四百多天，但是并没有克服意淫，这也是很多戒友存在的问题，严格地说，沉迷意淫就算破戒，意淫属于暗漏，伤害也不容小觑，而且经常意淫的人迟早会复撸的，之前一位资深戒友也犯了这个错误，他允许自己“适当意淫”，但最后还是欲火焚身，不得不破。有的会觉得不射就没事，这其实还是认识上存在思想误区，我们戒色后一定要在起心动念上修，一定要严格做好断念。你可以去看那些经典的戒色书籍和文章，几乎每一位成功者都会提到修心，修心是戒色的核心，我们一定要学会战胜意淫，对于任何能导致破戒的念头，都要做到念起即断！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我手淫了七年，今年刚满十八周岁。现在撸出了椎间盘突出，一次跳远腰部韧带损伤了，颈椎关节脱位，现在在读高二，我现在整天头晕，我看到的世界是眩晕的！我还有早泄，肾虚！！难受死了，我感觉自己要死了一样，整天像一具行尸走肉。特别是一到正午头超级晕！！去医院看只有理疗，而且价格甚是昂贵，请问戒了可以恢复吗？

    \textbf{附评} 中医专门讲到肾虚会诱发腰椎间盘突出，腰为肾之府，肾又主骨，值得注意的是，在泄精后进行剧烈运动，身体很容易受伤。这点我在初高中就深有体会了，泄精后会感觉腿变软，骨骼变脆，如果进行剧烈运动，很容易出现骨折、脱臼或者扭伤。这位戒友整天头晕，一方面可能是颈椎问题引起的，另外也可能是神经衰弱，十八岁的孩子，受尽如此的折磨，真的很可怜。邪淫的果报有时就是如此，会让人有一种生不如死的感觉，虽然去医院检查，问题也许不是很大，但是个体的主观感受的确已经“难受死了”，像一具行尸走肉般活着。十八岁的花样年华，本不应该是这样的，邪淫摧残了青春，让原本纯真无邪的孩子变成了行尸走肉。头晕如此严重，是应该积极治疗的，先确定是颈椎问题引起的还是神经衰弱，这样才能进行针对性的治疗。整天头晕绝对是一种折磨，希望这个孩子能够早日康复，希望他能够早日戒除手淫恶习，让青春恢复纯净的光彩。能够戒除手淫恶习，就是十八岁最好的成年礼！
\end{case}

\begin{case}
    今天下午撸管差点猝死，以前经常一天之内连续射精五次以上，而且大都是八个小时以上的马拉松式的手淫。前几天突然感觉心脏不适，以为是睡姿影响的。今天撸完以后，心脏突然一阵绞痛，没喘过气来，半天才缓过来。完蛋了！差点死了！！！

    \textbf{附评} 古语有云：“万病皆由肾病起，人死多在精竭时。”可不戒慎？有的砖家说精液不会消耗殆尽的，他的观点就是精液会自动生成，但砖家忽略了一点，精液虽然可以自动生成，但是在短期内是会竭尽的，就好比井水，今天用水泵打掉半井水，过一段时间，是会恢复到满位，但如果今天就打到底，那就无井水可打了，井水处于枯竭状态了。很多人手淫也是如此，一天撸很多次，撸到最后根本射不出了，或者勉强射出，也稀薄得像水一样，已经快达到精竭状态了。纵欲猝死，古已有之，中医称为“脱症”，民间又叫“大泄身”，能量消耗过巨，最后身体就可能突然死机。这个案例的 loser，就是疯狂撸，马拉松式手淫，完全就是不要命的节奏，我到现在看见过很多手淫濒死的案例，有的甚至要打 120 送医院急救，活下来的人几乎都被确诊为了神经症。能够活下来已属不易，不知多少 loser 不明不白地就去见了阎王。中医讲到肾为五脏之根，手淫伤肾，耗泄的正是五脏的精华，后果真的很严重，台湾和日本的新闻都有报道过自慰猝死，就是撸死在电脑前，电脑里播放的内容正是黄片，有一个词叫乐极生悲，性是生门，亦是死门，很多人被砖家的无害论洗脑，什么也不懂，处于极度无知的状态，然后就是毫无顾忌地滥撸滥泄，最后当濒死感突然而至时，那种恐慌感，那种绝望，也只有亲身经历的人才会真正感到后怕。手淫就是一个深渊巨口，不知吞噬了多少无知的 loser，性商不希望 loser 知道手淫的真相，性学家也不希望 loser 知道手淫的真相，男科医院也不希望 loser 知道手淫的真相，75 更不希望 loser 知道手淫的真相，真相被他们极力掩盖，揭示真相的人被他们肆意诽谤，但真相依然是真相，真相与砖家无关，真相也与诽谤无关，真相一直在那里，真相会摧毁一切无害论！
\end{case}

\begin{case}
    就是在戒到前几天，一共算下来是三百天左右，在二百九十几天的时候还是有社恐，但是到三百天左右的那一天，瞬间突然好了！！我也觉得不可思议！我记得那天我和一个熟人打电话，我突然觉得可以开个玩笑，以前我从来没有这样的想法，小时候我很幽默很开朗，但是从初中 SY 后我几乎变成了一个没有任何幽默细胞的木头人，在人前给人感觉就是刻板内向，但是那天我突然有开玩笑的想法，以前开玩笑都是很刻意的，而且开出来的玩笑一点都不自然，这次，我在电话里讲得非常流利！我自己都不敢相信，然后，我突然发现，我也想和同事们说说好玩的话，结果，我第一次感受到大声大胆地和人交流的快感！可以说久旱逢甘霖，我十几年来，貌似从来没有体验到和人畅快沟通是这样的感觉！！我可以大胆目视对方，我可以大声清脆不含糊地说出每一个字！！我可以半开玩笑又不得罪人地和对方沟通！！这个感觉太好了，像拨开浓雾见青天一样！

    \textbf{附评} 撸管毁身的规律是量变导致质变，积微成巨，最后身心俱毁，积累到一定程度，会有一种病来如山倒的感觉，猝不及防。而戒色养生，就是一个病去如抽丝的过程，也是量变产生质变，这位戒友在二百九十多天时还有社恐，但是三百多天就瞬间好了，他已经超越了恢复的临界点，过了那个临界点，心理状态犹如脱胎换骨。手淫会导致很多身体的症状，但不少戒友反馈，手淫对他们心理造成的影响甚至会更大，让他们的内心变得极为惶恐，出现强迫、疑病、焦虑、抑郁、烦躁易怒等表现，脾气变大了，自信也下降了很多，眼睛中没有正气和定光，不敢直视对方，总是在逃避，好像心里有鬼。撸出社恐的人是非常多的，\ref{73} 我专门讲到了社恐，中医认为恐惧症以虚证居多，乃精血不足之症，伤精到一定程度，即可出现社恐表现。大家可以想一想手淫前的自己是怎么样的，那时还没开始积累邪淫的负能量，内心的状态还是相对比较纯净的，那时的每一天都很开心，即使有点小烦恼，也会很快忘记。但是当开始积累邪淫的负能量后，整个人从外貌、气质和心理都会产生微妙的坏变化，渐渐地，你会发现自己和以前完全不一样了，内心不再阳光开朗，邪淫的暗黑已经入侵了。一个人的内心不能光明正大，所以表现在外在，也就无法光明正大。如果仔细观察邪淫者的眼神，你就会发现那里有一股戾气或者说是邪气，又或者是一种空洞无神的梦游状态，当彻底戒除手淫恶习后，内心的暗黑渐渐褪去，又慢慢恢复了阳光纯净的心态，到时候双眼就会重现凛然正气，特别是眉宇之间非常明显，眼睛也炯炯有神，到时内心会变得无限坦然，光明磊落。这位戒友的内心体会也非常细腻，改变是如此明显，可以自然畅快地交流，敢于目视对方，当你的正气强过对方了，你就敢于正视对方的眼睛，在对视的一刹那，对方自然会被你眼睛中的正气所慑服。这个案例的两个比喻很好：久旱逢甘霖、拨开浓雾见青天。当心灵恢复了阳光纯净，蜕变就会随之发生，到时就焕然一新了。
\end{case}

下面步入正文。

养生恢复我在之前的很多季都有论述过，这季再好好讲一讲这个主题，戒色是系统工程，养生恢复也是系统工程，有的人虽然戒色了，但是他的养生意识极差，这样的人往往恢复不尽理想。记得前几天有一位戒友戒了七十天左右破戒了，但是早泄并未恢复，这时候他开始怀疑戒色的效果了，其实光戒是不行的，因为恢复是一项系统工程，戒色和恢复就像一只鸟的两只翅膀、一辆马车的两个轮子，少一个都不行。有的戒友戒色觉悟是上去了，因为他一直在学习戒色文章，觉悟提升比较快，很快就突破了两个月乃至半年，但是养生方面的觉悟他很欠缺，这样恢复方面就会受到很大的影响。其实很多戒色文章也详细介绍了各种养生的知识，但是并未引起他足够的重视，养生方面做得不到位，恢复的进度就会减慢许多。

前段时间还有一个破戒帖子，那位戒友说他戒了一年，然后破戒撸了十五分钟，还专门用了计时器，他说他早泄阳痿恢复了，很高兴，然后想要分享经验，虽然他恢复了，但是他破戒了，所以这样的帖子一般不提倡。性功能的恢复可以从晨勃质量来看出，不要用破戒来试，否则很容易一发不可收拾。好好坚持戒色养生，积极锻炼，性功能是有望恢复正常的，一些结婚的戒友也反馈过性功能的恢复，以前一个已婚戒友是戒了两年多性功能才恢复正常的，虽然这两年内有过破戒，但总体恢复得不错，他说他戒一年时还不行，毕竟伤精程度比较深，后来继续坚持戒，并且积极锻炼，当坚持到两年多时，性功能就恢复了。

具体多长时间能恢复，这个问题是广大戒友问得比较多的一个问题，也是比较关心的一个问题。有一种说法，那就是需要三年的恢复期，当然这个说法也是比较灵活的，对于伤精程度较深的人来说，三年的恢复期也差不多，但对于伤精程度较浅的人来说，也不需要三年。我那时坚持戒色养生一年多，身体的症状基本消失，但还是感觉很虚，大病初愈的那种虚，虽然症状没了，但能感觉身体还是比较虚弱，比如体能还不行，持续运动能力不佳、容易气喘等，运动完了恢复时间较长、恢复效果不是很理想、容易疲劳等。后来我戒到两年以上后，底气就比较足了，感觉锐气也回来了，一派气壮山河、气势如虹的感觉，当肾精养足了，就会有一种内壮的感觉，这种感觉不同于肌肉的强壮，这种内壮是一种内气的充盈与腾然，感觉有用不完的精力。大家都知道大力士极其强壮，但是他没有小孩的肾精足，小孩哭一天，最后像没事人一样，大力士就不行。大力士搬石球、拖飞机、拉卡车可以，但是比内壮，他比不过童体未破的小孩。戒色养生就是要恢复到一种内壮的感觉，一种精力十足的身心状态。

不同伤精症状的恢复时间也是不同的，也不仅仅是伤精程度的问题，比如早泄阳痿，一般需要坚持戒色半年以上，而且一定要积极锻炼，可以做些适量的力量训练，在养生方面也要格外注意，这样坚持下去，到时性功能即可大为改善，恢复是一个系统的过程，也不能着急。很多戒友发现自己的性功能不行了，马上第一反应，要吃补药了，于是就听信广告，吃那些补药，那些补药会把身体最后一点元气都调动上来，而且吃补药也容易助长邪念，这样越吃越漏，越漏越吃，很快就会陷入恶性循环，到最后身体就沉疴难起了。症状严重的话，可以去看中医调理，但自己千万不要擅自服用补药，这点一定要格外注意。

很多戒友也会问到慢前的恢复时间，慢前是很容易反复的，有些人戒一段时间后，尿频、尿等待和尿分叉就消失了，但是天气一凉或者劳累了，慢前就开始反复了，慢前要进入稳定的痊愈状态，一般需要一年左右时间，这是很多前辈的经验之谈。慢前最终是养好的，吃药只能带来暂时的痊愈，要真正痊愈，必须要注重养生之道，这样才能慢慢进入稳定的痊愈状态。绝大多数的伤精症状都会经历一个症状反复的过程，就像小孩刚开始学走路，基本都会经历摔跤的阶段，然后才能慢慢稳定。对于伤精症状痊愈的规律，我们必须要了解清楚，这样当症状反复时，就可以做到心中有数，而不会出现疑惑或者慌乱。

我那时得神经症时，吃了很多药，最后依赖上了药物，而且很多药都耐药了，吃了也没多大作用，所以后来我就停药了，我不是反对吃药，我只是反对依赖药物，该治疗的还是要积极治疗。我那时停药后就努力钻研养生的知识，养生功法也练了很多，最让我受益的应该是养生桩、八段锦、打坐、六字诀和艾灸，当然有氧运动也功不可没。有的人会觉得养生不属于治疗的范畴，其实养生有着积极的治疗意义，很多病可以通过养生得到大大缓解乃至自愈。戒色后身体恢复，主要拼的就是养功，三分治疗，七分养生，养生是重中之重。撸龄短、伤精程度较浅，这样的戒友一般处于生长发育期，即使养生不是特别精通，也会恢复很快，但如果撸龄较长，伤精程度较深，这样的戒友就要特别注重养生之道了。我曾经见过戒色两年多都恢复不好的，就是之前撸了十几年，伤精症状已经比较复杂，有点积重难返了，这时候如果养功再跟不上去，那身体就万难恢复了。

罗马不是一天建成的，你也不是撸一次就废掉的，这里面都有一个积累的过程，积累到一定程度即可完成质变，同样地，恢复也是一个积累的过程。有的戒友发现身体出现症状了，他心里很急，这种急也是可以理解的，就是希望自己马上就能好，恨不得吃几幅药就马上痊愈，但是伤精症状往往是慢性的，最终爆发出来的症状都是一次次撸，积撸成疾，撸到一定程度才爆发的。所以逆向的恢复也是一天天戒，慢慢养精蓄锐，加强养生，积极锻炼，这样最终才痊愈的。很多前辈都是这样告诫新人，要保持耐心，各方面都要做好，到时自然水到渠成，瓜熟蒂落。在戒色吧，的确有不少人恢复得很好，这是事实，但也有不少人恢复得不是很理想，这也是事实，大家应该多向恢复比较好的戒友多请教，自己也一定要加强学习养生之道，多看养生的书籍和讲座，只有当养生的觉悟上去了，你才能知道什么该做，什么不该做，而且也能通过不断尝试而找到最适合自己的养生方案。

从养生角度而言，协调脏腑是通过一系列养生手段和措施来实现的。协调的含义大致有二：

\begin{itemize}
    \item 强化脏腑的协同作用，增强机体新陈代谢的活力；
    \item 纠偏，当脏腑间偶有失和，及时予以调整，以纠正其偏差。
\end{itemize}

\subsubsection{养生动功}

养生动功有很多，比如八段锦、六字诀、五禽戏、太极拳、易筋经、导引养生功等，养生动功可以有效增强脏腑的功能，有效强化脏腑的协同作用。在做动功的时候，可以活动筋骨，促使气血周流，经络畅通，气血脏腑调和，则身健而无病。我平时八段锦做得比较多，以前得神经症时，六字诀也练得比较多，六字诀也是非常经典的养生功法，在很多养生书籍里都有提到六字诀，六字诀是我国古代流传下来的一种养生方法，为吐纳法。\textit{凡行气，以鼻纳气，以口吐气，微而行之名曰长息。纳气有一，吐气有六。纳气一者谓吸也，吐气六者谓吹、呼、嘻、呵、嘘、呬，皆为长息吐气之法。时寒可吹，时温可呼，委曲治病，吹以去风，呼以去热，嘻以去烦，呵以下气，嘘以散滞，呬以解极。（《养性延命录》）} 明代《正统道藏洞神部》说得更为具体，书中说：呬字，呬主肺，肺连五脏，受风即鼻塞，有疾作呬吐纳治之。呵字，呵主心，心连舌，心热舌干，有疾作呵吐纳治之。呼字，呼主脾，脾连唇，脾火热即唇焦，有疾作呼吐纳治之。嘘字，嘘主肝，肝连目，论云肝火盛则目赤，有疾作嘘吐纳治之。嘻字，嘻主三焦，有疾作嘻吐纳治之。网上有很多六字诀练习的视频，我以前看的是马礼堂的视频，走完一遍六字诀，顿觉神清气爽，真的是非常好的养生功法。大家可以选择自己比较感兴趣的养生动功进行练习，这样可以大大促进伤精症状的恢复。

\subsubsection{养生静功}

养生静功主要是站桩和打坐，这里的站桩不是四平马步，而是指的养生桩，百练不如一站，坚持练习站桩，对于身体的恢复有很大的作用。武国忠推荐的是浑圆桩，效果挺不错的，就是双手抱着，时间长了容易感觉累，我推荐的是子午养生桩，双手收于腰间，相对比较轻松，也比较容易上手，在 \ref{46} 我专门推荐了子午养生桩，不少戒友一直在坚持练习，反馈的效果相当不错。关于子午养生桩的具体练习要求，如下：

两小臂抬于腰间，与上臂成 90 \unit{\degree}，两小臂平行，左腿向左横跨一步与肩同宽，沉肩坠肘，含胸拔背，头正身直，百会、会阴成一直线，下颌微收舌顶上腭，嘴唇微闭，全身放松，意守丹田，逆腹式呼吸，逐步达到呼吸细长、均匀，站桩时间，根据年龄与身体状况而定，由短而长，争取每次达到三十分钟以上。首先劳宫穴开始发热，发麻跳动至丹田发热，即有气感，只要练功者身体素质很好，练功时间长，就能在短期内打通全身大小经脉。（丹田的位置：在两眉间者为上丹田，在心下者为中丹田，在脐下者为下丹田。意守丹田，正确的做法是先存后忘知而不守，意念要轻一些，宁可不足，不可太过。意守下丹田较重的话，很容易导致遗精，这方面自己一定要多注意，也可以不守丹田，静站即可。）

关于打坐，我推荐南怀瑾静坐，南师的静坐文章和视频大家可以学习下，因是子静坐法也不错，有兴趣的话可以了解下。苏轼对养生颇有研究，他极力推崇静坐养生法，他在诗中写道：“无事此静坐，一日是二日。若活七十年，便是百四十。”在《苏沈良方》一书中，记载苏轼编创的一套以闭息内视、纳心丹田、调息漱津的静功养生法。他对此功曾评述道：“此法甚效，初不甚觉，但积累百余日，功用不可量，比之服药，其效百倍。”

养生静功对于伤精患者的康复具有显著的效果，但贵在坚持，积功百日后就会感觉脱胎换骨一般。对于神经症戒友，更应该坚持练习养生静功，在我康复的过程中，养生静功起到了很大的促进作用，说是养生，其实它的治疗效果并不亚于药物治疗，甚至比药物的效果还好。

\subsubsection{睡眠养生}

\textit{安寝乃人生最乐。古人有言：不觅仙方觅睡方。睡足而起，神清气爽，真不啻无际真人。（《养生三要》）} 良好的睡眠对于伤精患者的康复也是极其重要的，有的戒友虽然身体症状很多，但他的睡眠质量还行，作息也比较规律，这样他坚持戒色养生一段时间，恢复就比睡眠质量差的戒友好。古德云：“养生之诀，当以睡眠居先。睡能还精，睡能养气，睡能健脾益胃，睡能坚骨强筋。”睡眠既是补充和储备能量、消除疲劳、恢复体力的重要途径，又是调节各种生理机能，稳定神经系统平衡的重要过程，很多戒友养生意识太差，虽然戒色了，但是还在经常熬夜，熬夜对人体的伤害是非常大的，经常熬夜就可能得上神经衰弱。一个好的睡眠质量对于恢复真的很重要，不仅要戒色，也要戒熬夜。

\subsubsection{晨起一杯水}

早上起床，应该认认真真地喝一杯水，经过一夜的睡眠，没有一滴水的摄入，人很容易脱水，这个时候喝上一杯水，能有效补充生理性失水造成的水分不足，又可降低血液的黏稠度，加快血液循环，促进代谢废物快速排出。我以前也知道晨起喝水的养生知识，但是很多时候执行得并不好，直到后来我发现，晨起喝水后，当天的大便就成形了，如果等到十点后再喝水，当天的大便就不大成形，所以现在我养成了晨起喝两杯水的习惯，一般在吃早饭前半小时左右喝水，效果真的挺不错的。养生就在细节中体现，很多人都不重视喝水养生，其实补充水分真的很关键。一个晚上滴水未进，体内阴阳失衡，晨起一杯水，阴阳又恢复了协调。养生要注意很多细节，有时穿衣脱衣之间都有很大的学问，不该脱衣时脱衣，就会导致着凉，然后就会引起疾病。坐的时间长一点，就会导致气血淤滞，坐的姿势不对，时间长了也会导致疾病。戒色之后必须提升自己的养生觉悟，这样就可以在很多细节方面做到位，从而让恢复的效果最大化。

\subsubsection{情绪养生}

戒色后要注意情绪管理，情绪破戒也是比较常见的破戒类型，所以必须要注意调整自己的情绪。在养生方面，让自己的情绪保持稳定也异常关键，情绪乐观，则气舒神旺；情绪抑郁，则气结神颓；喜怒不节，则气耗神消；心气平和，则血脉流畅；情绪安定，虽有大恐而不能害。\textit{恬淡虚无，真气从之，精神内守，病安从来，（《内经》）} 故养生重在养心，心对，身体也会跟着对，如果情绪很压抑很差，这样也会影响到身体健康，身心是互相影响的。很多戒友在戒色后，情绪这一块往往比较疏忽，要破戒很多次以后才懂得情绪管理的重要性，平时也不懂得保持心平气和，这样对于戒色和恢复都极为不利。过了情绪关，戒色就海阔天空了，很多人栽就栽在情绪上。

\subsubsection{建立良好的运动习惯}

适量的运动可以起到强身健体、增强意志、促进消化循环，增强免疫力的作用。很多人虽然在撸管，但是他也在积极锻炼，从来不熬夜久坐，这样的人出症状就比较晚一些，上次有一个戒友是体育生，撸了八年才吓到他，之前的症状也就尿频而已，积极锻炼可以延缓伤精症状的爆发，但是症状迟早还是会来的，所以应该尽早戒除手淫恶习。我们戒色之后也是应该积极锻炼的，这样身体才能恢复得更快更好，但有一个前提，就是要适合自己身体的情况，而且要注意适量锻炼，要严格把握锻炼的强度，否则过犹不及。以前一个戒友在身体虚弱时搞力量训练，结果当天晚上就遗精了，而且锻炼后感觉身体特别累，第二天还是感觉很疲劳。如果身体比较虚弱的话，就不大适合力量训练，即使有氧运动也要严格把握运动量和运动强度，身体虚弱的戒友应该从散步和养生功法开始，让身体的能量慢慢恢复，到时再调整运动方式和具体的运动量。

上文提到了“百练不如一站”，还有一句叫“百练不如一走”，湖北武汉一位母亲“暴走七月，捐肝救子”的故事感动了无数人，在七个月的时间里硬是把脂肪肝走掉了。“暴走”是媒体加上的噱头，走也有讲究，也不能搞太累，久行伤筋！关键要“会走”，每天安排一定的量。我海外的一位亲戚中风了，医生就建议她每天要走八千步，这样有助于身体的恢复。对于老人来说，最合适的有氧运动就是步行，一天走八千步，一周总计走 5.6 万步。八千步也不是一下就走完的，可以分多次走完，这样就不会很累。对于伤精程度比较严重的戒友来说，恢复的过程也是从散步开始的，我那时得神经症时，走一会儿都很累，但是我没有宅着不动，还是坚持每天走一会儿，渐渐走的时间就变长了，身体也恢复了很多。有的神经症患者天天坐着或者躺着不动，像等死一样，这样是不行的，必须要让自己动起来，但也不能搞太累，可以从散步开始，我那时就经常去公园散步，一边散步，一边听听佛教的歌曲，心情格外舒畅。

很多戒友也知道戒色后要积极锻炼，但是他们不会把握运动时间和运动量，有的人在晚上跑步，天天跑出一身大汗，然后没多久就感觉身体越来越虚了，运动后也感觉身体有不适感。晚上阳气内收，不适宜进行出大汗的运动，大汗伤阳，一定要注意控制出汗量，适量出点汗对身体有一定好处，但是每次都出大汗，久而久之身体就虚掉了，晚上可以在家做做养生功法，以静养为主。运动量的把握也格外关键，并不是越多越好，每次锻炼过后都要仔细观察身体的反应，如果感觉很累很疲劳，难以恢复，这就说明运动量有点大了，要注意调整。运动量不是死的，是要灵活把握的，除了散步、快走，慢跑和球类也是不错的，可以选择适合自己的运动方式，养成良好的运动习惯对于身体的恢复是极为重要的。

\subsubsection{食疗养生}

健康、平衡的饮食也是养生恢复的必备因素，食物有四气五味，四气指寒热温凉四种性质，五味指甘酸苦辛咸五种滋味，四气五味合称性味，不同的性味对人体有不同的作用。按食物的四气五味和人的阴阳气血盛衰，食物可分为平补、温补和清补三类。平补的食物指那些不论正常人或病人都可食用，帮助维持健康和生命所必需的食物，如谷类、豆类等。这类食物性质平和，阴虚、阳虚的病人均可食用。温补的食物指性质温和的食物，如红枣、荔枝等，阳虚者常吃这类食物可改善怕冷的感觉，从而增强体质。阴虚者则不宜多吃，多吃后会加重内热，出现咽干、牙龈肿痛、牙龈出血、便秘等症状。清补的食物指性质凉的食物，如生梨、生藕等。阴虚者常吃这类食物可以清火，改善怕热的感觉，有助于增强体质，阳虚者则不宜多吃，多吃反会更加怕冷或影响消化，使得大便稀薄。进补必须识补，误补反而有害，很多戒友都会盲目进补，这样往往会适得其反，首先应该了解自己的体质，然后才能有针对性地进行食疗。彭鑫博士推荐过一款补精粥：黑豆、芡实、板栗、山药放在一起煮的粥，我以前也推荐过粥疗，粥疗是养生保健、祛病延年的佳品，也比较适合伤精患者的康复。

\subsubsection{艾灸养生}

在我恢复的过程中，艾灸的确帮了大忙，那时艾灸对我改善最明显的就是肠胃问题和鼻炎，还有对神经症的诸多症状也有治疗的作用。俗话说：“家有艾火不求医”，艾灸可以固护阳气、温通经络、调节气血，起源于上古时期，盛行于民间，用艾灸来调理疾病，是古人实践智慧之大成。我是过敏性鼻炎患者，自从沉迷手淫后，抵抗力大幅下降，经常感冒鼻子不通，做过手术，也做过激光，还喷过国外的激素药物，但都疗效甚微，其实那时我也知道和手淫恶习有关，因为手淫之后能明显感觉自己的体质下降了，但是那时的我比较无知，毕竟还处在初高中的年纪，也没有人告诉我手淫的危害，自己也尝试戒过很多次，结果都以失败告终，但在戒除的十几天、二十天左右，还是能感受到戒色带来的好处的，只可惜好景不长，很快魔考一来就破戒了。鼻炎问题困扰了我很多年，后来还是艾灸疗法让我的鼻炎问题大大缓解了，现在很少犯了，加之坚持戒色养生，抵抗力也提升了很多。有鼻炎困扰的戒友还是很多的，我建议可以定期艾灸合谷穴和足三里，这样坚持一段时间即可大大缓解和改善，肠胃问题可以艾灸神阙穴、肾俞穴和足三里。

古书云：“七年之病，求三年之艾”，艾叶有生艾和陈艾之分。艾叶新鲜采下，经晒干捣碎、筛去杂质，做成艾绒，却不能马上使用，因为此时燃烧的火力太浮太猛，不够温和。而经过久置的艾绒气味芳香，火力温和，能渗透皮肤到达深层，效果最好。《本草从新》中记载艾叶苦辛，生温，熟热，纯阳之性，能回垂绝之阳，通十二经，走三阴，理气血，逐寒湿，以之灸火，能透诸经而除百病。“一灸二针三汤药”的说法流传甚广，古书也载“凡病，药之不及，针之不到，必灸之”，古人崇尚用针灸，而灸跟针相比，更具有优势。大家如果感兴趣的话，可以看看单桂敏的《灸除百病》，艾灸也不能盲目操作，先要了解清楚，刚开始艾灸也可能出现排病反应，我那时也出现过肠胃的排病反应，艾灸完了出现水泄便，然后病气排掉后，肠胃功能就大大改善了。艾灸最好的一点就是花钱较少，现在去看中医，挂号加拿药估计要几百，有的名中医，光挂号费就几百，而艾灸却相对很便宜。我是比较推崇艾灸养生的，也是这种疗法的受益者，现在我隔段时间还会做做保健灸。以前看过武国忠的艾灸视频，他在帮病人做直接灸，他有一个手法很好，就是艾灸几秒钟就用小指外侧去抚摸一下艾灸处，这样就不容易起泡，是一个非常巧妙的手法，大家可以借鉴下。

\subsubsection{那一口华池水}

\textit{唾者，漱为体泉，聚为玉浆，流为华池，散为精汋，降为甘露。故口为华池，中有体泉，漱而咽之，溉藏润身，流利百脉，化养万神，肢节毛发宗之而生也。（《老君尹氏内解》）} 华池水是人体一大奇宝，也是疾病自愈的一大药材，故冠以金津玉液、天池水、玉池水、华池水、玉泉、天泉、神泉、神水等等美称，人体自有大药，可惜很多人并不知道。华池水有灌溉五脏，流利百骸的功效，这口华池水非同一般，站桩或者打坐时舌抵上腭，很快华池水就会分泌出来，这与普通的唾液有所不同，咽下去有种说不出来的舒爽与满足，是一口极妙的甘露。舌抵上腭其实是生理上的天然本能，如果你注意一下初生的婴儿，不管他熟睡也好，清醒也好，随时随地都能看到他的舌尖本能地上抵于腭，直到后来在成长的过程中逐渐把这与生俱来的本能给忘掉了。平时工作、学习、走路时也可以舌抵上腭，但不如练功时分泌得多，练功十分钟左右即可分泌一大口，咽下去犹如服仙丹，真是流利百脉、化养万神的人体大药！

\subsubsection{贵在养德}

\textit{德全不危也！（《黄帝内经》）} 手淫属于邪淫，邪淫伤身败德。撸到后来，身心俱毁，到时人生和健康就会充满着各种危机，前几天看的一个案例，一个三十多岁的戒友查出了癌症，他深刻反省得病和他多年纵欲透支有关，在查出癌症时，他感觉整个世界都快崩塌了。他最后写道：“手淫好像不伤害别人，但是你恰恰伤害最深的是你自己和你的家人。请问，真的到了白发人送黑发人那天，你如何面对自己劳苦了一辈子的老母亲？朋友如果你还沉湎于淫乐带给你的瞬间快感和无边空虚，请好好想一想，回头是岸。切记！”他的这段告诫真的是发自肺腑、振聋发聩。邪淫会让你的人生危机四伏，到时就会陷入很深的困境。

\textit{德行不克，纵服玉液金丹，未能延寿。（孙思邈）} 德行是健康和长寿很重要的条件，一个邪淫纵欲之人，他的德行必然是存在缺陷的，因为他一直在积累负能量，而且邪淫往往会引发很多其他方面的负面行为，所谓一恶生万恶！传统文化强调人应该心地善良，提倡忠恕、克己复礼、友好、仁慈、同情心以及愿意帮助他人的美德，拥有这些美德的人会活得更有幸福感。\textit{子曰：“……故大德必得其位，必得其禄，必得其名，必得其寿。……”（《中庸》）} 仁者寿，即德者寿，养生贵在养德，一个人的德行真的是立身之本，德不配位，必有灾殃！邪淫者就是在折福折寿。一个人德行很高，对应在容貌气质上，也会表现出非常殊胜的德相，让人一见就觉得很有正能量。反观很多邪淫之人，一看就让人感觉不舒服，甚至很反感，邪淫者的气场相当不好，很容易招人厌恶，邪淫者往往呈现的是一副猥琐的相貌，随着邪淫程度的不断加深和加剧，这种猥琐就会越来越明显。

养生恢复很重要的一点就是：培植自己的善根，通过行善积德，不断提升自己的正能量！

这点不管对于戒色还是养生恢复都是极为关键和重要的，邪淫是在削弱正能量，而戒色修善是在增加正能量，中医亦讲到：善则生阳，阳强则寿。真正认识到戒色精髓的人，一定会坚持行善积德，\textit{富润屋，德润身。（《礼记》）} \textit{积善成德，而神明自得。（《荀子·劝学》）} 真正的有德之士才能活出生命的大境界、大格局、大气象！

\subsubsection{养生注意事项}

\paragraph{养生是一生的事情}

有的戒友戒色养生一段时间，伤精的症状基本消失了，这时候他又忘记养生了，久坐久视，沉迷网游，没过多久症状就开始反复了。养生不是一劳永逸的事情，养生是一生的事情，就像你买了一辆车，平时就要注意保养它，养生也是这个道理，要养成良好的习惯，持之以恒地做下去，养生可以说是每天的功课，当你养成习惯了，也就成自然了。

\paragraph{养生功法应精专}

养生功法有很多，刚开始可以多了解一下，但选定之后，就要精专地练，就像专一挖一口井一样，切忌见异思迁，朝秦暮楚。很多戒友见这个养生功法好，他就练，练了没多久，他又开始换，总是不能一门深入，就像小猫钓鱼一样，只有三分钟热度。还有的戒友一下练很多养生功法，这样就无法做到精专和深入，养生功法不宜练太多，关键是精专和持之以恒。

\paragraph{形神兼养}

在养生的过程中既要注重形体的养护，也要重视精神心理方面的调摄，\textit{静则神藏，躁则消亡。（《黄帝内经》）} 戒色之后应该使自己的心理保持在心平气和的状态，排除杂念，静心守神不胡思乱想，胡思乱想就是一种能量的消耗，而且思伤脾，思虑过度，久则伤正，会导致运化失常。很多强迫症的戒友应该深有体会，想到最后自己都精疲力竭了，就像跑了马拉松一样，这种心累带来的疲劳感是很强的，所以一定要学会控制自己的念头，这就是在修心，戒色需要修心，养生也需要修心，总之，修心是最根本的。

\paragraph{动静结合}

养生要在动和静之间找到一个平衡点，不能不动，也不能过劳，有些戒友养生的觉悟存在偏差，他就一直静坐，不动，这样久而久之，身体机能也会出现下降。不少禅宗大德很能打坐，但是行动起来也是很厉害的，过去没有现代化的交通工具，出去参善知识基本都是靠走路，那些大德特别能走路，达到不可思议的程度。禅堂还有跑香，就是坐久了，坐累了，跑一跑香，活动一下筋骨，促进全身血液循环，对身体非常有好处。还有的戒友只知道一味运动，却不知道静养的重要性，这也是偏了，动静结合方符养生大道。

\paragraph*{总结}

古德云：“戒色欲以养精，正思虑以养神，薄滋味以养血，寡言语以养气。”戒色养生是恢复的基础，懂得养生之道对于伤精症状的恢复很关键，而且恢复后还要靠养生之道来维持在稳定的水平，否则恢复成果很容易因为不会养生而损耗掉。很多戒友在某个阶段会恢复得很好，症状全部消失，精气神完全上来了，但是之后因为养生觉悟的缺乏，症状总是很容易反复，无法进入稳定的痊愈状态。\textit{人生而命有长短者，非自然也。皆由将身不谨，饮食过差，淫泆无度，忤逆阴阳，魂神不守，精竭命衰，百病萌生，故不终其寿。（《道机》）} 古人是很注意养生之道的，婚前的邪淫是绝对禁止的，婚后的正淫则要求做到节制，\textit{精竭则身惫。故欲不节则精耗，精耗则气衰，气衰则病至，病至则身危。（《千金要方》）} 告诫人们宜保养肾精，这是关系到身体健康和生命安危的大事，肾精绝对不可以随意耗泄，养精方可强身益寿！

下面分享三首戒色诗歌。

\begin{poem}[万魔斩——戒者无敌]
    \begin{multicols}{3}
        \centering~\\
        心中的刀 \\ 已经磨得锋利无比 \\ 每天都是实战 \\ 只等心魔前来送死 \\ 戒除邪淫 \\ 唤醒上亿撸民 \\ 重铸中华正气 \\ 此生再也了无牵挂 \\ 两根发丝飘落在地 \\ 这是什么刀 \\ 吹毛即断的刀 \\ 削铁如泥的刀 \\ 这是一把屠魔刀 \\ 心魔迟早会上来 \\ 每个戒者 \\ 都要与自己的心魔对决 \\ 脑中的战场 \\ 冥冥之中注定的对决 \\ 谁也逃不掉 \\ 必须杀掉心魔贼 \\ 否则心魔就会操控你 \\ 到时你不是你 \\ 只是一具撸管的肉机 \\ 被心魔劫持 \\ 完全身不由己 \\ 魔由心生 \\ 心生种种魔生 \\ 心灭种种魔灭 \\ 真正的戒者 \\ 念来即斩 \\ 斩尽万魔
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{adjustwidth}{-0.5em}{-0.5em}
    \begin{poem}[戒色猛将传]
        \begin{multicols}{3}
            \centering~\\
            那一夜，杀声震天 \\ 心魔入侵，戒色将士顽强抵抗 \\ 这是你死我活的战斗 \\ 刀光血影，杀敌报国 \\ 必须狠狠打击心魔的嚣张气焰 \\ 必须坚决守住戒色的阵地 \\ 只有四个字：血战到底 \\ 杀出一条血路，杀尽心魔贼 \\ 不怕贼强，只要将猛 \\ 经历了血与火的淬炼 \\ 才能做真正的戒色猛将 \\ 以单刀万人之勇杀出戒色的黎明 \\ 只要一息尚存，誓与心魔战到底 \\ 必须顶住心魔一次又一次的入侵 \\ 以拼死的决心和心魔激战 \\ 一轮又一轮的激烈拼杀 \\ 戒色猛将愈战愈勇，气势如虹 \\ 最后的胜利必将属于戒色猛将 \\ 雄狮醒，猛将出，慷慨激昂灭邪淫 \\ 诛心魔，固正气，铁血戒色壮中华
        \end{multicols}
    \end{poem}
\end{adjustwidth}

\begin{poem}[永恒纯净]
    \begin{multicols}{3}
        \centering~\\
        你曾经是无比纯净的孩子 \\ 不懂什么叫撸管 \\ 那时的你 \\ 浑身散发着纯净的光彩 \\ 每一天都是奇迹 \\ 明亮、清澈而充满灵气 \\~\\
        人，活着，为什么要撸 \\ 不撸可以活得更纯粹、更美好 \\ 可以感受到纯净的大快乐 \\ 而沉迷撸管会摧毁你的人生 \\ 让你堕落为阴暗角落的蛆虫 \\~\\
        再回首，已百病身 \\ 一声叹息无限悔恨 \\ 这难道是你想要的生活 \\ 你肯定会说不是 \\ 邪淫的生活最终会导向惶恐 \\ 邪淫者将会生活在 \\ 自己一手制造的炼狱里 \\ 暗无天日，苦苦挣扎 \\~\\
        在这个邪淫泛滥的时代 \\ 我们可以纯净地活着 \\ 纯净之心连接真我 \\ 纯净之心会带来无限的喜悦 \\ 纯净之心也会释放超强的能量 \\ 让我们的心回归本初的纯净 \\ 这种纯净美好的心灵状态 \\ 就是你最宝贵的财富
    \end{multicols}
\end{poem}

这季推荐两本书。

\begin{book}[《新世界灵性的觉醒》]
    之前推荐过托利的《当下的力量》，反响很不错，这次推荐这本，我最早读的不是《当下的力量》，而是这本——《新世界灵性的觉醒》，美国著名主持人奥普拉无意间读到此书，她惊为天书，发心要大力推广，我当初读这本书时，也感觉很不同凡响，的确是一本值得反复阅读的好书。托利生于德国，伦敦大学毕业后，在剑桥大学担任研究员和导师。29 岁那年，一次意外的经历彻底改变了他的生活。他用一种简明的语言，传达了古代心灵导师深刻而充满智慧的信息，这是一种和悟道修行有关的高频信息。戒色之后，我过的是一种修行的生活，所以对这类主题的信息比较感兴趣，希望有缘的戒友也能读到此书。
\end{book}

\begin{book}[《金山活佛传》，乐观法师]
    在民国初年（1912 年），金山寺出了一位“金山活佛”，在江南是一位家喻户晓的人物。由于“金山活佛”的名气太大，他的法名妙善反而不为人知。金山活佛的一生是一个传奇，我最近看他的传记，觉得非常好，推荐给大家，金山活佛和济公活佛风格相似，也是疯疯癫癫的，可以说是近代的济公活佛。金山活佛传有两个版本，乐观法师写了一本，煮云法师也写了一本，网上都有电子版，乐观法师和金山活佛有过亲自接触，所以比较靠谱些，我看的就是乐观法师那个版本。
\end{book}
