\subsection{SY 伤肾细腻体会篇}

前言：

前段时间一位戒友戒色 337 天，却败给了自己的不良情绪，起因是和领导的关系没处理好，继而在贴吧和别人起了争执，最后就鬼使神差般地破戒了，他说：“感觉破戒之前的一种生活状态，我的那种自信，我的那种对生活有自己见解的一种意识，那一种智慧，那一种生活状态，全部被毁掉了。”这次破戒也让他的焦虑症有所反复，濒死感又出现了。能够戒到 337 天，也实属不易，这是很多新人想都不敢想的天数，但是最后却败给了不良情绪。情绪破戒是非常常见的破戒类型，情绪管理真的太重要了，戒色就像走钢丝，心理一定要维持在稳定平和的状态，一旦心理失衡，那就很容易出现破戒，撸管往往会成为不良情绪的发泄口，所以必须加强情绪管理。

《道德经》云：“上善若水，水利万物而不争；夫唯不争，故天下莫能与之争。”不争就是一种智慧，你一争，心理就容易失去平衡，君子和而不同，可以好好地进行沟通，但尽量避免和别人起争执。曾国藩云：“养得胸中一种恬静。”还有两句话也很好：受尽天下百般气，养就胸中一段春。情绪尽量不要有大的波动，否则自己很容易失去控制，从而让心魔得逞。最后这位戒友特别告诫大家要警惕，他的这次破戒教训还是很深刻的，平时戒得好好的，没看出自己觉悟的缺陷，但是一遇到特殊事件，就暴露出了自己潜在的问题。生活中总会有各种不平，也会出现争吵的可能，自己不管遇见何种情况，都应该保持情绪的稳定，这是一个戒者必备的心理素质。

他的这次破戒和季节因素应该也有一定关系，现在已经渐渐进入深秋了，秋季的气候很干燥，人的情绪也容易变得躁动不安，处在“易激惹”的状态，很容易和别人吵架，所以必须做好情绪管理。秋天的燥气使人咽干、鼻燥、声嘶、干咳、皮肤干燥，这些症状都会影响人的精神状态，随着日照时间缩短，气温骤然下降，人体的新陈代谢和生理机能均受到抑制，很容易出现内分泌功能紊乱，进而引起情绪和精神状态的低落。中医强调“春夏养阳，秋冬养阴”，秋季的特点是“燥邪当令”，所以养生的重点是养阴防燥，在这个特殊的季节里，情绪的管理和调控就显得格外重要，如果自己情绪很不好，这时候和别人沟通，往往会觉得对方不顺眼，很容易产生争执，所以当情绪出现波动时，应该及时进行调整。

这季前言再讲讲和反戒分子辩论的问题，这个问题之前没讲过，这季提一下。反戒分子的出现也是正常的，毕竟他们被砖家的无害论洗脑了，他们的脑子已经僵化了，让他们一下接受手淫有害的真相有点困难，其实我是不主张和反戒分子辩论的，因为事实胜于雄辩！在事实面前，一切无害论都是苍白和无力的。有些反戒分子喜欢和你讲理论、讲科学，其实他们嘴里的理论和科学都是伪的，是不符合事实的。水大漫不过船，理论再强也强不过事实，事实就像扑克牌中的王牌，压倒一切理论。一种理论如果不符合事实，那么这种理论从根本上来讲，就是错的，理论可以把大象说成长颈鹿，但是大象终究不是长颈鹿，事实会给出正确答案！

对于那些无知的反戒分子，其实根本不用鸟他，铁证如山的事实摆在那，还需要辩论吗？你不觉得辩论是多余的吗？和反戒分子辩论，你会发现辩论到最后，他们就开始狡辩了，因为他们的理论说不过事实，事实可以干掉任何理论，但理论却驳不倒事实。他们一会把专家抬出来，一会把科学抬出来，其实都是狡辩的伎俩，都是瞎扯淡。如果你具备一定的戒色觉悟，你就会突然洞察到，和你辩论的不是他本人，而是他的心魔在和你辩论，心魔是最狡猾的，心魔拒绝承认手淫有害的事实，这种辩论其实已经失去了意义，因为就像在对牛弹琴一样！真正有善根的人，稍微劝几句，马上就会开始戒色，被无害论洗脑严重的人，他就会拒绝接受有害的事实，他宁愿相信无害论，而不相信事实，这在真正的智者看来，完全就是一种异常愚痴的表现，真是不见棺材不掉泪！

记得以前有一位反戒分子，他自己专门建了一个贴吧来反对戒色吧，后来大概过了一年多，他自己把贴吧的帖子都删除了，然后跑到戒色吧来忏悔。他发现自己错了，因为症状已经给出了真相，症状是最好的老师，症状告诉了他手淫有害的事实。很多反戒分子都会到戒色吧来忏悔，因为当症状出现时，一切都已经彻底明了了，这时候还需要辩论吗？说心里话，很多前辈都相信过无害论，但是最后的事实无异于给了自己一记响亮的耳光，原来手淫的危害那么大，而自己之前一直被无害论蒙蔽和欺骗着，真是太无知了。当人在迷时，他是很难听得进前辈的劝告的，他处在被心魔附体的状态，他宁愿相信无害论，因为无害论可以给他的堕落提供一种理论支撑和借口，可以让他心安理得地继续手淫下去。人都是有天良的，一次次犯邪淫，人的心里自然会感到自责和愧疚，而无害论的出现正好缓解了这种心理冲突，可以让他选择性地失明，让他完全不管不顾手淫的危害，就像掩耳盗铃一样，让他更加沉迷于手淫的堕落而不知回头。直到症状突然吓到他了，他才会猛然惊醒，这时候其实已经有点晚了，因为症状已经彻底爆发了。

反戒分子的成分也比较复杂，被无害论洗脑的反戒分子还是有望回头的，但是 75 就不可能了，75 的老底是轮子，他们的居心非常险恶，他们冒充专家教授捏造了很多所谓的无害论和有益论，在网上肆意传播，自封为“自慰专家”、“医学博士”等，真是毒害了不少人，75 将来的下场肯定非常惨烈，这都是自作自受。还有一些无知的人，虽然知道手淫不好，但他们严重低估了手淫的危害，其实手淫的害处超乎想象，随着伤精程度的不断加深，中风、糖尿病等严重的疾病都可能得上的，彭鑫博士的讲座里也专门提到的。当再次遭遇反戒分子的挑衅时，我的建议就是尽量不要去回应，你越回应，他越起劲，他就想对你进行洗脑，让你回到过去那个手淫的怪圈中去，让你最后身心俱废！学好真的很难，善知识难遇，恶知识遍地都是，恶知识的理论就是提倡堕落，把堕落科学化、合理化，让你废得心甘情愿。砖家用他的砖头理论为大家铺了一条通往医院、通往地狱的路！等你废掉了，砖家又不负什么责任，砖家最多给你来一句：活该！

下面分享一些案例。

\begin{case}
    飞翔哥，我刚刚戒才不到一周，今年 30 了，我除了有大多数戒友有的症状之外，特别明显的就是脸上，在外面有太阳光时照镜子，特别明显，就是脸上灰暗，怎么洗都洗不干净，就像熬了几天夜班，没睡过觉的那种颜色。整个人工作、恋爱都进行不下去，现在在家休养，想把身体心理调养下，深受其害啊！
    \subparagraph{附评} 曾经有一个戒友用四个字形容撸管后脸上出现的灰暗，那就是“灰头土脸”，感觉有一层灰笼罩着，看上去很脏，很不清透，然后怎么洗都洗不干净，似乎每个毛孔都暗藏着无量的脏。撸管后肤质和气色都容易下降，伤精程度浅时不觉得，随着伤精程度的加深，那种灰头土脸的感觉就会越来越明显，还有的人不仅脏，还出油，脸上就像大庆油田一样，当脏碰到了油，那就更加洗不干净了，大家应该都知道油腻的碗是很难洗干净的。一个人经常熬夜上夜班，他的气色也会大幅下降，这种气色下降和撸管导致的气色下降是非常相似的，纵欲和熬夜对身体的伤害是非常大的，很快恶果就会表现在脸上。我在以前的戒色文章也多用到“灰暗”这个词，戒色之后积极锻炼，然后脸部会变得明亮，整体的亮度在提升，孩子就有一种明亮清透的特质，因为小孩没有撸管恶习，小孩也不懂得什么叫撸管。当一个人进入发育期，开始撸管了，他的整体亮度就会下降，你会隐隐感觉到他在变灰、变暗、变猥琐，这其实就是他的能量水平在下降，当手电筒快没电时，就会变暗，充满电时，就会显得很亮，当身体宝贵的能量被射掉后，一个人的整体亮度自然会下降。曾国藩有一套相人的绝学，那就是《冰鉴》，属于相术的范畴，《冰鉴》里面讲到：“人以气为主，于内为精神，于外为气色。”一个人的气色就是精气神的外显。传统相术里的学问很大，南怀瑾也多次提到相术的理论，相术里面就有“一面灰蒙必大难”之说，如果一个人的脸部感觉被灰蒙着，那就不是什么好兆头。这位戒友因为邪淫，工作和恋爱都进行不下去，生活陷入了困境，也是该戒色了，必须找回自己的正能量。

    再分享一个面诊小口诀：

    \begin{quotation}\it
        凡看病，望为先。精气神，最重要。
        脏腑位，要牢记。多重影，应分清。
        病多端，起气血。面色青，主寒痛。
        面色泽，气血充。面色赤，定有火。
        赤如妆，乃虚火。面色黑，肝肾见。
        面晄白，主虚寒。白无华，是血虚。
        面黄泽，为湿热。面黄暗，病肝肾。
        额头亮，精神爽。额头暗，有灾殃。
        眼有神，无大病。眼无神，精气虚。
    \end{quotation}
\end{case}

\begin{case}
    我从隔一天两天就破戒最长纪录 31 天的老油条到现在 272 天，以前真是不敢想的，还是那句话：学习是唯一的出路！学习的关键还是要不断重复，多做笔记多思考，提高吸收率，最重要的是把学习到的转化成自己的戒色意识，这点很关键。《戒为良药》我看了 6 遍了，实战的分季不下 10 遍，因为我渴望戒色成功，如同不能停止呼吸般的强烈，邪淫的地狱太折磨人了，学习就是戒色武器，不学习就是手无寸铁跟心魔斗！这样是不可能打赢心魔的，我现在还是坚持学习，已经产生习惯了，每天看看案例，复习笔记，不看的话就觉得有什么事少做了，真的希望戒友们能去学习！不要强戒，学习真的是唯一的出路！
    \subparagraph{附评} 这位戒友的反馈非常好，他曾经是一个老油条，其实我曾经也是一个老油条，最高纪录还不如这位戒友，那时我强戒时的最高纪录为 28 天！强戒就是不学习，然后破戒了就怪自己毅力不行。要真正戒除手淫，必须专业系统地学习戒色理论及相关知识，当你觉悟真正上去了，到时候突破 100 天、200 天、一年以上，都是可以做到的。当你在强戒盲戒的阶段，能够突破一个月已经实属不易了。这位戒友说得很好：学习是唯一的出路！不学习根本没法和心魔斗。就像你是十几级的菜鸟，心魔大 BOSS 上百级，这样怎么能打得过呢？学习戒色文章就是在练级，级别到了才有可能降伏自己的心魔，否则必败无疑。暂时的失败是不可怕的，就怕你不学习，不学习的强戒是极难成功的。心魔就像一位拳王，你必须把自己练得足够强壮，才有可能击倒心魔，如果你的体格还停留在小学生或者初中生，你觉得你有获胜的希望吗？如何强壮自己的觉悟呢？那就是“吃”戒色文章，不仅能“吃”，还要能消化，否则看过了就忘，那就等于没看。学习的关键就是多做笔记、多思考、多复习，必须提高自己的吸收率。这位戒友已经养成了良好的学习习惯，就像每天刷牙一样，不刷的话，就感觉少做了什么，养成习惯后就能克服戒色厌倦期，这样就能把戒色真正融入自己的生命和生活，到时就会越戒越好。这个案例充分表明，即使是戒色的老油条也是照样可以逆袭的，关键就是要真正下决心来戒，认真学习提高觉悟。戒色不成功，首先是你不是真正骨子里想戒色，很多人戒色后还在贪恋擦边图，还会去搜黄，其次对戒色成功的渴望也不够强烈和迫切，没有拿出破釜沉舟的勇气和决心，不够决绝！再次就是你没有找到戒色成功的方法，没有深入扎实地学习戒色文章提升觉悟，没有真正把握戒色的原理和规律。这位戒友极度渴望戒色成功，他也养成了良好的学习习惯，每天看案例，复习笔记，他真的做到了持之以恒，272 天！很不错的战绩，希望他再接再厉，不断扩大战果。
\end{case}

\begin{case}
    感恩飞翔师兄，前几天我去医院做了次肠镜，检查结果显示已经得了慢性结直肠炎，做完后直接就病倒了，这几天我在家休息，就去肾病综合症吧以及慢性肾衰竭吧、尿毒症吧呆了几天，我看了一些帖子真的吓到了，肾脏疾病离我真的很近，以后再也不敢撸了。
    \subparagraph{附评} 这是戒友“火族使者”的反馈。撸到后来，很多人的消化功能都会变差，在中医来讲就是脾虚或脾肾虚，在西医来讲，就是胃肠功能紊乱、慢性肠炎等。中医认为肾为先天之本，脾胃为后天之本，肾与脾胃是相互资助、相互依存的。肾的精气有赖于水谷精微的培育和充养，才能不断充盈和成熟，而脾、胃转化水谷精微则必须借助于肾阳的温煦。如果肾阳不足，不能温煦脾阳，则会出现腹部冷痛、下利清谷或五更泄泻及水肿等脾阳虚的证候；如果脾阳虚，日久则会导致肾阳虚，脾肾阳虚则导致肠道传送无力，使大便艰涩、排出困难，伴有腹中冷痛、四肢不温、腰膝酸冷等症。火族使者去了一些肾病吧，这引起了他的高度警觉，肾脏疾病的确离我们很近，跑 12.80 的梅里特得了肾衰竭，现在已经做了肾移植手术，破世界纪录的运动员都可能得上肾衰竭。很多人一直疯狂地撸，撸到后来突然身体垮下来了，到时真的如五雷轰顶，症状地狱的日子真的很难熬，整个家庭都可能被拖垮。我们真的应该很警觉，之前得尿毒症的戒友就有好几位，只能靠透析活着，苟延残喘。撸得疯狂的时候就像着魔一样，最后身体废掉的时候那真的很惨，当报应现前，才知道一切都要还的。就因为不知道肾衰竭、尿毒症离开我们究竟有多近，所以才会醉生梦死地瞎撸，其实症状地狱就在我们脚边，当你最终跨越了那个症状爆发的临界点，等待你的无异于一场灭顶之灾。最可悲的就是那些肾病吧的患者，他们当中还有很多人在带病撸管，真是太无知了！被无害论毒害到这种地步。色字头上一把刀，色是刮骨钢刀，肾精是身体最宝贵的资源，就这样被他们滥撸滥泄，半条命都撸掉了还不知道戒色，无知真的太可怕！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔师兄你好，我是一名中医学生，撸龄 13 年，该有的症状都有，已戒一年整，身心有所恢复但不甚理想。究其原因个人认为是只戒不养和频遗，没有真正的修心和行善。目前在医院轮科，手淫导致脑力和记忆力极差，工作不顺导致压力很大，所以考虑辞职，我该放弃工作？之后打算找份轻松的工作干，把身心调养好，因为身体是一切的根本！
    \subparagraph{附评} 医学生有专业的优势，但很多人从初中发育就开始撸了，撸到大学，学了中医才知道手淫的危害。即使是中医学生，很多人还是会撸管，毕竟撸管这玩意就像毒品一样，一旦沾上，就会想一次次摄取那种快感，很多人也有侥幸心理，以为自己能控制，结果还是一发不可收拾，完全被心魔操控。要戒除手淫，光知道危害还不行，一定要学会专业戒色，要掌握戒色的方法。这位戒友已戒一年整，恢复不甚理想，他自己也总结了原因，恢复的确是系统工程，光戒不行，戒色之后应该要好好养生和行善积德。这位戒友撸龄 13 年，该有的症状都有了，关键是脑力也大幅下降，以这种身心状态去工作，结果可想而知。而且做医生是比较累的，压力也比较大，这就需要更强大的精力和脑力来应付工作。身体健康是事业的前提和基础，当自己心力交瘁时，是可以考虑辞职休养，但应该在慎重考虑之后再做决定。身体是一切的根本，而撸管正是在摧残这个根本，当身体成了豆腐渣工程，到时出去工作就举步维艰了，真可谓：出师未捷身先死，长使英雄泪满襟。之前有的戒友年薪 8 万、10 万，然而他们却因为邪淫把身体搞垮了，最后也只能选择辞职休养，身体再也伤不起了。
\end{case}

\begin{case}
    戒了这么多天运气觉得也上来了，找了一个稳定的工作，工作效率也上来了，不一天迷迷糊糊的了，脑力真的恢复了许多，头脑也清晰了许多。头几天没忍住看了一次黄，看完后觉得脑袋迷糊，第二天工作状态也不好，没想到居然流鼻血了，之后下午脚又让铁板砸了一下，哎！
    \subparagraph{附评} 南怀瑾曾说：“气充足了，运气也会好。”当肾气养足了，脑力就上去了，到时工作效率自然就出来了。否则迷迷糊糊的，以一种“脑雾”的状态去工作，那就很容易出错，也容易招老板骂。表面看，好像自己运气很差，其实背后的原因就是邪淫耗泄了脑力，导致脑子不清晰，这样干什么都不在状态。这位戒友头几天看了一次黄，脑袋迷糊，工作状态下降，还流鼻血，脚还被砸了，真是蝴蝶效应，很多人都反馈在手淫后运气变差了，运气这个词的灵活度比较大，我更喜欢说运势，手淫的确会导致运势变差，当你脑力下降了，当你身心不在状态，到时就会出现很多糟糕的事情。大家都知道喝酒后开车，属于酒驾，很容易出车祸，其实撸管后的状态和醉酒也差不多，也是迷迷糊糊的，严重的伤精患者就像一具行尸走肉一样。当你以这种丧尸的状态去学习和工作时，那还谈什么运气呢？按照南师的开示，气足了，运气会变好，反之，你气亏了，运气自然就会变差。这并不是什么很玄乎的理论，运气背后和脑子的状态密切相关。中医讲到肾上通于脑，手淫伤肾更伤脑，脑子不在状态，霉运就开始了，到时喝凉水都塞牙，吃口饭都会把自己舌头给咬了。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我现在撸了 7 年了，自从今年初接触本吧，手淫有一定收敛，但我一直跳不出“戒 - 破 - 戒”的怪圈。现在我整天精神不好，去年 9 月开始患上神经衰弱，那时感觉头上像戴上了紧箍咒，什么也学不进去。高二本是高中阶段成绩突破、为高三打下坚实基础的时期，大家都在努力。唯独只有我，成绩不见上升。那时，我总是向同学倾述我是如何的痛苦，可是，没有一个人能够理解那种痛苦，包括父母。大家都会说：你想多了吧。我现在不得已留级，2009 年年末踢球时小腿莫名其妙骨折，那时已手淫一年多，很频繁，一天两次。之后因养病不得已留级，重新读初一。那时还经常被人打，不敢还手。身体容易感冒，整个一“臭烘咸菜”（方言），开始长痘痘也是在手淫一年以后。看小学毕业照上的我，黑眼圈，双眼无神，简直像僵尸。手淫真的毁掉了我的人生！
    \subparagraph{附评} 现在孩子发育也早，小学五六年级就已经开始发育了，然后就开始撸起来了，刚开始以为是天大的“福利”，以为自己到了极乐世界，其实自己一手打开了地狱之门。刚开始手淫，一般不会马上得上神衰，神衰需要伤精到一定程度才可能得上的，一旦得上了严重的神衰，那就生不如死了，各种折磨开始上刑了。那种痛苦家人和同学根本无法理解的，只有病友之间可以理解，对家人说那种痛苦，完全是白费口舌，神衰的痛苦在普通人来讲是无法想象的，只有亲身经历才知道那是怎样的折磨。这位戒友在频繁手淫一年多以后，踢球时小腿莫名其妙骨折了，中医讲到肾主骨，手淫后人的骨头会变脆，这时候就很容易发生骨折。不知大家有没有接触过柴火，有的柴火外表看似很粗，然而拿到手里却感觉很轻，稍微一折就断了，一看里面，完全就是朽木，手淫后我们的骨骼状况也就是这种朽木的状态，骨质、骨密度已经严重下降了，这时候稍微做些剧烈运动就可能发生骨折。骨折后，这位戒友留级了，现在因为神衰，他又不得已留级，手淫的危害真的太大了，真的毁掉了一个孩子。古德云：色是少年第一关！这一关一定要奋力冲破，否则整个人生都可能毁在邪淫上。
\end{case}

\begin{case}
    说来惭愧，一年前，自己是在网上搜黄时无意地进入了戒色吧，那一晚，我一夜没睡，恍若重生一般，我才突然明白困扰我多年的身体症状和手淫有关。之前我仅仅以为自己的早泄是手淫造成的，完全没有意识到自己和别人交往的恐惧，见到领导见到老师的恐惧和畏畏缩缩，自己的嗜睡、多梦、少白头、注意力不集中等等的一些症状，都是手淫造成的。我想，没有手淫，我或许是一个乐观开朗喜欢和人交往的男孩，可手淫毁了这一切。
    \subparagraph{附评} 的确有很多人是在搜黄时看到戒色吧的信息的，这都要感谢宣传义工，他们的宣传策略真的很巧妙。很多人对手淫危害的认识是比较片面的，以为手淫只会导致慢前、早泄、腰痛、腿软等，却不知道手淫的危害远远不止这些，肾虚百病丛生，手淫可以导致身心出现各种症状、各种问题。肾主恐，不少伤精患者都会出现社恐的表现，本来自己是阳光开朗的，但是随着邪淫负能量的累积，心理状态也会随之发生微妙的坏变化，变得越来越阴暗，越来越惶恐，完全没了正能量，见到人没底气没自信，眼神闪躲，不敢坦然直视。轻微社恐还好些，如果是严重社恐，那真的让人太崩溃了。就目前而言，手淫的危害是被掩盖的，手淫的危害也是被低估的，好在现在网上的戒色力量已经开始崛起了，已经有越来越多的人开始认识到手淫的危害了。如果不手淫，也许你的人生完全就是另外一个样子，可手淫恶习毁掉了这一切，你被邪淫的负能量困住了，现在的你已经知晓了身体症状的罪魁祸首——手淫！是时候戒掉它了！必须和邪淫的生活彻底划清界线！要不惜一切代价戒除手淫恶习！像狼牙山五壮士一样决绝和宁死不屈，像敢死队员一样猛烈顽强、百折不挠，必须不顾一切、拼了命地戒！戒出一身浩然正气，力撑八面朗朗乾坤！！！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥您好！我现在 18 岁了，撸龄 6 年，频率很高，一共有一千多次了。今年四月有一段时间，心瘾特别重，每天都要撸一次，连续撸了三天之后感觉精神恍惚、身体素质下降得厉害，那时候就想先戒一段时间，结果就像您说的被心魔操控了，成了撸管肉机，根本停不下来。连续撸了八天之后，我真的怕了，这是我第一次近距离接触到心魔，我开始发现自己无法控制自己，仿佛心中有个恶魔操控着我，而此时身体素质和精神都非常差。那时候我相信适度无害论，但是连撸八天早已不是适度了，我预感到再这样下去会有非常不好的事情发生，比如猝死！于是我上网搜 SY 的危害，想要以此来警醒自己，让自己戒几天。百度知道里有人问过 SY 的危害，有人回答，我直接点进去看了。回答者说了很多 SY 的坏处，我发现我身上大部分都有！那个回答者最后提到了戒色吧，我很好奇，就点进吧看看，我就是在这个时候接触到戒色吧的。进吧之后，看了您的几章《戒为良药》，我被深深的震撼了，才惊觉最近四五年自己越变越差，从学霸沦为学渣、从阳光男孩沦为屌丝的根源竟是 SY！！！（戒色后）突然有一种奇妙的感觉在产生，我用一句话来形容就是“被正能量包围了”，从第三天开始，我每天的正能量都爆棚，莫名的会有幸福感，感觉生活特别美好，性格也变得阳光开朗，人也自信了。因为我复习是在新的学校，新的同学们不了解我不堪的过去，刚开学他们正好看到了那个阳光自信、热爱运动、学习努力、充满正能量的我，有好多女生都说我长得好看，很喜欢我，这种情况好像只有五年前我还没沾上 SY 的时候才经历过。那段时间仿佛是上天赐给了我无穷的正能量，那八天里，在那无穷的正能量的帮助下，我戒掉了 SY，YY 也很少，跑步再累也能坚持，也能自控，11 点之前能睡觉，在我身上消失了多年的阳光自信、风趣幽默、刻苦努力等等品质全部回来了。我曾经统计过自己因为SY导致的症状，比如自卑比如鼻炎等等共有 17 个，那八天的第五天，我惊奇地发现 17 个症状有 12 个都消失或者大大缓解了。那八天实在太美好了，以至于现在我都还清晰地记得。
    \subparagraph{附评} 我一般不收录太长的案例，但这个案例是个例外，这个案例写得挺不错的。18 岁的孩子，撸了 6 年，一千多次，他是被心魔操控的撸管肉机，根本身不由己，根本停不下来。很多人都想搞适度，最后还是一发不可收拾，被心魔控制后，就别谈适度了，那根本就是自欺欺人。这位戒友的善根和因缘还是不错的，终于遇见了戒色吧，终于得见手淫的真相，从学霸沦为学渣，从阳光男孩沦为屌丝，这就是他手淫后的悲催经历。他说戒色后有一种奇妙的感觉在产生，记得国外有一个戒友用“amazing”来形容戒色后的感受，其实这种奇妙的感觉就是自己曾经拥有过，但已经失去的美好感觉，loser 是失败者的意思，而 lose 有失去、遗失的意思。撸者就是失败者，同时撸者也遗失了纯粹的美好和纯真的大快乐，当开始手淫后，一切美好都不复存在了。一个人可以选择正能量爆棚，也可以选择负能量爆表，都是自己的行为决定的，一次次撸，就是在累积负能量，戒色之后，正能量就开始慢慢恢复了，一切正面的品质和能量又开始回到自己身上，那种感觉的确很美妙。手淫会让你处于匮乏感的怪圈中，永远不会满足，就像一个黑洞一样吸走你所有的能量，而戒色之后完全是另外一种情形，你会感觉到一种圆满的满足感，你不再盲目地抓取快感，因为你已经被圆满的快乐与幸福充满了，你已经被正能量包围了，你会感受到纯净的大喜悦，那种感觉远远胜过邪淫短暂的快感。在某个顿悟的刹那，你会深深地领悟到，拿纯净的大喜悦去换邪淫短暂的快感，这无异于拿钻石换糖吃，而且还是一颗带毒的糖果。你会深深切切地明白，手淫这种行为真的不值！

    我要提出一个震撼性的洞见，那就是：快乐是本自具足的！当一个人认不清这一点，他就会试图从外在去寻求某种快乐，以填补内心的空虚和匮乏，最后他会发现，越填补越空虚，越填补越匮乏，越填补越不满足，越填补越不快乐，越填补越痛苦。手淫严重耗损了身体宝贵的能量，剩下的只是一堆废渣，人生彻底陷入了惶恐和无望。当一个人戒到一定程度，他就会感受到纯净的喜悦和欢乐，这时候他会猛然醒悟，原来快乐是本自具足的！你不需要向外追求，你也不需要去看 H 刺激自己，当你的心灵恢复纯净后，真正的快乐、喜悦、自信、满足、美好和圆满就会像清泉一样从心底自然而然地涌现出来，那么光辉灿烂，那么富有活力和灵气。真正的满足其实源自于戒色，戒色可以给你带来纯净美好的心态，而邪淫只会让你变得龌龊和猥琐，邪淫带来的短暂快感只是一种虚无缥缈的感受，根本留不住，邪淫是以损耗能量为代价的，所以必然会陷入更深的空虚感和匮乏感中，邪淫不可能带来真正的满足，如饮咸水，越饮越渴。而戒色带来的满足是持久而细腻的，每一天都很快乐，每一天都能感受到那种微妙的、难以言说的满足感和愉悦感，这份满足感和愉悦感极具深度和持久度，这才是你真正想要的美好感觉。
\end{case}

下面步入正文。

关于手淫危害的文章有很多，我之前也写过很多季的危害文章，包括伤精症状的各个方面，有总述，也有分季单论，这季我从伤肾这个角度再来谈谈手淫的危害。很多新人都不知道手淫的具体危害，他们处在比较无知的状态，即使对手淫的危害有所了解，也不是很全面、很深入、很系统。其实要真正深入了解手淫的危害，首先可以从肾虚这个角度来详细学习，这样就可以抓住伤精症状的总纲，就像衣领子一样，提起衣领子，整件衣服就顺溜了。

要戒除手淫恶习，了解手淫的危害是必须的，而且要尽可能深入地了解和认识手淫的危害，这样既可以解除心中的疑惑，又可以引起充分的警觉心，为戒色成功打下深厚的基础。如果对手淫危害认识不足，那就不会拿出最大的决心来戒，只有当一个人深切认识到手淫的严重危害后，他才能发出最大的决心。就像有人暗中在你的饭碗里放了毒药，这时候你已经提前知道了，你还会吃吗？你肯定坚决不吃。一个人如果有了相当的紧迫感和危机感后，他就会全力以赴地去戒，真正认识危害后，戒色的态度就会有质的改变。很多人之所以疯狂手淫，就因为他们对手淫的危害完全无知，甚至还被无害论洗脑了，这样他们就会肆无忌惮地手淫，他们根本不知道手淫就是在害自己！他们也不知道放纵会导致怎样的后果，他们完全无知，完全没有概念，就像一个瞎子进入了雷区，后果可想而知。

我很早就知道肾虚百病丛生，那是在初中时代，虽然我知道手淫会导致肾虚，自己手淫后也有一些体会，比如腰痛、尿频、精神差、双眼无神、鼻炎加重、腿软、痤疮爆发、脑力下降等，但在那个阶段，我的理解和体会还是相当肤浅的，那时也没人引导我，处在懵懵懂懂的阶段。那时的我隐隐约约地觉得手淫后身体不好了，脑力变差了，但那时我只以为手淫会导致腰痛和尿频，其他的坏变化并未和手淫联系起来，对手淫危害的认识严重不足。直到十几年后身体真正垮下来后——指的是神经症爆发，生不如死——在这个生命质量受到严重威胁的时刻，我在网上拼命地寻找病因，就在这个时候，终于遇见了传统中医，深感相见恨晚，在中医精辟的理论里，我身心出现的各种伤精表现都得到了完美的解答，这时候我才真正体会到，过去那样疯狂地手淫，完全就是在戕害自己，完全就是在糟蹋自己的精气神，真的是太无知了。为什么我知道得这么晚？为什么我不是在刚开始手淫的一两年就知道手淫的严重危害？为什么要等到我身体彻底垮下来才真正认识到手淫的危害？这三个为什么在我的心中久久萦绕。

在中医理论中，肾为先天之本，是五脏之根，人体的生长衰老皆由肾气决定。《素问》云：“丈夫八岁，肾气实，发长齿更；二八（16 岁），肾气盛，天癸至，精气溢泻，阴阳和，故能有子；三八（24 岁），肾气平均，筋骨劲强，故真牙生而长极；四八（32 岁），筋骨隆盛，肌肉满壮；五八（40 岁），肾气衰，发堕齿槁；六八（48 岁），阳气衰竭于上，面焦，发鬓颁白；七八（56 岁），肝气衰，筋不能动，天癸竭，精少，肾脏衰，形体皆极；八八（64 岁），则齿发去。”肾气充盛，人的生长发育就比较好，身体壮实；肾气虚衰，人便提前衰老。很多少年在发育期就一顿猛掏猛撸，把用于生长发育的能量都撸掉了，结果导致身体发育障碍，留下了终身的遗憾。《医学正传》中说：“肾气盛则寿延，肾气衰则寿夭”。《三元延寿参赞书》云：“天元之寿，精气不耗者得之。”古德云：“嗜欲之性，固无穷也，以有限之性命，追逐无涯之色欲，自毙之！”人体有一个黄金指标，这个指标就是“肾气值”或者“精气值”，这个值反映的就是一个人的能量水平，手淫会导致能量的耗损，耗损到一定程度，就会导致疾病缠身，乃至导致寿命缩减，甚至会导致猝死的发生。

传统中医概念中的“肾”，不仅指解剖学上的肾脏，而且还是一个生理作用相当广泛，与人体生殖、生长发育、消化、内分泌代谢等都有直接或间接关系的重要脏器。肾虚是一个较为宽泛的概念，包括泌尿系统、生殖系统、内分泌代谢系统、神经精神系统及消化、血液、呼吸等诸多系统的相关疾病。肾虚不一定会显示为器质性的病变，刚开始可能只是功能性的问题，去医院检查基本正常，但很多坏变化的确已经发生了，自己可以亲身体会到的，身体已经处于亚健康状态了。

肾虚的症状很多，概括如下：

\begin{description}
    \item[脑力方面] 记忆力下降、理解力下降、注意力不集中、精力不足，学习工作效率降低。
    \item[情志方面] 情绪不佳、情绪常难以自控，烦躁易怒、脾气变差、失去耐心，容易冲动等。
    \item[意志方面] 缺乏自信、底气不足、学习和工作丧失热情和动力、萎靡不振、没有目标和方向。
    \item[性功能方] 性功能降低、阳痿早泄、勃起不坚、坚而不久、快感消失、射精无力、射精障碍。
    \item[生殖方面] 弱精症、死精症、无精症、不孕不育、精子质量下降、精不液化、稀薄、血精等。
    \item[泌尿方面] 尿频、尿等待、尿分叉、尿羞、阴囊潮湿、小便泡沫、小便无力、精索静脉曲张等。
    \item[内分泌方面] 痤疮爆发、气色下降、肤色晦暗无光泽、肤质粗糙、出现皱纹、色斑、暗疮粉刺、出油等。
    \item[神经系统] 神经衰弱、植物神经紊乱、强迫症、社恐、焦虑症、疑病症、抑郁症、精神分裂症等。
    \item[消化系统] 腹泻便秘、大便不成形、食欲不振、五更泄泻、大便溏稀，食后腹胀、完谷不化等。
\end{description}

肾虚的症状还有：

早衰、健忘失眠、骨骼与关节疼痛、骨骼易响、腰膝酸软、腰痛如折、嗜卧懒动、不耐疲劳、乏力、体能下降、畏寒或燥热、视力减退、听力衰减、耳鸣、脱发白发、心悸气短、胸闷、牙齿松动易落、表达能力下降、口吃、骨质疏松、骨骼细小、颈椎病、腰椎病、容颜早衰、眼袋、黑眼圈、浮肿凹陷、颧骨突出、男性早秃、多汗、咽炎、虚胖或者瘦弱等。

大家对照一下症状，肯定会发现自己有很多症状中枪了，肾是生命之根，手淫就是在向生命之根下斧子，如果仅仅是砍掉枝叶，那树还不会死，如果是往根子上砍，那对生命之树的伤害是极为严重的。以上是肾虚比较常见的症状，当然有些不是直接的，而是间接导致的，肾为五脏之根，肾藏精，藏五脏六腑之精华，肾一虚，身体的五脏六腑都会受到很大影响，就像停电后，家里的各种电器都不能用了，电冰箱、电脑、油烟机、电风扇、空调都不能用了。肾精就像身体的能量库一样，就像身体的电能一样，身体的各种器官都需要肾精的强大支持。中医讲到肾为作强之官，男人拼的就是肾，肾气虚衰，就像汽车没有汽油一样，当肾气充足时，那就可以放大招了，能量满了就可以精力十足地投入到学习和工作中去，效率也会随之大大提升。

很多慢性病都与肾虚有着千丝万缕的关系，《增补万病回春》云：“世人唯知百病生于心，而不知百病生于肾”，它客观地论述了肾虚导致五脏六腑阴阳失衡，从而染上各种疾病，严重威胁人体的身心健康。很多疾病，如果你去查这个病的病因，基本都会发现和五脏六腑失调有关，而五脏六腑的总根在肾！肾虚不仅会导致身体出现各种症状，也会导致心理的失调，脑力、情志、意志都会出现各种问题。这其实就是总体能量水平下降的结果，当下降到一定值，身心就会陷入糟糕的循环。有的戒友虽然没有得上很严重的慢性病，但是肾虚导致的各种无力、难受、颓废、低能量的感觉，已经让他感到生不如死了，还有的戒友不仅身体上有各种不适轮番折磨他，心理症状的摧残更是快要把他逼疯了，强迫症、社恐、神衰、疑病等，让他活得极为惶恐不安，就像惊弓之鸟一样，惶惶不可终日。

\paragraph{肾与心肝脾肺四脏的关系}

\subparagraph{肾与心}

在生理上，心火在上必须下行至肾，资助肾阳以温肾水，使肾水不寒；肾水在下必须上行至心，资助心阴以涵养心阳，使心火不亢，从而维持心肾乃至全身的水火阴阳之间的协调平衡。中医将心与肾的这种关系称之为“心肾相交”或“水火既济”。在病理上，如果心肾之间阴阳水火的协调平衡关系受到破坏，中医就称之为心肾不交或水火不济。

手淫导致肾气亏损，这样就会出现心肾方面的失调，刚开始可能只是功能性的问题，随之伤精程度的不断加深、加剧，最后就可能得上器质性的心脏病，戒色吧很多戒友都有心脏的不适，严重的人已经得上心脏病了。记得以前看过一个案例，有一个人经常吸烟，之前一直没有大问题，但是到了四十岁突然心脏就不行了，去看医生就通知要做心脏搭桥手术了。吸烟的危害在潜移默化地累积，手淫的危害也是如此，前段时间一位戒友的心脏就查出问题了，之前他几乎每天都要撸，有时一天几次。记得我手淫比较频繁的时候，心脏也疼痛过，我的感觉是刺痛，冷不丁地就感觉胸口一阵刺痛，那种感觉非常难受，走路时动作都不敢放开，总是小心翼翼地，生怕心脏的某条血管突然爆裂，那就“爽大发了”，要进太平间了……我戒到现在，心脏的问题几乎再也没出现过了，心肾本来是处于协调平衡的状态中，而手淫耗损肾气会导致这种平衡被破坏，如果破坏得很严重，那就可能爆发心脏的疾患。还记得几年前聊过的一个病友，他有熬夜手淫的习惯，最后得上了心脏神经官能症，心跳有时会冲到 220，那颗心脏啊，砰砰砰地，就像在胸腔里百米冲刺一样，让人太恐慌了。

\subparagraph{肾与肝}

肝肾之间的关系极为密切，有“肾为肝之母”、“肝肾同源”、“精血同源”之说。肝藏血，肾藏精，精能生血，血能化精，两者互相生化。肝血有赖于肾精的资助，肾精足则肝血旺，肾精亦赖肝血的滋养，肝血旺则肾精充。正是由于精血之间可以互生互化，所以，肾精与肝血，荣则同荣，衰则同衰。故临床上多见肝肾两虚、精血两亏之证。

中医讲到肝为将军之官！肝开窍于目！肝肾虚，就容易出现近视、飞蚊症等，有的戒友本来用眼习惯就不好，再加上疯狂手淫，没多久就发现自己的视力下降了。很多人撸到后来也会出现飞蚊症，我也出现过，飞蚊症和久视伤肝有一定关系，一直对着电脑，久而久之就容易出现飞蚊症，当然飞蚊症的出现和手淫恶习也是密切相关的。肝主藏血，《黄帝内经》里边有一句话，叫做“卧则血归于肝”，“卧”就是睡觉，如果人睡着了，全身的气血就会归于肝，由肝来藏血，从西医角度来讲，肝是解毒的。如果人的睡眠很好，就能够使肝脏得到很好的休息，如果一个人又熬夜又手淫，那么就会对肝脏产生非常不好的影响，当出现肝血不足，人就会非常烦躁，会经常发脾气。很多戒友都有反馈在手淫后脾气变差了，很容易发怒。这既是肾精亏损的一个表现，也是肝血不足的一个象，精血是互生互化的。“肝受血而能视”，就是说如果肝血足，人就能看见东西，所以当人视物昏花的时候，实际上是肝血不足的象。“足受血而能步”，如果双脚能够得到血液的濡养，就能走路。“掌受血而能握”，如果手掌气血充足，人就有握力。“指受血而能摄”，摄取的作用，手指去拿东西，这是比较精细的动作，特别是针线活更要求极高的精确度，如果你拿东西的时候很稳很精确，那就是肝血足的一个象。抖症、头摇晃等，其实就是肝血不足的象，很多伤精患者，他们的手都会不由自主地发抖，甚至会影响写字和拿东西，相信很多戒友都有亲身体会，当戒色一段时间，这种手抖的现象就会缓解和消失。肝在体合筋，其华在爪，肝血不足，血不养筋就会出现手抖的情况。肝肾两亏的话，还容易出现眩晕头昏、四肢麻木的表现，不少戒友就反馈泄精后容易出现头昏的现象，还有的人说自己的手指会发麻，特别是小拇指更是麻得厉害。

\subparagraph{肾与脾}

肾与脾的关系主要表现在先天、后天相互资生，相互促进。肾为先天之本，脾为后天之本。先天温后天，后天养先天。若肾阳不足，不能温煦脾阳，或脾阳虚久，损及于肾，均可导致脾肾阳虚而见腹部冷痛、便溏腹泻，甚或五更泄等。

脾为后天之本，气血生化之源。《素问》云：“脾胃者，仓廪之官。”著名医家李东垣在其《脾胃论》中指出：“内伤脾胃，百病由生。”伤了脾胃就会影响气血的生化，身体当然容易出现各种疾病，脾和肾的关系就是唇亡齿寒，两者相依为命，先后天相互资生，脾之阳气必须借助肾阳的温煦，肾中精气又赖脾运化的水谷精微不断补充。撸到后来，消化功能肯定会出问题，这几乎成了伤精方面的铁律，我在高中时曾经出现过便秘，后来又出现过腹泻、大便不成形，因为肠胃问题，也多次去医院就医过，也做过肠镜，显示为轻微肠炎。当时吃了很多药物都不见好，那段时间基本把治疗肠胃的药物当饭吃，每天吃三次，吃了只能稍微改善些，因为那段时间我还一直在手淫，所以怎么治疗都收效甚微，病情一直不稳定，也曾经被确诊为“肠易激综合征”，总之，为了肠胃的问题当时伤透了脑筋，经常跑大医院。现在想想当时也真够无知的，手淫伤了肾阳，消化功能自然就会不好，如果手淫恶习不彻底戒掉，那消化功能就很难真正改善。

\subparagraph{肾与肺}

肾与肺的关系主要表现在水液代谢和呼吸运动两方面。水液代谢方面，肺主通调水道，为水之上源，肺气肃降，使水液下行及肾，肾为主水之脏，肾气推动、肾阳蒸腾，有利于肺的通调。肺肾协同，相互为用，保证人体水液的正常输布与排泄。呼吸运动方面，肺主呼吸，为气之主，肾主纳气，为气之根，肺肾协调，维持正常呼吸功能。

肾气虚弱，肾阳不足，气化失司，水液内停，上泛于肺，使肺失宣降，可导致水液输布、排泄障碍，出现咳嗽、气喘、尿少、水肿等病症。故《素问》云：“其本在肾，其末在肺。”很多戒友应该都有这样的体会，就是在沉迷手淫一段时间后，会发现自己出现气短的表现，呼吸出入的气，虽主在肺，但根在肾。肾气足所以肺气充，反过来讲，肾气亏损就不能助肺吸气，患者就会感觉呼多吸少，并且有吸气表浅、不够深的感觉，稍微活动一下就会气喘吁吁，累得不行，这时候就会很感叹手淫前生龙活虎、登楼如飞的状态，手淫后真的有江河日下之感，特别是对于那些没有良好运动习惯的人而言，感觉就会更明显。手淫后人的免疫力和抵抗力都会下降，人会变得容易感冒，然后有的人会得上鼻炎、哮喘等，还有的人还会得上气胸，导致气胸的病因之一就是肾气虚弱致使肺卫不固，易受邪侵，肺失宣降而发病。之前有位戒友发过气胸的手术刀口照片，还是蛮吓人的。《素问》云：“肾者主水，受五脏六腑之精而藏之。”一个人手淫，其实就是在耗泄五脏六腑之精华，这样就很容易导致五脏六腑的失调，然后就会衍生出各种各样的疾病，很多人撸到后来都感觉全身上下没一个地方是好的，不是这里不舒服，就是那里不舒服，一会这里难受，一会那里难受，受尽了病痛的折磨。真正的智者，绝对不屑一撸，因为撸管就是在害自己啊！愚痴的人是不会懂的，他们完全就是在戕害自己而不自知，也许等到大病临头时，他们才有可能会悔悟。

\paragraph{肾虚细腻体会之一：肾虚会导致过敏}

过敏性疾病有过敏性皮炎、过敏性鼻炎、过敏性哮喘、过敏性紫癜等，我本人得过过敏性鼻炎、哮喘还有荨麻疹、皮肤划痕症。对于过敏性疾病，仅仅靠抗过敏是治不好的，抗过敏是治标不治本，过敏是人体对侵入的病邪所作出的反应，但不足以祛邪外出，抗过敏就是抑制人体的反应，使人体不出现过敏的症状，并没有实质提高人体的抵抗能力。人体的抵抗力和免疫力在中医来讲就是卫气，卫气是人体阳气的一部分，由肺气宣发，分布于人体的体表，以抵抗外邪。卫气是根源于肾气的，肾气的强弱决定着卫气的强弱。提高人体的抵抗能力，必须使肾气充盛，让卫气从源头上得到补充，从而能够更好地保护体表，抵御外邪的入侵，这样才能杜绝过敏的发生。《黄帝内经》云：“正气存内，邪不可干；邪之所凑，其气必虚”。人体正气的根源就是肾气，手淫就是在泄正气！手淫就是累积负能量！有的人先天就是过敏体质，但还有很多人原先身体是很好的，随着伤精程度的不断加深，他也开始过敏了，得上了荨麻疹，还有的人得上了紫癜、牛皮癣等。本来没有过敏性鼻炎的，后来渐渐也得上了，本来就有过敏性鼻炎，沉迷手淫后，病情变得更加严重了。肾虚和过敏有着密切的关系，很多中医都有讲到这个问题，当你养足肾气了，过敏的现象就会大大缓解，发病次数就会减少很多。我戒到现在，哮喘、胆碱荨麻疹和皮肤划痕症已经痊愈了，鼻炎偶尔还会犯一下，但很快就会恢复正常。中医讲：肾气足，百病除！肾气足了，抵抗力就上去了，就像一个国家的国防强大了，外邪就很难侵入了。

\paragraph{肾虚细腻体会之二：肾虚与足跟痛}

不少肾虚患者都有足跟痛的表现，主要表现是走路疼、久站疼、劳累时疼痛加重、下午和晚上疼痛加重。之所以伤精会导致足跟痛，是因足少阴肾经起于足小趾之下，斜向足心（涌泉），出于舟骨粗隆下，循内踝之后，进入足跟。脚后跟为足少阴肾经所过之处，如果一个人肾中精气充沛，循经可以滋养足跟，则足跟得养，自然不会疼痛；如果一个人肾精不足，无力生髓充骨，足跟就会失养，疼痛也会随即出现。有足跟痛的人往往伴有腰膝酸软、头晕耳鸣、听力下降等症状。手淫导致肾精亏损到一定程度，不能充养于足跟，则见足跟痛。我曾经也出现过足跟痛，但好在不是很严重，一般休养一段时间，足跟痛的表现就会逐渐缓解和消失，如果足跟痛持续的话，那最好去看看中医调理，自己平时一定要注意养生之道，避免熬夜久坐和劳累。有足跟痛的戒友可以试试按揉太溪穴和大钟穴，也可以试试中药泡脚和艾灸疗法等。

\paragraph{肾虚细腻体会之三：憋尿能力的下降}

在小学时，大家应该都有这样的体会，就是一泡尿可以憋一节课，当年迎风尿三丈，如今顺风尿湿鞋，肾气足时，憋尿能力强，小便时冲力也足，肾气亏损后，憋尿能力就大不如前了，很多戒友都有慢前，喝水没多久就要上厕所，根本就憋不住了，夜尿也频繁，很影响睡眠质量。大家应该知道老年人是憋不住尿的，因为肾气已经极为虚衰了，固摄能力大为下降，如果有尿意，一般就需要马上去厕所。但是现在很多年轻人却出现了老年人的症状表现，一方面憋尿能力严重下降，另外就是小便淋漓不尽，没有冲劲了，弄不好就滴在裤子上和鞋子上，人家一看，怎么一个大男人还尿在裤子上，到时就相当尴尬了。尿无力和射精无力的原理是一样的，就是肾气亏损导致的，就像气枪一样，你气不足了，就无法推射出去了，只能顺着尿道口滴落下来。

\paragraph{肾虚细腻体会之四：面色黧黑，亮度下降}

肾虚造成的面色黑，往往晦暗、无光泽，看上去有一种不干净的感觉，一点也不清透，就像笼罩着一层烟灰一样。手淫伤精到一定程度，反映到脸上，气色会变得晦暗，首先亮度会下降，其次清透度会下降，本来肌肤有一层纯净光泽，人的周围有一圈精气光环，但是在沉迷手淫后，能量大量漏失，于是面部就会变暗、变脏。有的人天生皮肤较黑，但看上比较健康和清透，这种黑和肾虚的黧黑是不一样的，还有的人喜欢晒太阳，这样皮肤也会变黑，这种黑和肾虚的黧黑也是不一样的。肾虚的黧黑就是暗、脏、无光泽、烟熏般。中医讲到肾开窍于耳，耳朵的颜色和光泽程度也可以反映肾精是否充足，如果耳轮的颜色出现了焦黑、没有光泽的现象，也是肾虚的表现之一。耳朵蒙尘，看起来灰蒙蒙的、脏兮兮的、暗沉沉的，表示肾亏、精力不支。相书上有“耳白过面，名重公卿”之说，耳朵要白，但不是苍白，而是白得莹润，白得有光泽。肾虚之人，脸上也会有光，但不是纯净清透的光泽，而是油光，这种油光不是好现象，有一种油垢的感觉。古代讲清贵的面相为佳相，而肾虚的面相往往是浊相，明眼人一看便知。

\paragraph{肾虚细腻体会之五：胆子变小，莫名其妙害怕}

《黄帝内经》云：“人有五脏化五气，以生喜怒忧思恐”。情志与五脏的对应关系是：心在志为喜，肝在志为怒，脾在志为思，肺在志为忧，肾在志为恐。肾主恐有两方面的意思，一方面是说恐能伤肾，另一方面是说恐惧是肾虚的表现，如果一个人无缘无故地有恐惧的感觉，往往说明有肾虚的问题。当一个人肾气足时，他往往会有一种气壮山河的感觉，底气也非常足，一点也不怕，但是当一个人肾气亏损到一定程度，他就开始莫名其妙害怕了，一会怕这，一会怕那，而且怕的内容在常人眼里也许会觉得很奇怪，甚至是不可理喻。很多戒友其实都有胆子变小的体会，本来心理很正常很健康，但是随着邪淫负能量的累积，随着肾气的不断损耗，一种奇怪的害怕的感觉就会渐渐出现，然后将你牢牢笼罩，就像头顶有一片挪不走的乌云一样，整个人生陷入了彻底的惶恐和不安。

\paragraph{肾虚细腻体会之六：经常哈欠连天}

大家看旧社会鸦片鬼的形象，就是一副哈欠连天的样子，现在很多吸毒的人也是这样一副无精打采的样子。晨起或者疲倦欲睡时打几个哈欠属于正常，但是如果打哈欠的次数比较多，那就考虑肾虚的表现了，《黄帝内经》云：“五气所病，肾为欠为嚏。”肾为先天之本，肾中所藏的精气是人体生命活动的原动力，肾精充足，人的精神和形体都能得到充足的濡养，则精力充沛；如果肾中精气不足，人的精神和形体得不到充足的濡养，则精神委靡、神疲乏力，常常哈欠连连，看上去特别没精神，就像没睡醒一样。不少戒友都说自己撸到后来像一具行尸走肉，那副表情就像吊死鬼一样，时不时地打几个哈欠，像吸毒佬一样颓废。手淫其实就是在吸黄毒，撸到后来肯定是一副被榨干、被掏空的感觉，脚底无根，表情呆滞，双眼无神，恍恍惚惚、浑浑噩噩、凄凄惨惨戚戚。以那种神态表情去拍僵尸片，简直就不用化妆了，只要在半夜去坟场走一圈，奥斯卡最佳男主角就收入囊中了。

\paragraph{肾虚细腻体会之七：身体发出腐臭味}

真的有深入体会的戒友，肯定会发现一个事实，那就是手淫的人，身体会变臭，汗变得很臭，脚也会格外臭，体臭、口臭、鼻臭，总之，各种臭！《素问》云：“北方黑色，入通于肾，开窍于二阴，藏精于肾，其臭腐。”肾虚的人往往会散发出腐臭味，特别是一些肾病患者更是如此，肾脏像个过滤器，每天约有 1500 - 1800 升的血液经过肾脏过滤，肾脏就像是人体的“清洗工厂”，它不断地滤洗血液，排出身体里的废物和多余的水分形成尿液。很多人在手淫后都会觉得自己变脏了、变臭了，就像一条臭河一样，肾气亏损后，肾脏这个过滤器就难以发挥出最佳的效能，一方面会出现内分泌紊乱，另外就是毒素排不出去，这样身体就会变脏变臭。手淫是灵魂的腐败，最终会表现为身体的腐臭，戒色是一种净化，最终会散发出戒定真香，看看小孩子，他们身上有一股纯净的清香，好好坚持戒色，到时候我们的身体也会清香四溢。正所谓：戒色君子气如兰，不染邪淫王者香！

最后总结：

《冯氏锦囊秘录》：“足于精者，百病不生，穷于精者，万邪蜂起。”肾虚是一个宽泛的概念，包括身体各个系统的各种失调，肾是五脏六腑的总根，身体的总能量库，很多戒友去看中医，中医一把脉就知道他肾虚了。以前看过一个案例，那个患者性欲很强，三天两头和老婆过性生活，但是中医一把脉，显示为肾虚的脉象，而且他身体也的确出现了一些肾虚的表现。所以性欲强并不代表不肾虚，有时反而是虚则亢的一种表现。肾气足，抗病能力就强，肾气亏，各种疾病都会找上门来，肾不管在中医还是西医的理论里，都极其重要和关键，肾就像一棵树的树根一样，手淫就是在向生命的总根下斧子，这就非常可怕了！手淫的危害实在太大了，而且这种危害具有累积性，累积到一定程度就会给你来一次大崩溃！到时就五雷轰顶了。

最近有一条新闻引起了广泛的关注，就是 NBA 某球星连续放纵后突然昏迷，不省人事，伴有中风和器官衰竭，他不仅吸毒，喝酒，还在 3 天内服用了 10 次的壮阳药。这让我想起了印光大师的开示：“常服壮阳之药，常行房事，此乃速死之道。”果然验证了！虚云法师在《皮袋歌》里有一句很好的开示，那就是“纵欲贪欢终败坏”，也许很多人会觉得自己很强壮，应该不会出事，但恰恰这类人最容易出事，大家都应该知道很多淹死的都是会游泳的。《淮南子》云：“夫善游者溺，善骑者堕。各以其所好，反自为祸。”你可以问问那些废掉的人，他们之中不少人在废掉前也觉得自己很强，根本就不会料想到自己会有这么一天。再强的身体肯定会逐渐走向衰败，而纵欲会大大加速衰败的过程，说实在的，强壮也不代表健康，曾经的全国健美冠军龙云雷已经去世了，白血病！八界奥赛冠军罗尼库尔曼今年三次住院，动了大手术，骨头里打上钢钉，如果不动手术，连正常走路都成问题，而他才五十岁出头。强的时候绝对不会想到自己的身体会垮掉，强壮有时会导致盲目自信和偏执，很多人会把强壮用在邪淫上，疯狂造业，黑籍如山，最终的下场会是什么呢？不言自明。

其实很多戒友都有撸出濒死感的经历，出现这种情况，往往是连续几天放纵或者一天放纵多次，几乎是拼了命地撸、发了疯地撸，完全走火入魔了。当能量耗损到一个临界点，就会出现一个现象：猝死！就像电脑突然死机一样。记得上次有一个戒友说他曾经撸昏在浴室里，过了很久才缓过来，他感到很后怕。还有的戒友撸到心脏狂跳，把他吓得半死。名医孙思邈曾指出：“姿其情欲，则命同朝露也”。无知者无畏，无知者根本不知道疯狂放纵会导致什么后果。《遵生八笺》云：“若耗散真精不已，疾病随生，死亡随至。”纵欲导致中风、糖尿病和猝死的案例其实是很多的，古德云：“淫声美色，破骨之斧锯也。”现代很多人愚痴地以为，色是自己的福利！完全颠倒了，这就是无知的表现。

最终你会发现，只要撸，迟早会感受到痛苦，只有充分经历痛苦的折磨，你才能真正认清这一点。最终你也会顿悟，原来快乐是本自具足的，并不需要通过撸管来获得快乐，撸管只会导致更深的空虚感，你越填补这份空虚，就会感受到更大的空虚，因为这是个无底洞，永远也填不满，只会让你陷入更深的恶性循环。当你彻底戒撸了，快乐、喜悦、自信和圆满自然而然就会涌现出来，真正纯粹而美好的快乐不是撸管所能带来的，高层次的大快乐只能通过戒撸来达成和实现！请记住：快乐是本自具足的！当你不撸了，自然而然就会进入到纯净美好的状态。

下面推荐一首戒色诗歌。

\begin{poem}[最后的救赎]
    \begin{multicols}{2}
        \begin{center}~\\
            纯净的人儿最具有灵气 \\ 一旦开始邪淫了 \\ 你就会发现 \\ 自己失去了某种最宝贵的特质 \\ 那种纯净神圣的光辉 \\ 从你身上消失了 \\ 你把最美好的东西撸掉了

            ~\\

            当你还是小孩时 \\ 那时一天都没一个邪念 \\ 那时的每一天都很开心快乐 \\ 直到你堕落了，那种快乐就离你而去了 \\ 你被锁进了邪淫的低频率振动之中 \\ 等待你的无异于一场灾难

            ~\\

            你不是你，你只是心魔的傀儡 \\ 你不是你，你只是一具撸管的肉机 \\ 你在自欺欺人，你在为堕落找借口 \\ 你在逃避现实，你是一个撸管的瘾者 \\ 你的瘾一天天强大起来 \\ 你的身心一天天垮下去 \\ 你一次次喂养自己的心魔 \\ 心魔变得越来越变态 \\ 你已经堕落成了一个畜生

            ~\\

            邪淫的积垢让你肮脏龌龊无比 \\ 你失去了生命最初的纯度 \\ 痛苦已经将你无情地包围 \\ 纯净的力量必须再次开启 \\ 解放你自己，挣脱邪淫的束缚 \\ 挣脱心魔的操控，做一个真正的自由人

            ~\\

            净化的时刻已经来临 \\ 史诗级的戒色即将上演 \\ 握紧你的拳头，抗争心魔的奴役 \\ 告诉自己：你可以不撸！你可以彻底戒撸！ \\ 拿出最狠、最强大的决心 \\ 坚决干掉撸管，从畜生变回人！
        \end{center}
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《透过佛法看世界》]
    当今最具影响力的精神导师之一，希阿荣博堪布 2014 年最新力作，献给寻找答案的人——《透过佛法看世界》，一百八十个问题，解答你的人生困惑。透过佛法，与更好的自己相遇。由于受到自身视角的限制，我们总是不能很好地与自己相处，与他人相处，持续地感受着焦虑痛苦。希阿荣博堪布以这些具有代表性的烦恼、迷惘为契入点，《透过佛法看世界》从佛法的视角，引领我们重新认识自己的内心世界和外部世界。在这个技术和生活形态巨变的时代，人们的烦恼也更剧烈，甚至由于困惑和矛盾，陷入抑郁症的阴影。凡是接触过希阿荣博堪布的人，都会被他的笑声和喜乐所感染。《透过佛法看世界》这本书，在字里行间，亦透露出希阿荣博堪布，一位大圆满成就者的慈悲、智慧和自在。

    和晶（央视《实话实说》主持人）：“不知道从哪天开始，很多贴着仓央嘉措名字的诗歌突然之间开始流行，但我不认为我们读懂了仓央嘉措！虽然我找不到他的密意，但我肯定他的诗不是情诗。直到 2014 年的夏天，一本《透过佛法看世界》，终于让我找到了仓央嘉措在他的诗里埋下的密意。”
\end{book}
