\subsection{戒 SY 重现清净光明坚固之相}

\paragraph*{前言}

上季有戒友反馈说，那位戒了 337 天的戒友，为何破戒后他的濒死感又出现了，难道戒色近一年没有一点恢复成果吗？恢复成果肯定是有的，不过神经症的恢复进程是比较缓慢的，而且神经症也经不起破戒的折腾，他是在情绪不佳时破戒的，所以这类破戒很容易导致症状再次爆发，另外，基本都是连续破戒，所以濒死感复发也是可能的。记得那时我得神经症时，戒色养生一年多才没有症状，但身体还是很虚弱，大病初愈的那种虚弱，如果在这种情况下发生破戒，那症状很可能会再次爆发。神经症戒友是经不起一点点折腾的，甚至一次遗精都会难受十几天，我那时戒到二年以上才基本恢复元气，之前因为邪淫和熬夜，真的让自己元气大伤，戒了二年多才感觉身体渐入佳境。在神经症痊愈的过程中，也会经历多次症状反复，然后才会进入较稳定的痊愈层次。破戒后很多症状都是可能反复的，所以要尽量避免破戒，即使不小心破戒了，也要尽量避免连续破戒，因为连续破戒会让症状爆发的概率猛然上升，症状的爆发往往会让人猝不及防。破戒是天数的归零，但不是恢复成果的归零，不少戒友戒色二年以上，虽然途中也经历过几次破戒，但总体恢复还是比较不错的。对于戒色天数的归零，也不必太过于纠结，等你觉悟真正提升到一定程度，也就超越了天数党的层次了，到时天数就会变得不那么重要了，因为你已经彻底摆脱手淫恶习了，到时谁还会那么在意天数呢？

下面分享一些案例。

\begin{case}
    本人 SY 长达七年，导致一身毛病，皮肤暗淡、虚胖、早泄、尿频尿不尽、社恐，与人说话不敢直视对方眼睛，神经衰弱、意志薄弱，多汗，易出汗等等，每天觉得自己身体只是个空壳，真的是生不如死，自从来到此吧，坚定信念，决心戒掉 SY，目前已经坚持五十余天，身体明显大大好转，出汗少了，而且工作一天毫无疲惫感，干什么都觉得很有信心，走路也不像以前那样低着头一脸丧气了，心情也变得阳光多了，真的感谢戒色吧，把我从万丈深渊拉了上来，希望那些还在沉迷 SY 的兄弟们，下定决心戒掉，因为 SY 和不 SY 的自己完完全全是两个人！

    \textbf{附评} 最近几年，颜值这个词出现的频率比较多，相对于颜值，男人更重要的是“精值”！精值下降到一定程度，不仅会影响到颜值，还会影响到五脏六腑的健康。肾精是男人最重要的战略资源，善养生者，必宝其精，精盈则气盛，气盛则神全，神全则身健，身健则病少。而现在某些文章把精液说得像垃圾一样，我很怀疑写这类文章的作者的背后意图，要么是他自己无知，要么就是让别人滥撸滥泄，这样别人身体垮掉了，他就有优势了，是一种幸灾乐祸的心理。这位戒友之前手淫了七年，已经撸出一身的毛病了，各种伤精表现都很典型，还好他的福报不错，能够来到戒色吧，并且能够有信心开始戒色，这也是一种有善根的表现。大家可以观察下戒色吧里有不少新人，来了之后他是没信心戒色的，一方面可能他伤得不深，还有侥幸心理，不是很想戒，另外就是被无害论严重洗脑，他的脑子已经严重僵化了，这类人即使来了戒色吧也会错过戒色净化的宝贵机会。真正有善根有信心的戒友肯定会坚守在戒色吧，在我答疑五年多的日子里，的确看到了很多善根出众的戒友，他们即使暂时出现破戒，也丝毫不会动摇戒色的立场，人与人之间的差距是很大的，从善根和信心这两方面就可以拉开极大的差距。有的人还没开始戒，他已经成功了，因为他的善根和信心摆在那，只要掌握正确的戒色方法，成功戒除手淫恶习只是时间问题。而很多人的善根和信心一开始就不行，这样就会导致未戒先败。这个案例的戒友来到戒色吧，一开始就坚定信念，决心相当不错，很多戒色前辈都深知戒色初心有多么宝贵，初心往往是最新鲜、最猛烈的，能够不忘初心，方得戒色始终。虽然五十天不算长，但这位戒友的身体已然大大改善，精力也变得充沛了，自信也恢复了，心里也变得阳光了许多，真是非常好的恢复。从邪淫的万丈深渊爬出来，让精值直线上升，重新激活新的能量状态，到时即有脱胎换骨之感。有两个版本的你，一个邪淫堕落版，一个纯净升华版，邪淫终究会招致无量的痛苦，而纯净则可以带给你无限的美好与愉悦。王阳明云：“天地虽大，但有一念向善，心存良知，虽凡夫俗子，皆可为圣贤。”戒邪淫乃大善之举，请听从内心良知的召唤，戒掉手淫恶习，让正能量爆棚！！！
\end{case}

\begin{case}
    我今年二十了，我从上初二就开始手淫了，十七岁时人就一直不好，免疫力直线下降，当时我也立志戒除手淫，可怎么也戒不掉，只要一看 H 片就会手淫！人也变得不会说话了。当时 2007 年去看医生时，医生说戒除三个月就能跟以前一样了，我当时真后悔没戒下来，现在身体太差了，经常感冒发烧，又患上了慢性结膜炎、慢性咽炎、单纯性鼻炎，还早泄，精神低落，黑眼圈很严重！现在我活得像具行尸走肉！！！

    \textbf{附评} 记得我也是从初中就开始手淫了，应该是发育没多久就开始了手淫恶习，很多人手淫都是无师自通的，这是一种最根本，也是最隐秘的恶习。和这位戒友一样，我在手淫没多久之后，就发现自己免疫力下降了，表现就是容易感冒，鼻炎加重，当时已经隐隐感觉和手淫有关，只是那时作为初中生的我还停留在非常无知的阶段，那时也没人给予正确的引导，不管是学校老师还是家长，都没有提及过这个问题，这方面的教育在那个年代是缺失的。这位戒友虽然立志戒除手淫，但是他并未掌握戒色方法，这样就会导致一味地强戒，最终肯定会失败。这位戒友 2007 年去看医生，碰到了一位好医生，劝他戒除手淫，但是他依然没能戒下来，结果现在身体变得更差了，在伤精程度浅时戒色，差不多戒除三个月，也就能恢复正常了，但是随着伤精程度的加深，到最后就积重难返了，特别是对于伤精程度很深的人而言，要返回到无症状且精力饱满的状态，具体的恢复时间基本都是以年计。这个案例的戒友也才二十岁，二十岁就炎症缠身，精神萎靡，一副行尸走肉的模样，的确叫人心痛，在最青春的年纪撸出最猥琐、最颓废、最没精气神的自己，邪淫让花样年华透出腐败的气息，邪淫就是在糟蹋自己，邪淫就是不孝顺父母。父母拼命买好吃的给孩子吃，而孩子把门一关，电脑一开，窗帘一拉，眯着猥琐的双眼盯着屏幕，用手淫的方式把吃进去的营养精华统统射掉了，父母如果知道孩子这样堕落，那真要气死了。记得我初中一个同学在家偷看 H 片，被他母亲撞见了，立马甩了他几个耳光，他的母亲当时真的快气炸了，她无法想象自己心目中纯真的孩子居然看这种片子，真的太让人难以接受了。那些无知的孩子，希望你们早日醒悟，父母烧好吃的不是让你手淫的！你这样糟蹋自己就是最大的不孝。\textit{身有伤，贻亲忧；德有伤，贻亲羞。（《弟子规》）} 手淫就是一种伤身败德的恶习，必须要彻底戒除！
\end{case}

\begin{case}
    快乐是本自具足的！飞翔大哥，您这句话说得太对了。我这段时间在家养病，积极戒色，确实“从内向外”感受到一种带有纯净和阳光的喜悦（我也不太会形容，但确实就是这种感觉）。这种喜悦，甚至把我的家人和同事都感染了。SY 果然是害人不浅啊！让人遗失了本来的美好。

    \textbf{附评} 这是上季文章的反馈。我们可以仔细回忆下，在手淫前我们是生活在一个纯净美好的世界里，每天都很开心和快乐，有一种自然而然的幸福感。然而在某一天，堕落开始了，孩子放出了自己的心魔，开始过着一种双面的生活：在老师和父母面前努力装作一个好孩子，但是背地里却在沉迷于龌龊的恶习。渐渐地，纯真的大快乐离他而去，镜中人渐渐变得猥琐和萎靡，因为沉迷手淫恶习，负能量在他身上开始不断积聚，各种负面的品质也随之衍生出来。以前纯真无邪的自己是那么美好，而现在的自己是那么颓废和肮脏，一切都变了，孩子正在变成猥琐大叔。邪淫了十几年的人，当他再次站在同一面镜子前时，那个原本清透的少年彻底消失了，取而代之的是一个精气神衰败的人，一个被邪淫腐蚀的人，一个把自己身体精华彻底掏空的人，你可以叫他人，也可以称他为行尸走肉。戒色就是逆袭和蜕变的开始，戒色不是让你终生禁欲，也不是让你去当和尚，戒色只是人生某个阶段的一项修炼，古圣先贤多提倡戒色，戒色就是戒邪淫，让你在婚前就学会控制自己的欲望，这样进入婚姻时才有望做到节制。有的人会说，戒色是一种束缚，其实恰恰相反，戒色是一种解放，把你从邪淫堕落的生活中完全解放出来，更准确地说，是一种解救，是一种救赎，很多人已经被邪淫的负能量困住了，活在生不如死的感觉里，他们真的很渴望摆脱手淫恶习，当他们真正戒除了，一种纯净的大喜悦就会从心底油然而生，这种感觉是那么久违，那么美好而单纯，可以追溯到手淫前的那些日子。手淫的确害人不浅，手淫让人遗失了本来的美好，手淫属于邪淫的一种，是必须要戒除的恶习。当你的心灵恢复纯净了，你所散发出来的能量和气场就像是璀璨夺目的钻石！你不需要说话，只要往那一站，看着对方，对方就会被你强大的纯正气场所感染和震撼到，当一个人不再发出邪淫的念波时，他的整个容貌气质、整个生命景象都会发生质的改变，所谓相由心生，境随心转。让我们恢复心灵的纯度，让我们找回遗失的美好，永葆纯真赤子之心，这比什么都重要。
\end{case}

\begin{case}
    现在想想我小时候，虽然脾胃不好吃不进东西，身体很瘦弱，但是精力却很好、脑子也很聪明有灵性，阳气也足。自从染上邪淫恶习以后，伤了肾，原来的美好感觉再也找不到了，精力脑力大幅下降，整个人就变钝了。所以很庆幸能来戒色吧，学到这里的调整和恢复方法，我要好好努力，争取早日恢复以前的精力和灵性！

    \textbf{附评} 这是戒友“华盖”的反馈，华盖是真正的老戒友了，坚持到现在很不容易，他的这段文字写得很好。我看过很多大德的开示，其中不少人都提到了邪淫会染污一个人的灵性。当一个人开始邪淫了，他的灵性光明就会变暗，而且看上去会有一种污浊的感觉。大家看看小孩子，因为孩子的心地是纯净的，所以他们的眼睛是明亮清澈的，他们的灵性光明是非常强大的。很多小孩看上去都很有灵气，再看看大人，那就差远了，大家可以观察下周围的大人，真正眼睛明亮清澈、眉宇之间有凛然正气的人，真可谓少之又少，很多大人都显得呆滞、无神和迟钝，大人与小孩之间最明显的差别就是心灵的纯度不同，这就像城里被污染的河水和山间清泉的差异。邪淫后，就处在一种被污染的状态，心里越来越脏，这样灵性光明就会越来越弱，所谓嗜欲深者天机浅，感觉整个人都被邪淫困住了。精力下降、脑力下降、体能下降、免疫力下降、骨质下降等，总之在邪淫后会出现一连串的下降，邪淫说到底就是一种能量的耗损，不管无害论怎么误导和狡辩，最终不可否认的事实是：手淫后你的能量水平下降了！这是无可辩驳的事实，手淫会造成能量的耗损，当耗损到一定程度就会导致症状缠身。当戒色到一定阶段，新的能量状态就会被彻底激活，到时就会有焕然一新的感觉，整个人都被刷新了，邪淫灰暗的感觉完全褪去，浑身散发着纯净的光彩，宛若重生！你将拥有崭新的能量，你所散发出来的能量会影响你所接触的每一个人，别人会被你的正能量所深深折服，你会进入一个全新的世界，这是一个高频率振动的世界，而过去你被束缚在邪淫低频率的振动中，你所感受到的只是短暂的快感和无量的痛苦，手淫只会让你变得更加的空虚、惶恐和颓废。戒色可以提升你的振动频率，让你进入完全不一样的内在次元，在新的次元里你会感受到完全不一样的快乐，这是真正的大快乐，这是失去很久而异常久违的快乐，当你还是一个小男孩时，你就生活在这种快乐之中，每天开开心心的，内心有一种纯粹而美好的喜悦在不断绽放。问问自己，你有多久没有发出纯真无邪的微笑了，在堕落之后，你再也发不出那种纯净动人的微笑了，你的表情和神态逐渐变得呆滞、空洞而猥琐，你扼杀了自己的灵性，你进入了低频率的振动状态，你被困住了。要想摆脱这种身心的困境，那就必须彻底戒撸，然后学会行善积德，不断累积正能量，这样你才能破茧成蝶，涅槃重生！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔你好，我第一天来贴吧，撸了十几年，严重到什么程度呢，这样说吧，我现在大腿粉碎性骨折手术后还在撸，我知道撸对骨折恢复不好，但是真的控制不住了，感觉已经是生活中的一部分了，基本是隔两天一次，所有撸管导致的症状我现在基本都有了，今天莫名对媳妇发火，她气得带着小孩都走了，没有回来，我现在很迷茫很颓废很后悔，求拯救，求化解啊！

    \textbf{附评} 这位戒友的经历还是挺悲催的，把老婆都给气走了，自己还粉碎性骨折，正需要人照顾。我想很多人都有骨折的经历，骨折恢复期间是应该禁欲的，现在国外的医生也知道这一点了，国外的医生会建议病人在骨折愈合期间彻底禁欲，以利于骨折的愈合和康复。中医讲到肾主骨，当一个人把骨质撸差了，那就很容易发生骨折的意外，本来撸前是铁骨铮铮，撸了几年后就变成玻璃人了，剧烈运动时总是容易受伤，平时稍不注意，也可能崴脚乃至骨折。这位戒友是粉碎性骨折，动了手术后还在撸，他其实知道这样不好，但自己真的控制不住，心魔实在太强大了，很多人都自觉戒撸过，但是苦于打不过心魔，心魔稍微一怂恿，马上就投降了。心魔的确很强大，唯有战胜自己的心魔，才能获得真正的平安！否则心魔附体，自己只是心魔的提线木偶，根本身不由己，那种状态其实是很痛苦的，很多无知的人会觉得撸管很爽，在刚开始的时候是会有这样的感觉，但是随着伤精程度的加深，苦报就渐渐显现了，到时即使想戒，但是心瘾已经很重了，处于一种骑虎难下的态势。即使骨折了，心魔也不会放过他，还会怂恿他去撸，心魔的表现就是念头上脑，心魔其实是纸老虎，说白了，就是一些念头而已，心生魔生，心灭魔灭。如果你无法断掉这些念头，那这些念头就会控制你的行为，如果一个人能够断掉这些念头，那就可以做身体的主人。要战胜心魔，首先要下大决心来戒色，然后要学会专业戒色，系统地学习戒色文章提升觉悟，觉悟到了才能降伏自己的心魔，要用戒色知识武装自己的头脑，这样当心魔再次入侵时，你才能做到念起即断！从而不被心魔附体和操控！很多人对专业戒色一无所知，之前他和心魔打，完全就是拿树杈和机枪对着干，完全就是送死，有的人甚至不知道什么是心魔，只知道那种念头来了，马上就开撸，连一丁点的抵抗意识都没有。我们首先要明确什么是心魔，然后要明确怎样才能干掉心魔，所有能导致撸的念头都可以称之为心魔，心魔的诡计多端，有时不是邪念，而是怂恿的念头，不管何种念头上来，都必须第一时间干掉！干不掉，就附体，然后就开撸，撸完才清醒过来。\textit{破山中贼易，破心中贼难！（王阳明）} 心魔贼的确很难破，但只要不断练习断念，到时破心魔贼就会越来越容易，真正掌握断念的诀窍后，其实并没有那么难，当你真正娴熟于断念后，你就会发现，破心魔贼其实是很简单的，对于会的人来说，易如反掌，对于不会的人来说，难于上青天！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，昨天刚突破百日大关，结果由于没有及时看住念头，又有强迫思维，导致念头由星星之火变成了大火，破戒了。十分后悔。

    \textbf{附评} 很多老戒友通过不断学习戒色文章，他们已经具备了相当高的觉悟，当戒到一定的程度，他们就会对戒色的实战越来越明确，那就是：断念！断念！断念！必须快准狠！看一万本钢琴的书，最后还是要亲自去练习弹钢琴，不是说看了一万本的钢琴书就能学会弹钢琴，绝对不是这样的，理论要结合实践，理论最终要落实到实战上来。戒色不是纸上谈兵，戒色不是请客吃饭，戒色最终的表现就是念头的实战，这个战场就在你的两耳之间，也就是在你的脑海里，这是一个看不见硝烟的战场，但自己可以清楚地感觉到。这位戒友刚破百日大关，然而当念头再次上来时，他没有及时看住，导致念头由小火星演变成了欲火中烧，到时就会不得不破。古德云：防淫如防火！念头刚开始出现时，它是一个小火星，小火星是很好灭的，当形成燎原之势了，那就很难扑灭了，所以断念要把握最佳的时机，必须发现快，断除快！不能犹豫，必须要果断！拿出壮士断腕的狠劲与决绝！当念头上来了，必须“斩立决”！这是你死我活的战斗！不管戒色多久，都必须保持高度的警惕，只要放松警惕，就会导致破戒。戒色战场每天都有人阵亡，所以我们必须很小心，很警惕，必须牢牢看住自己的念头，对念头活动进行最强的监控，就像在脑海里装了“天眼监控系统”一样，敏锐地捕捉和分析每一个念头活动，一旦发现可疑念头，必须立刻干掉！千万不能放过！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我感觉到了，我一般都是在那个坎上破的。昨天那个念头上来得好猛，让我去撸，我只迟疑了一秒，已经慢了太多了。结果继而引发了六七个念头，我想我以前就是死在了这个念头上面，这念头好快好可怕！

    \textbf{附评} 有的戒友会问，念头上来到底有多快？我戒到现在，也不知经历了多少次念头的实战了，根据我的切身体会和研究，有时念头上来的速度甚至比眨眼还快，就在那么一刹那，念头就已经爬上了头脑，袭脑速度快似闪电！如果这时候你再一迟疑，一犹豫，那念头就会疯狂繁殖，就在短短的几秒钟内，就会牵出一连串的念头。所以断念必须要快，唯快不破，当念头上来时，你必须立刻觉察，所谓念起即觉，觉之即无，一记觉察，念头就消灭了，就像忍者切水果的游戏，念头从你脑海中冒出来，你一记觉察，就是一道刀光，直接把念头切掉了。断念其实就是一款爆爽的游戏，这是真正爽快的体验，念头一个个冒出来，你一记记觉察，把念头全部切掉，还有比这更爽更酷的事情吗？随着不断练习断念，一个人的觉察力就会变得越来越强大，刚开始的觉察力犹如蜡烛，然后是台灯、日光灯、探照灯，随着觉察力的不断增长和变强，最后就会变得像激光炮一样。当念头入侵时，保持强大觉察即可，当你失去觉察，转而认同念头，跟着念头跑了，那就糟了，最后基本都会破戒。这位戒友也提到了心魔的怂恿，他死就死在心魔的怂恿上，心魔怂恿他去撸。怂恿类的念头一定要学会识别，很多人就是死在这类念头上的，心魔会为你找各种借口，还会让你怀疑戒色，企图动摇你的戒色立场，还会把无害论搬出来试图说服你，总之各种诡计，这像极了打仗时的情景，敌方见强攻不行，就会派说客来劝降，乃至动用离间计等，使我方的内部发生混乱，最终使我方立场发生动摇而投降。要想在念头战争中立于不败之地，那就必须知己知彼，你必须熟悉心魔的各种诡计和各种套路，这样才能从容应对，不管心魔如何出招、出什么招，你都能巧妙地把它化掉。国际象棋冠军卡斯帕罗夫曾败给“深蓝”电脑，卡斯帕罗夫曾 23 次获得世界排名第一，但他却输给了 1997 年版的“深蓝”，不管卡斯帕罗夫使用什么招法，“深蓝”总是默默地、迅速地走出最强的应手。“深蓝”拥有每秒超过两亿步的惊人速度，它不会疲倦，不会有心理上的起伏，也不会受到对手的干扰。IBM 研制小组向“深蓝”输入了一百年来所有国际特级大师开局和残局的下法，“深蓝”在 1996 年曾输给卡斯帕罗夫，但经过更强大的升级后，卡斯帕罗夫再也不是对手了。我们一定要把自己修炼成“深蓝”，戒色就是在和心魔下棋，你必须强过心魔，这样才能降伏心魔！你必须彻底熟悉心魔，而且不能犯错，然后要保持强大的冷静。暂时的失败并不可怕，你要不断升级自己，当你真正强大起来后，心魔就动不了你了。如果你等级不够，你是下不过心魔的，心魔只要一变招，你立马就会垮下来，所以必须不断学习提升觉悟，并且要不断练习观心断念，这样才有把握降伏自己的心魔！
\end{case}

\begin{case}
    我现在二十岁，生日刚过，往前推一年，我还在军校里意气风发，拿着津贴领着补贴笑看广大的大学生们奋斗，而现在，我是白血病 m2a，化疗中。让我慢慢告诉你们，一个白血病人（患病一年多）十年来的亲身经历，希望能够对吧友们有些许的警醒和帮助，那我就很满足了。一切的一切，都要从初一升初二的那个夏天说起，那是个很压抑的下午，一个人无聊至极地在床上翻来翻去，莫名奇妙的摩擦中，小弟弟就有了奇怪的感觉，然后那种奇怪的感觉就像伊甸园的蛇一样开始诱惑着我，让我开始了新的尝试，于是一步一步，坠入迷谭。紧张的学习环境，单独的住宿条件，给了我无限制撸的机会。那时候的压力很大很大，好像考不好就对不起所有人，于是每天一撸甚至两撸，成了我缓解压力和快速入睡的绝好法宝，晚上临睡前烦躁？来一发；中午睡觉前睡不着？来一发。我当时沉浸在那种感觉当中根本不能自拔，对于手淫，不是没有警觉过，但回想起来，我就对网上的那些人咬牙切齿，因为每当我想戒撸的时候，在网上找寻危害想说服自己时，跳出来最多的，是那些手淫无害论！适度手淫有益论！有益你大爷！回想起来，我真是无力和悲伤，我在这样的理论里，自己诱惑自己，手淫到了大学！

    \textbf{附评} 白血病的病理乃正气不足，毒邪外袭，由表入里，伤及营阴，骨髓受损，生血不足而血虚。中医认为白血病的病因主要是正气亏虚，受到温热毒邪侵袭导致的，邪毒之所以能够侵袭机体或由内滋生，主要原因就是正气虚弱，所谓“正气存内，邪不可干，邪之所凑，其气必虚”。肾是人体先天之本，主一身之正气，手淫导致正亏而不胜邪，温热毒邪得以入侵机体，损伤其正常的造血功能，终致白血病。这个案例的戒友虽然只有二十岁，但已经得上白血病了，一年前还是好好的，军校学生，意气风发，而今年身体就突然不行了，出大问题了。他得上白血病也不仅是疯狂手淫造成的，还有经常熬夜的因素，熬夜在他其他段落的叙述中有提到，我这里没收录。经常熬夜和疯狂手淫，终于让他得了大病，中医特别讲到肾主骨，骨生髓，关于白血病，大家应该都听说过骨髓移植和中华骨髓库，当然也不是所有的白血病患者都要做骨髓移植，也要看具体病情。骨髓的作用就是造血功能，因此，骨髓对于维持机体的生命和免疫力非常之重要。古德云：“虽然不见人头落，暗里教君骨髓枯。”手淫恶习的危害非常之大，是一种敲骨吸髓的恶习，肾精是要荣华百脉、滋养五脏六腑的，却被无知的人滥撸滥泄，实在太无知太可怕了。这位戒友之前是单独住宿，他母亲帮他在学校旁边租了房子，然而正是单独的住宿条件和极大的学习压力，让他每天都要撸，很多人在压力大时都会撸管，撸管似乎成了缓解压力的一种途径，但这种途径并不可取，这是一种饮鸩止渴的举动，因为撸管迟早会让人陷入惶恐和痛苦。很多人也会在睡前来一发，甚至已经养成习惯了，刚开始的确是撸累了好睡觉，但是如果得上神经衰弱了，那就越撸越难以入睡，到时就苦大了。靠撸来入睡，实不可取，这个习惯模式必须要纠正过来。手淫是很伤正气的，正气一亏，各种疾病都可能得上，那些还没撸出严重疾病的人真的要警惕了，不能再瞎撸了！你要对自己和家人负责！这位戒友最后对无害论和所谓的有益论进行了控诉，但也只是“无力和悲伤”，如果不是这些错误理论的误导，也许他早该认清手淫的危害了。不幸中的万幸，他得的是 m2a，这一类型的白血病存活时间相对较长，也容易治愈，希望他能够早日康复。
\end{case}

下面步入正文。

这季内容主要是关于戒 SY 后容貌气质的改变，之前关于 SY 对容貌气质的影响，我已经写过好几季了，而这季将从清净、光明、坚固这三个角度来阐述。

\subsubsection{清净之相}

\textit{观音菩萨妙难酬，清净庄严累劫修。（《观音偈》）} 一个人清净庄严的相貌真的是修出来的，发育前的容貌气质可以说是天生的，而发育后和成年后的容貌气质则是自己修来的，人的面相不是一成不变的，人的面相和一个人的内在修为、道德品质和心灵纯度等都密切相关。相由心生，如果一个人总是起邪念，这样肯定会表现在他的容貌和气质上，起邪念本来就是一种能量的漏失，所谓动念失精！中医专门讲到：心动则精自走，沉迷 YY 后能量就漏失了，这样就会影响到容貌气质，整个人看上去会变得猥琐很多。很多撸者的面色灰黑，看上去特别没有精气神，也显得很脏，一点也不清透。在发育前，我们脸上是非常清透和干净的，根本不用洗面奶，用清水洗脸就可以了，但是撸管后，脸上就会变得脏了许多，而且是那种怎么也洗不干净的脏。心灵被污染了，迟早会反映到脸上，最后脸上就会变得很脏，有一种油头垢面的感觉，相信很多戒友都有切身体会。

一个人如果戒掉手淫，他的脸部会慢慢变清透的，这在我大学期间就有亲身感触，那时戒色虽然从来没有超过一个月，但是戒到二十天以上就能感觉脸部干净清透了许多，摸上去也没那么油腻了，如果一破戒，马上就会变回去，又会重新变脏。一个人如果脸部很干净很清爽，他的自信也会随之提升，如果脸上灰蒙蒙的、脏兮兮的，自己照镜子都会自惭形秽，感觉自信都被撸掉了。孩子因为心灵纯净，所以他的肤质是清透的，脸上皮肤零毛孔，但是手淫之后坏变化就开始发生了，毛孔里面开始有脏东西了，躲在毛孔里的脏是很难洗净的，有的戒友天天用洗面奶洗脸，结果还是不行，反而显得更油了，而且洗面奶弄不好还会过敏，导致皮肤更加不好。

手淫之后，黑头粉刺痤疮都来了，皮肤老是红红的，严重的人真的毁容了，痤疮按严重程度划分，可分为十二级，程度越严重，炎性损害、丘疹和结节就越多，囊肿性损害也越大，很多人撸到最后真的惨不忍睹，达到了鬼哭狼嚎的程度，镜子里的明明是一个畸形的怪物。记得以前一个戒友发对比照，撸管前的他是清秀帅气的，撸管六年后，那真是从天堂到地狱，看上去不仅提前衰老了很多，而且脸部完全畸形了，一点也看不出当年的清秀模样了，彻底被毁容了。撸管的恶果在每个人身上表现不同，这是体质差异和伤精程度不同造成的，有的人虽然痘痘不多，但是他脱发很严重，最糟糕的情况就是不仅痘痘多，脱发也严重，这也是一种类型，形象分真的被撸管砍去了大半。撸管会摧毁一个人的自信和底气，撸到一定程度，就会突然发现自己的容貌气质和身心状态已经大不如前了，再也不能和以前比了。

很多护肤品都会提到四个字：毛孔清洁。不管何种护肤品，不管有多贵，都只是治标不治本，最最根本的清洁，其实就是——心灵清洁！毛孔为什么会脏？最根本的原因就是心灵脏了，心灵遭到黄毒的污染，然后产生了邪淫的行为，邪淫的行为导致能量的损耗，然后出现内分泌失调，五脏功能紊乱，最终就会导致毛孔变脏！脸是五脏的镜子，身体内部的失调会反映在脸上，特别会影响一个人的肤质。中医脏象学说讲到，皮肤是内脏的巨大外象，人体皮肤通过十二经脉与人体内脏相联系，十二经脉又各有分支之络，这些络脉浮行于体表皮肤，各有一定的分布区域，也就是说皮肤上遍布经络网脉，每一块皮肤在体内都有相应的脏腑及经络，同样脏腑经络在皮肤部位也都有各自的反射区。皮肤和肾的关系极为密切，《素问》云：“\textit{皮毛生肾}”，即言皮毛生于肾，为肾精所灌溉，肾气虚衰，皮肤必然会变差。很多戒友之前不懂这个道理，他们不知在脸上花了多少钱，最后这些钱都打了水漂，并没有取得多少效果。解决皮肤问题的第一要务，不是用多好的护肤品，而是心灵清洁！当心灵恢复纯净后，当能量得到了保存，渐渐地，你会发现自己的脸上变干净了，毛孔里的脏东西和油脂自然变少了，到时候并不需要用什么护肤品，皮肤自然能保持在清爽的状态，触感也会变得光滑细腻。

清净庄严的容貌气质来源于清净的心，很多有觉悟的人都会在三十岁左右开始修自己的容貌和气质，为何在三十岁左右才开始修呢，因为之前太年轻，不懂这方面的内容，到了三十岁左右，自己的容貌气质不行了，这时才开始关注这方面的文章和内容。其实，修自己的容貌和气质应该从发育后就开始，发育后意味着能量开始漏了，这时候一定要学会保存自己的肾精能量，这股能量实在太强大了，也太重要了，如果把这股能量用于邪淫，这无疑是最浪费能量的一种使用方式，最终会招致无量的苦报。如果懂得保存这股能量，那就可以让自己进入身心的巅峰状态，到时候就可以发大招了，很多戒友应该都打过格斗游戏，只有当能量槽蓄满时，才能发大招，同样地，当我们的肾精槽蓄满了，我们就可以像超跑一样强劲，到时就能以能量十足的状态投入到学业和工作中去。

要提升自己的容貌和气质，一方面应该戒除手淫恶习，让能量得到保存，另外就是要多学习传统文化，学会行善积德，这样容貌气质就会有一个质的飞跃，甚至判若两人。大家看看邪淫者的神态，往往有一股戾气，当戒除手淫后，并且力行善事积累正能量，这时候再看他的容貌气质，就会有一股慈祥柔和的气息，坚持戒色修善，散发出来的磁场和气场完全不一样了。发育前的容貌是父母给你的，发育后的容貌气质是自己修来的，你有什么样的行为，就会有相应的容貌气质，要恢复清净庄严，那就必须戒除所有邪淫的行为。

\textit{离欲清净，是最为胜。（《四十二章经》）} 清净心生智慧，清净心对应清净庄严之相；邪淫心生愚痴，邪淫心对应污浊猥琐之相。发育前我们很少会有那类念头，处在天真无邪的状态，在这种状态中，我们是最快乐、最单纯的；发育后，我们渐渐就开始有邪念了，起了邪念，并且跟随它，那就是着了心魔的道了，我们戒色就是要做念头的主人，当邪念来犯，必须斩立决！否则就会被心魔附体，身不由己。我研究了很多成功人士，我发现他们当中有很多人都掌握了一门特别高端且绝密的知识，那就是：如何控制、管理和转化自己的性能量！性能量就像核动力一样，一旦知道如何控制和管理这股能量，就能把它转化为学业和事业的超强动力！那些成功人士为何精力那么旺盛，而你为什么每天萎靡不振的样子，人家知道肾精和脑力、精力的密切关系，人家懂得保存自己的能量，他们深知这个宝贵的知识！当一个人心地清净了，他的智慧也会与日俱增，这样就更有利于他在各方面进行高效的决策。孔子强调的君子三戒，其中第一戒就是戒色，曾国藩也特别强调戒色，戒色是君子第一修为，君子必须戒除所有邪淫的行为，婚后正淫则要保持节制。当戒到一定程度，自然会现出清净庄严之相，眉宇之间自有一股清正之气，内心也会变得无限坦然，有一种问心无愧的天然自信和底气。

\subsubsection{光明之相}

邪淫的行为会严重破坏我们的灵性光明，每个人在孩童时期，自身灵性都是光明的，只是每个人的光明程度不同，之后随着年龄的增长，进入了发育期，很多人染上了手淫恶习，此时光明会逐渐降低甚至会变得灰暗。当变成灰暗时，人就开始经历灾难了，手淫刚开始是喜剧片，以为天上掉馅饼，其实的确是馅饼，只不过是陷阱的陷！撸到后来，喜剧片渐渐变成了灾难片，因为身心开始出现各种不良表现了，很多人都会症状缠身，苦不堪言。当我们第一次起邪念，当我们第一次射出时，我们的灵性光明就会开始变暗，随着邪淫的次数增加，灵性光明就会变得越来越暗，就像快没电的手电筒一样。这种灵性光明的暗淡也会导致我们在其他方面的下降，比如福报、运势、寿命等方面的缩减。邪淫是很损一个人的福报的，稍微有点觉悟的戒友都是知道这一点的，邪淫也会影响一个人的运势，\textit{少年谁不欲掇巍科，而淫者偏运蹇。（《欲海回狂》）} 当肾精耗损后，寿命也可能会随之缩短，古德云：“天元之寿，精气不耗者得之。”总之，当能量水平下降后，各方面都会出现不好的变化。

当然我们可以通过戒色修善，让灵性恢复到光明状态，很多撸者因为疯狂邪淫，所以他们看上去给人的感觉就是灰的，我之前的文章也用到过“邪淫灰人”这四个字，当开始戒色修善后，很多人的灰皮会褪去，然后光明的特质会再次显现出来，你会感觉他变亮了。所谓：善心善行，善人自有福报，正心正行，正者必遇光明。撸者给人的感觉就是晦暗，整体的亮度下降了，\textit{神者，色中光泽明亮是也。（《医学六要》）} 精生气，气生神，重点在于保精固精，精足才能神强，表现在气色上就是明亮且有一层纯净的光彩。\textit{夫光明者，神气之著；润泽者，精血之充。（《望诊遵经》）} 故皮肤润泽，是为有气；晦暗枯槁，则是无气。当肾精累积到一定程度，眼睛也会变得清澈明亮，撸者的双眼多有玻璃体混浊，双眼的亮度也不行，当精充气足之后，双眼就会有一层如大理石表面的纯净光泽，这层光泽只有在精气神特别足的时候才会出现，你可以仔细观察下周围的人，真正有这层光泽的人很少见。

大家都知道人老珠黄这个词，旧时比喻女子老了被轻视，就象因年代久远而失去光泽的珍珠一样不值钱。其实这里的“珠”，也可以从另外一个角度理解为眼珠，人老后，眼睛的亮度会下降，五脏六腑之精气皆上注于目，肾藏精，藏五脏六腑精华之气，人老了，肾精不足了，眼珠的亮度自然会下降。小孩的眼睛基本都是清澈明亮的，而五六十岁以上的人，很多人都人老珠黄了。当一个人的眼睛非常明亮，特别有神，这就说明他的“精”足。反之，如果眼睛看起来无神、空洞、睁不开，那就代表他的“精”弱。戒除邪淫的行为，然后自己注意养生之道，坚持一段时间，你会发现自己的眼睛亮度在增加，然后眼睛会变得有神采，自然睁到位。光明代表能量充足，晦暗代表能量亏损，邪淫耗损能量，自然会导致晦暗，邪淫的人往往有一股晦气、戾气和邪气，特别在他眉宇之间会非常明显，眼神更是透露无疑，明眼人一看便知。

眼之真光有四种最为可贵：

\begin{itemize}
    \item 一曰守真。状如晨星，虽不动却自己闪光，静时凝然照耀毫毛须髮，动时如红日照亮天际。使人不敢仰面而视。这是居官忠良、誉满天下之征兆。
    \item 二曰含真。隐隐发光，如同珠宝，光彩蕴蓄，视瞻有力，顾盼有神。其光焰，如耀山川之俊秀；其光隐，夺海岳之精华。这叫含真，必国家之梁栋。
    \item 三曰藏真。一点真光，灼灼闪亮，清如水，半隐半藏，如琉璃之光亮，淡淡微微，又如透过小孔发出的光。初看光不足亮，久看则光亮有余。有此相必有高官厚禄，荫袭子孙。
    \item 四曰泅真。此种真气难以看到，须仔细近视求之。其气或聚或散，或正或偏，或似月晕重重，或似火星点点。有此眼者，或翰院清高，或科道部属。
\end{itemize}

内心纯正之人，他的眼神有定光、真光；内心邪淫之人，他的眼神有邪光、贼光。具真光者，自然正气凛然，威严具足；具邪光者，自然猥琐异常，颓废无比。

上次一位戒友在公园被高人看出他邪淫，高人劝他一定要戒邪淫，还有一位戒友在车上，被坐在对面的高人看出他邪淫，旁敲侧击地劝他要小心了。高人就在民间，邪淫者的容貌和气色有很多典型的特点，真正有深厚经验的人，稍微一看就知道情况了。观察一个人的面容，首先看他的眼神，有神无神，是否游离，眼睛的清澈度如何，眼睛的亮度如何，有没有定光和真光，另外要看他的眼形，是否有浮肿和眼皮下塌，还要看他是否有眼袋和黑眼圈，眉宇之间是否有正气；其次，要看他的脸部气色和清透度，邪淫者的脸部往往偏灰暗，而且看上去显得很油很脏，邪淫者的脸上有一种猥琐的感觉，笑的时候会更明显，特别猥琐。再次可以观察他的脸部是否浮肿和凹陷，邪淫者的脸部要么有浮肿的感觉，要么就是凹陷很明显，比如太阳穴凹陷，泪沟凹陷，苹果肌凹陷，额头凹陷等。邪淫者的面容也多有松弛下垂之相，如果精气神很充足，则可以给整个面容起到塑形和提拉的效果，当精气神不行了，就会显现松弛下垂的感觉，就像花儿枯萎了一样。总之，邪淫者的面容特征还是非常多的，还可以观察头发，是否脱发，发质如何，是否变卷等。还有一种特别的因素也可以让你感觉到对方是邪淫者，那就是气场，当对方走到你跟前，你就能感觉到那种邪淫的气场属性，让人感到不舒服甚至厌恶，这是一种直觉的经验和感受。我看人，最喜欢抓三项，那就是眼神、整体亮度和清透度，能量水平越高，这三项得分就越高，如果是滥撸滥泄之人，这三项得分就会很低，邪淫者对应的三项是：眼睛无神、灰暗、脏浊；戒者对应的三项是：眼睛有神有正气、明亮、清澈。

\textit{要念念清净、念念光明，不要念念染污，不要念念黑暗。我们每一念都要很小心的，每一念若是善，则光明越多，但若念恶，则越来越黑暗。善人有股白光，恶人则有股黑气。（宣化上人）} 具有灵性视力的人，会看见善人头上有股白光，小孩亦是一个发光体，而恶人头上则有一股黑气，\textit{好人头上祥云照顶，恶人头上黑气冲天。（《西游记》）} 很多撸者根本不知道自己是在累积负能量，还以为自己爽到了，其实根本就是亏大了，因为一直邪淫，他的头上早就黑气冲天了，而这股负能量又会感召不好的事情降临到他的头上，自古就有天道祸淫之说，实在不可不畏。要让心地恢复光明，那就必须在起心动念上修，当邪念冒出来时，能够做到念起即断就不会被其左右。\textit{心体光明，暗室中有青天；念头暗昧，白日下有厉鬼。（《菜根谭》）} 把自己撸成行尸走肉的有之，戒色后脱胎换骨、完美逆袭的有之，我们都应该做后者。

\subsubsection{坚固之相}

古德云：“乐色不节则精竭，轻用不止则真散，是以圣人爱精重施，髓满骨坚。”还说到：“爱精保神，如持盈满之器，不慎而动，则倾竭天真。”此乃伐生之大患也。《黄帝内经》专门提出四个字：积精全神！我们要有积精的意识，要懂得积累自己的肾精而不能随便滥撸滥泄。坚固之相就来源于积精，因为肾主骨，肾精充足则骨密度高，肾精亏损则会导致骨骼萎软无力，肾精流失，会让你的身体变成豆腐渣工程。人体就像一栋房子，206 块骨头就是房子的支架，沉迷手淫极易导致骨质疏松，这时候就很容易出现崴脚和骨折。之前一个练散打的戒友，本来手淫前踢沙袋骨头不疼，手淫后再踢，骨头就开始疼了，而且体能下降严重，最后也练不下去了，一个散打的好苗子就这样被手淫恶习给摧残了。我家有几本少林武学的书籍，里面就专门强调了练功忌酒色，里面专门讲到：“色欲之祸，固不下于洪水猛兽之为害，唯洪水猛兽，人尤知所趋避，而色欲一事，非但不知趋避，反乐就之。”还说到：“犯淫欲，则全部精华，势必如江河之决口，溃泛无遗，以至于不可收拾。”所以对于练功者而言，一般的要求是节欲，严格的要求则是阶段性的禁欲。

因为沉迷手淫，很多人都把自己的双腿撸软了，走路脚底打飘，就像踩在棉花上一样。我初高中时打球，经常崴脚，当时并不知道是手淫导致的，那时我的两条腿已经被邪淫的白蚁给蛀空了，走路脚底无根，总是感觉使不上力。戒手淫之后，骨密度会提升，渐渐地，就会显现出一种坚固饱满之相，特别有底气，腿上特别有劲。肾精充足，骨髓化生有源，骨质得养，则发育旺盛，骨质致密，坚固有力。反之，如肾精亏虚，骨髓化生无源，骨骼失其滋养。在小儿，就会骨骼发育不良或生长迟缓，骨软无力、囱门迟闭等；在成人，则可见腰膝酸软、步履蹒跚，甚则脚痿不能行动；在老年，则骨质脆弱、易于骨折等。在这个邪淫泛滥的时代，很多年轻人已经出现老年人的症状表现了，因为疯狂邪淫，他们的骨头已经像麻花一样脆掉了，就等因缘和合，给他来一次骨折，让他亲尝邪淫的痛苦果报，严重的人还要开刀、打钢钉，坐轮椅。

髓，有骨髓、脊髓、脑髓之分，藏于骨腔之髓，称为骨髓；位于脊椎管之髓，称为脊髓；位于颅腔之髓，称为脑髓。这三种髓，均由肾精所化生。肾精既可以化生为这三种髓，也可以化为浊精而通过性行为漏失，肾精是一股超强大的能量，就看你自己怎么使用它了，把这股能量用于邪淫，是最无知最愚痴的使用方式。国外的戒色文章也提到了要尽可能地保存和利用这股强大的能量，如果一个人可以完全内化这股能量，那他将成为超人。不说是在天上飞的超人，至少会成为精力十足的超人，很多成功人士都懂得这个秘密的知识，他们之所以会成功，和他们能够以精力十足的状态投入工作是密不可分的，很多成功人士都是工作狂，大家想一想，是什么支撑他们能够如此拼命地工作呢？是强大的精力！而强大的精力又来源于肾精能量的保存和转化，中医专门讲到：肾为作强之官！一个男人的发动机就在于他的肾！很多人撸得脑力下降，一副萎靡不振的样子，以这样的状态去工作，成功的可能性能有多少呢？脑力下降之后，不管是写作业还是工作，总是容易出错，完全不在状态，莫名其妙就会犯错，而且因为精力下降，很多事情的进度也会减慢很多，达不到预想中的效率值。

肾精包括先天之精和后天之精两部分，所谓先天之精，即禀受于父母的生殖之精，它是构成胚胎发育的原始物质，具有生殖、繁衍后代的基本功能，并决定着每个人的体质、生理、发育，在一定程度上还决定着寿命。后天之精，即指脏腑之精，是饮食水谷所化生的各种精微物质。后天之精的化生，依赖于先天之精的资助，先天之精亦依赖于后天之精的补充，才不致耗尽。先天之精与后天之精是相互依存、相互补充、相互促进的，二者相辅相成，从而保证了肾精的充盛。中医讲到脑为髓之海，肾精充沛，则髓海满盈，脑得其养，则精力充沛、思维敏捷、耳目聪明、记忆力强。反之，若肾精不足，髓海失充，在小儿，则表现为大脑发育不全、智力低下；在成年人，多表现为记忆力减退、精神萎靡、思维缓慢、头晕眼花、耳鸣、失眠，严重者，则可发展成为神经衰弱。

纵欲后会出现一种“软相”，这就是能量下降的一种表现，有的人本来勃起硬度可以，撸了几年后，勃起不坚了，出现疲软的表现了，本来骨骼硬度是不错的，但是撸了几年后，腿开始发软了，腰开始疼痛了。很多人在撸前斗志很旺盛，但是泄精后那种高昂的斗志再也看不见了，就像被斗败的公鸡一样垂头丧气，这也是一种软，属于心理上的软。不知大家是否听说过“五软”，五软是指头项软、口软、手软、脚软和肌肉软，一般发生于五、六岁以内的小儿，为小儿时期生长发育障碍的疾病。五软之病因，多为先天胎禀不足，肝肾亏损，气血虚衰。五软是小儿时期的疾病，多为先天不足，而我们手淫后，肝肾也会亏损，气血也会虚衰，这样我们的身体也会软掉。好好坚持戒色养生，严格控遗，我们的身体又会恢复到髓满骨坚的状态，到时坚固之相自然会再次显现。要做钢铁硬汉，那就必须彻底戒撸，绝不做手淫的草包、孬种，是男人就彻底戒了！这点骨气必须有！

下面分享一个案例。

\begin{case}[坚固之相]
    我高中跟着别人学会了手淫，都几年了，去年的时候，有时候腰部就有点酸了。后来膝关节用力就发酸，再后来四肢发软，容易出汗，现在关节容易响，都大半年了，做过好多检查。血常规、尿常规、肾功能、肝功能、双膝盖的核磁共振、风湿因子检查、糖尿病、缺钾检查、彩超我查泌尿系统，这次我连脾、胆、肝都做了，就是左肾有结石，反正现在体力越来越差。我该怎么办啊？还要做哪些检查啊？

    \textbf{附评} 肾虚的表现之一就是腰膝酸软、两腿无力。这位戒友之前做过很多检查，基本都正常，就检查出了肾结石，肾虚的很多表现都检查不出器质性的病变，一般都只是功能性的问题，所以根本没必要做这么多的检查，真正懂得中医的医理就会明白原因在哪里。骨为奇恒之府，内藏骨髓，骨则赖髓以充养，而骨髓又为肾精所化。凡肾精充足，则骨髓的生化有源，骨骼得到充分的滋养而坚固有力；如肾精亏损，骨髓的化源不足，不能营养骨骼，便会导致骨骼脆弱无力，甚至发育不良。\textit{骨枯而髓减，发为骨痿，（《素问·痿论》）} 其理即为此。刚开始手淫的一二年，可能症状不是很明显，但是如果频率特别高，那症状也是可能突然爆发的，总之身心会出现各种不良的表现，有的表现非常微妙，也只有自己知道，比如腿软、脑力下降，如果你自己不说，也没人会知道你的症状表现，但自己能非常清楚地感受到坏变化的发生。

    肾主骨生髓，肾健则髓充，髓满则骨坚，反之，则髓枯骨萎，要想腿脚有力，最根本的基础就是要学会戒色保精，上次一个戒友校运会跑了第一名，他过来报喜了，一个人的体能和训练有关，也和肾精是否充足密切相关，肾精亏损，腿软无力，即使刻苦训练，运动成绩也难以提高。当戒色一段时间，骨密度得到提升后，这时候脚底的感觉就会截然不同，脚底不再虚浮，会感觉双脚特别给力，像火箭一样充满向上的能量。也不仅是双腿给力，全身 206 块骨头都进入了髓满骨坚的状态，就像跑车加满了油一样，浑身洋溢着劲爆的能量，很多戒友都有脱胎换骨之感，身心完全进入了不可思议的状态，这 206 块骨头就是 206 块超强硬度的钢铁，你就是戒色的钢铁侠！
\end{case}

\paragraph*{总结}

我曾经看过一些修行人的照片和视频，他们就具足了清净、光明、坚固这三个殊胜的特点，这是能量上行到一定程度所展现出来的相。他们的额头特别饱满，异常坚固，而且看上去是发亮的，像电灯泡一样，他们的头面部就像有一层“包浆”，包浆是古玩方面的专业术语，包浆其实就是光泽，但不是普通的光泽，而是特殊的光泽。真正的修行人就会有一种特殊的光泽，当能量积累到一定程度，这种光泽就会出现。我们戒色之后，也会变得清净、光明和坚固，这是能量充足后的自然表现，如果能够学习传统文化，过一种修行的生活，那这种清净、光明和坚固就会变得更强。我们戒色就是为了恢复自己心灵的纯度，不要让邪念染污了自己的心灵，不要跟着邪念跑，要做到念起即断，这样持久地做下去，我们的心灵空间就会越来越干净，到时候纯净的大喜悦和大快乐自然如泉涌。

下面分享两首戒色诗歌。

\begin{poem}[来一发与戒到死]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        开始手淫没多久 \\ 他给自己起了个网名：来一发 \\ 无聊时来一发 \\ 睡醒时来一发 \\ 睡不着来一发 \\ 看到诱惑来一发 \\ 压力大时来一发 \\ 吵架后来一发 \\ 考得差来一发 \\ 考得好也来一发 \\ 周末必定来几发 \\ 就这样撸了几年 \\ 他突然发现自己 \\ 射得越来越快 \\ 并且出现 \\ 腰痛腿软、免疫力下降等伤精表现 \\ 容貌气质也变得极其猥琐不堪 \\ 他开始害怕了 \\ 当他真正了解手淫的危害后 \\ 他把网名改成了：戒到死
    \end{multicols}
\end{poem}

\begin{poem}[戒出雄狮气场]
    \begin{multicols}{2}
        \centering~\\
        雄浑内劲在周身满溢开来 \\ 戒者聚集了一股超强的浩然正气 \\ 这股浩然正气 \\ 像氢弹一样势不可挡 \\ 像氢弹一样摧枯拉朽摧毁邪淫的生活 \\ 戒者向来以实力说话 \\ 实力强就不会破戒 \\ 实力弱必破无疑 \\ 戒者绝对不会屈服于自己的心魔 \\ 被心魔奴役是一种耻辱 \\ 戒者绝对不允许这种事发生在自己身上 \\ 戒者必将降伏自己的心魔 \\ 戒色是王者之选 \\ 王者懂得保存和转化自己的性能量 \\ 王者拒绝邪淫堕落的恶习 \\ 在王者的眼中你会看见坚定无比的决心 \\ 在王者的眼中你看不见任何的妥协和退却 \\ 请听从内心良知的召唤 \\ 拿出万夫不当之勇、万牛莫挽之冲劲 \\ 拼死戒，戒到死，誓与心魔战到底！ \\ 从你的眼睛中我已经看到了雄狮的眼神 \\ 戒色雄狮已经彻底觉醒 \\ 戒色雄狮必将挣脱邪淫的锁链 \\ 百万雄狮齐戒色，中华正气震寰宇！
    \end{multicols}
\end{poem}

下面推荐一本书。

\begin{book}[《你可以不怕死》，一行禅师]
    一行禅师（Thich Nhat Hanh），1926 年出生于越南中部的广治省。16 岁出家，23 岁受具足戒。1962 年前往美国普林斯顿大学钻研比较宗教，越战期间返乡从事和平运动。后旅居法国，长期从事难民救援工作，并于法国、美国与德国成立多所正念禅修中心及寺院。1982 年，在法国南部建立梅村禅修中心（Plum Village），并赴世界各地弘法。迄今已有上百本著作风行于世，为当今世界最负盛名的佛教领袖之一。在《你可以不怕死》中，一行禅师以他的亲身体证，提出了超越死亡的秘密，生、死、来、去只是我们制造出来的概念，而这些幻象就是我们苦难的源头。一旦洞察到万事万物皆是不生不灭，无来无去的，就会体认到自己无法被摧毁，这样我们就能重生般地享受和欣赏人生了。

    这本书 200 页不到，网上有 \texttt{.pdf} 下载，我大概花了三天就看完了，是一本很不错的书籍。人类最深的恐惧其实就是死亡，绝大多数人都极其害怕肉身的毁灭，因为在他们的观念里，人死如灯灭，但事实并非如此，我们的本质是不生不灭的，我们的本质是永恒存在的，暂时消亡的只是毁坏的肉身。很多人之所以纵欲，其实他们潜意识里有一个最深的动机，那就是害怕死亡！因为对死亡有深刻的恐惧，所以他们才会通过纵欲来试图逃避死亡和忘记死亡。一旦认清了我们的本质不生不灭这个事实，心里就淡定了，这时候再看这个世界就会迥然不同，这时候你才能在一个超然的高度来活好整个人生。你是无法被摧毁的，你的本质是永恒的，你可以不怕死，有了这一层认识，就可以真正活出生命的从容、安详与喜悦。
\end{book}
