\subsection{断念之刃的精深磨砺}\label{99}

\paragraph*{前言}

进入冬季，最近反馈遗精变频繁的戒友开始多了，冬季有好几个导致遗精的因素，比如天冷受凉容易导致遗精，睡前热水泡脚容易导致遗精，被子盖得太厚也可能导致遗精，另外冬季补的东西吃得太多，也容易导致遗精，冬季因为天冷所以容易出现被窝憋尿的情况，这样也是导致遗精的一个因素，总之，导致遗精的因素是很多的，白天过于劳累，这样晚上也容易出现遗精，白天或者睡前按摩涌泉穴，这样也可能出现遗精，葱姜蒜韭菜辣椒也应该少吃，否则也可能导致遗精。冬季是比较容易出现频遗的季节，一旦出现频遗，那就会很影响身体的恢复，自己也会感觉像泄了气的皮球，甚至会影响到自信心和戒色的状态，一频遗，人的气色也容易出现下降，感觉自己又暗了下去，一些伤精的症状也可能再次出现反复，频遗是会把一个人遗垮掉的，中医讲到久遗八脉皆伤，对于伤精史比较久的人，哪怕一次遗精都可以让他难受好几天乃至十几天，甚至几个月都缓不过来。

关于遗精问题，其实是比较复杂的，虽然导致遗精的因素有很多，但是因为每个人的身体情况不同，所以结果就可能完全不一样，人家热水泡脚没事，但是你身体比较虚，这样只要水稍微烫点，晚上就容易出现遗精。也许你现在热水泡脚没事，但到了明年冬天，情况就可能出现变化，到时热水泡脚也许就会出现遗精，这都说不定的，因为人的身体情况都是在浮动之中，要根据自己的实际情况及时作出调整。冬季破戒的危害是比较大的，冬主藏，肾精一定要深藏、秘藏！藏得深、藏得住。\textit{夫精者，身之本也，故藏于精者，春不病温。（《黄帝内经》）} 冬季一旦破戒，很多人都会发现自己身体的恢复速度会减慢很多，身体的不适感也会更明显。冬季本来就是一个养藏的季节，最忌讳的就是耗泄肾精。关于控遗，我一般推荐固肾功和吉祥卧，固肾功一方面要做到位，另外还有一个体能的因素，就是要避免劳累，有的人睡前做一百下一点都不累，但有的人做一百下就会感觉很累，一劳累晚上就容易出现遗精，睡前可以做固肾功，但要根据自己的体能情况灵活安排，我一般都是睡前做的，但我从来不会让自己出现累的感觉。如果你做一百下感觉很累，可以减少些，五十下或者七十下，次数是可以灵活安排的，但一定要找准拉紧感。

戒色后的遗精频率应该控制在一月三次以内，最好是一个多月一次，或者几个月一次，这样的遗精频率对于身体恢复就比较有利，可以把能量的耗损控制在尽量小的范围内，这是一种“精耗”的控制，精就是能量，说到底就是能量管理。如果出现频遗问题了，那也可以去看中医调理，从病机来讲，有君相火旺、湿热下注、劳伤心脾、肾虚不固等，可以通过服用对症药物来控制遗精频率。\textit{精之藏制虽在肾，而精之主宰则在心，故精之蓄泄无非听命于心。（《景岳全书·遗精》）} 关于遗精问题，我们自己也要注意修心，修心是非常关键的，邪念起来一定要及时断掉，切不可跟随强化邪念。有一个稳定的遗精频率，恢复成果就会得到最大程度的保存，否则出现频遗，恢复成果就会大打折扣，恢复进程也会减慢很多，伤精的症状也容易出现反复。刚开始戒色，很多新人再次恢复遗精可能比较晚，有的人可能要几个月乃至半年以上才会恢复正常遗精，有的人从发育就开始撸，所以他从来没有出现过遗精，这也是一种情况，只要好好坚持戒，正常的遗精频率肯定会恢复的。戒到一定程度基本都会遭遇频遗问题，到时就要学会控遗了，控遗是一门很深的学问，需要注意的方面有很多，自己一定要多学习控遗的知识。频遗是恢复的拦路虎，我们一定要学会克服频遗，有的人虽然能戒几百天，但是他的频遗却很严重，这样就会导致恢复不理想。

这季再推荐一个控遗的动作——平板撑（plank），平板撑是训练核心肌群最有效的方法之一，这也是健身方面比较常用的一个动作，很多专业的运动员也会经常练习这个动作，通过练习平板撑也可以起到固肾腰的效果。我现在每天会练习几次，手搁在椅子上，而不是在地上做，当然这是我自己个性化的选择，教程一般都是在垫子上或者地板上做的。平板撑初级练习者可采取每组十五秒，每次做两组；中级练习者可采取每组三十秒，每次做三组；高级练习者可采取每组一分钟，每次做三至四组，每组的间歇时间可为半分钟，随着每组练习时间的增加，间歇时间也随之增加。我自己练习的感觉比较好，再配合固肾功，这样控遗的效果会更好。大家可以搜教程学习，很简单的一个动作，但效果的确挺不错的。

下面分享一些案例。

\begin{case}
    好不容易进入了戒色状态，昨晚喝了一些白酒，在床上遭遇心魔攻击，没有及时断念又被心魔控制了，而且还连续破戒，现在心情很烦躁，非常的后悔。感觉戒色真的是非常难，稍微放松了警惕，心魔就会攻击你的弱点。

    \textbf{附评} 古语有云：酒是色媒人！之前有很多戒友也是喝酒后破戒的，喝酒后定力会下降，严重的甚至定力会归零。有些人可能会说自己工作要应酬，这的确是个两难的处境，总的原则应该是少喝为妙，特别是白酒，更应该少喝或者不喝。喝了酒就像给心魔打了鸡血一样，让心魔进入了势不可挡的状态。心魔是最狡猾的，当你定力处在低值时，它就开始疯狂攻击你，那些邪念就像炮弹一样倾泻在你的戒色阵地上，让人难以招架。如果你在清醒状态，那还有望抵御心魔的入侵，当你喝酒了，那就很难抵御了。酒精就是心魔的兴奋剂，那股邪劲冲上来，真的很难控制。中医也讲到，喝酒纵欲特别伤肝肾！所以在喝酒这个问题上，广大戒友一定要极为小心，尽量少喝或者避免喝酒，喝完了一定要保持高度警惕。念头一旦上来，必须马上断掉，断不掉，那就会被心魔控制，形象地说，就是被心魔附体，到时就身不由己了。本来戒得很不错，但是一着不慎满盘皆输，当你露出了破绽，心魔就会抓住你的破绽一顿狂轰。我们都是钢丝上的戒者，戒色的每一天都要很小心。戒色战场，唯有警惕者生存！放松警惕必然破戒！你在战场上放松警惕，等待你的只有一个结果：阵亡！戒色的战场每天都有人阵亡，只有觉悟极高、经验极其深厚的老兵才能幸存下来，老兵深切知道如何才能做到不阵亡！\textit{昔之善战者，先为不可胜，以待敌之可胜，不可胜在己，可胜在敌。（《孙子兵法》）} 善于用兵作战的人，总是先创造自己不可战胜的条件，并等待可以战胜敌人的机会。戒色就是念头之间的战争，你必须让自己具备不可战胜的条件，你必须让自己的防守固若金汤，这样才能立于不败之地！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我撸了有十年了，初中高中大学都是过的浑浑噩噩的日子，可以说我宝贵的青春都被 SY 给害了，什么花季雨季啊都没有感觉到，最后勉强考了个大专，差点不能读书，真是罪过。得了一身病，去医院看病最要命的是医生不和我说病根在哪，无止尽地让我吃药。大学毕业来到戒色吧，知道了撸管极大伤害自己，也终于明白了病根是在 SY。那时开始戒撸，不过戒十多天就会破，断断续续有一年的时间。直到现在已经彻底戒色 56 天了，每天饮食清淡，早睡早起，泡脚加锻炼，很多以前医院里的“不治之症”都有了很大的恢复。眼睛变得有光了，和人可以很自然地交流下去，头发也不油了，这点最明显，我现在可以保持四天不洗头，头发还不油，以前的话一天过后就油得不行，黑眼圈也变淡了。

    \textbf{附评} 这位戒友之前戒得不是很理想，但是他没有放弃，这次他戒得不错，已经快两个月了，身体各方面的改善也比较明显，当一个人的能量状态得到了提升，身体的很多症状都是会改善的。这就是古代名医特别强调在吃药治疗期间要禁欲的原因，中医治病最忌讳的一点就是“上补下漏”，这样很多病自然成了“不治之症”，其实并不是不治，而是你在狂撸滥泄，这样再怎么吃药也无济于事，难以从根本上得到治愈。现在很多医生都不提禁欲的事情了，就是让你一味地吃药，这个药不行就换那个药，吃来吃去，最后身体还是不行，甚至是越吃越差。如果医生在治疗时就告诫患者要禁欲，这样治疗就会事半功倍，禁欲是加法，吃药是加法，这样就是双加！能量就能得到最大程度的保存和提升。反之，纵欲是减法，吃药是加法，当减法超过加法，最后身体肯定还是不行，再怎么做加法，都会被你疯狂纵欲给减掉。这位戒友撸了十年后才遇见了戒色吧，如果他在初中时就能遇见戒色吧，那他的人生也许就不会是现在这个样子了，戒色对于一个人的命运真的很重要。\textit{肾主精髓，脑为髓海，肾精髓有亏，脑力为之不赡，宗脉失所荣养，头脑眩晕，记忆善忘。（《王仲奇医案》）} 很多人在 SY 后都是过着一种浑浑噩噩、行尸走肉般的生活，花样年华早就被 SY 恶习给摧残了，整个身心状态都处于负能量的包围中，被压抑在低能量的振动频率之内，这是一种极为惶恐和灰暗的人生。当一个人开始戒色养生了，那蜕变之旅就开始了，当能量状态得到提升，一切都会得到改变，不仅是身心健康，还包括学业、事业和运势，当你散发出来的能量不一样了，你的命运自然会得到改变。《易经》里有一句极为著名的话，那就是：“\textit{积善之家，必有余庆；积不善之家，必有余殃。}”SY 属于邪淫，沉迷 SY 就是在积恶，当积累到一定程度，到时自然就会感召苦报。
\end{case}

\begin{case}
    今天领了离婚证，SY 八年，遭报应了！不育、早泄、阳痿，之前身体一直挺好，后来慢慢就不行了，腰酸，频繁遗精，后来慢慢的早泄也出来了，和女朋友去年结婚，本来感情就不算很好，我一直早泄，骗她我休息不好，后来结婚后几个月一直没有怀孕，去检查也是问题在我，精液不正常，我知道了手淫的严重性了，后来慢慢地去治疗，可是还是没有完全戒色，后来勃起也出现问题了，老婆和我矛盾彻底爆发了，今年下半年一直闹离婚，终于还是离了！准备戒色了，不然真的废了。

    \textbf{附评} 国外戒色文章有一个很重要的观点，那就是邪淫会影响一个人的婚姻，因为邪淫而导致离婚的家庭数不胜数。很多人都是十四岁左右就开始撸，撸到结婚后还没从撸坑里爬出来，彻底陷进去了。大家注意这位戒友的描述：“之前身体一直挺好，后来慢慢就不行了。”不少人在 SY 的前几年都生龙活虎，毕竟身体底子尚厚，还伤得起，但积撸成疾，最后虎躯泄成鼠躯！把自己撸成了阴沟里的老鼠，惶惶不可终日！而且撸到后来，心魔已经越来越变态了，到时真的是骑虎难下了，必须痛下一番决心，才有可能战胜心魔！这个案例也表明婚前戒色有多么重要，婚前戒色是最酷的事！当别人因为无知而疯狂纵欲，而你能够做到高度自律，这样就能够保存和转化自己的性能量，把性能量用于学业和事业，而且还可以避免未婚先废，这就足够酷！酷要酷得有智慧！戒撸是智者的抉择，撸管是愚夫的自残，因为被无害论洗脑，因为无知和幼稚，很多人都会沉迷撸管，撸到后来整个人生都会悲剧，乃至演变成灾难片和恐怖片。当你的性功能不行了，当你失去了生育功能，到时你的婚姻就危机四伏了，争吵乃至离婚十有八九会上演。现在的人生悲剧其实在第一次撸管时就注定了，当你像个傻逼一样耗泄自己宝贵的肾精，你觉得最终的结果会是什么呢？当苦报现前时，很多人都痛不欲生！其实，如果没有多巴胺的分泌，撸管这个行为就像挖鼻孔一样无趣。每次撸完，再看刚才的H片，就会觉得索然无味，再也难以激起多巴胺的分泌，当多巴胺不再分泌，你感觉到的只是更深的空虚和无聊，SY 最终会把你的人生导向惶恐和痛苦、颓废和灰暗。当一个人把身体的精华射在地上时，他猛然醒悟，叫道：“天啊！我刚才究竟做了什么？！”被心魔附体就是这样，撸完才会清醒过来，到时你就会知道撸管并不是你真正想要的，这样滥撸滥泄完全就是在自我糟蹋。当多巴胺的浓度飙升时，你似乎飘飘欲仙，当多巴胺的浓度陡然下降时，一切都将变得索然无味，SY 根本没有任何意义，到时你就会明白这样瞎撸有多么无知、有多么傻！
\end{case}

\begin{case}
    我戒色两百天，因为一时骄傲，以为戒色成功了，导致破戒了，破戒了不要说，那真是一发不可收拾，连续破戒了十次，当初皮肤细腻光滑的我，又消失了，真是欲哭无泪啊！

    \textbf{附评} \textit{谦者，众善之基；傲者，众恶之魁。（王阳明《传习录》）} \textit{人生大病，只是一傲字。（王阳明）} 满招损，谦受益！我们戒色一定要注意修德，特别是修谦德，德不配位，必有灾殃，所谓“骄傲自满必翻车”，有一丝一毫骄傲的念头和想法，必须要立刻消灭之，绝对不能助长这种骄傲自满的心理。当一个人骄傲了，以为自己戒色成功了，其实他已经放松了警惕，这时候心魔就会趁虚而入，大家都看过足球或者篮球比赛，一方往往在大好形势下被翻盘，究其原因，就是以为自己赢定了，于是乎就放松了下来，这时候对方就有可能完成翻盘。所以，不管戒到何种程度和天数，都应该保持足够的警惕，切不可滋生骄傲的念头，自古就有骄兵必败之说，之前不知有多少戒友都在骄傲后破戒的，现在的新人如果能够很深入地学习前辈的戒色经验，那就可以避免犯这个错误。很多戒友都比较年轻，他们很容易出现年少轻狂，即使二三十岁的戒友也可能出现骄傲的心理，老舍曾说过：“骄傲自满是我们的一座可怕的陷阱，而且，这个陷阱是我们自己亲手挖掘的。”我觉得老舍说得很好，你一骄傲，你就给自己挖了一座陷阱，然后自己往里跳。要进入极稳定的戒色层次，那就一定要注重修德，不修德，戒到一定程度自然会破戒，这已经是规律性的定见了，武谚有云：“未曾习武先修德，要想练武先练心。”德真正跟上了，就会越戒越好，越戒越稳定。这位戒友之前能戒两百天，这个战绩也是很不错的，但是他后来骄傲了，他犯了之前很多戒友都犯过的错误，然后他又被心魔控制了，重新沦为了心魔的提线木偶。当一个人疯狂泄精后，他的肤质和气色都会下降的，触感也会由光滑变得粗糙，这是能量耗泄后的一种外在的征兆，当戒到一定程度，则会有一种容光焕发的感觉，皮肤也会变得细腻光滑而清透，眼睛清亮而有光彩，一旦疯狂破戒，这种好状态就会随之消失。
\end{case}

\begin{case}
    从今年四月份至今一直看你的帖子，期间反反复复破戒，始终出不了怪圈，不能及时断念。最近就像顿悟了一般，这几天拼命练口诀，练到口干舌燥为止，然后今天心中一有欲念出现，居然不自觉地念起了口诀，完全不经过大脑反应，完全是下意识的。这感觉太棒了！以前都是意淫几秒后才能反应过来。我想我能及时断念了，我要更加努力练习，不松懈。谢谢你！

    \textbf{附评} \textit{虽有高授，然非自己功夫久者，无能贯通焉！（《太极拳谱》）} 师父领进门，修行在个人，我已经把断意淫口诀交给大家了，就看大家把这个口诀练到何种程度了，这个练习的过程没人可以代替你，必须要自己去练习，真正体会口诀的深意，并且把它练到出神入化的地步。围棋有段位的划分，专业围棋最高九段，段位系统也可以用于断念，要达到断念的高段位，那就必须不断练习断念，所谓熟极自神，久练自化！有一个百分百可以确定的事实就是：念头肯定会上来！不管你看了什么戒色文章，不管你明白了何种戒色道理，最后念头还是会上来，既然念头会上来，那就必须做好断念！断念就是戒色最实战的部分，也就是刺刀见红的部分。黄念祖老居士有两句开示非常给力，那就是：“杀出重围！杀出一条血路！”这是你死我活的战斗，必须在万念丛中杀出一条血路，杀出戒色的黎明！那一个个“念头怪”迟早会上来，你必须把它们全部消灭，否则就会被心魔附体，心魔的表现就是念头袭脑！为什么很多人戒了很久都不行，一方面是因为综合觉悟不行，还有就是在念头实战中他始终处在弱小的地位，他不是心魔的对手，他打不过心魔！我们必须通过不断练习断念让自己强大起来，念头尽管上来，一上来就断掉，这样就不会破戒，如果断不掉，结果肯定破戒！就这么直接和简单。综合觉悟的提升最后还是要落实到断念上，就像学开车的理论，最后还是要亲自去开车，最后就看断念这一下子，看你的断念水平练到何种程度！很多新人戒了很久都没入门，入门的唯一标准就是真正学会断念！有的人悟性极佳，在戒色的头几个月内就能领悟到断念的重要性，并且开始不断练习断念，而有的人可能要戒戒破破几年后才能悟到断念的重要性，每个人的悟性是不同的，当一个人真正学会断念的一刹那，他是绝对开心的，因为他终于可以做念头的主人了，他终于学会降伏自己的心魔了，这在自己整个人生中绝对具有划时代的重大意义！过去一直被心魔奴役，突然之间翻身做主人了，那真是庆快何极啊！断念一定要练到条件反射的程度，就像某个病毒攻击你的电脑，然后杀毒软件第一时间杀灭，这根本不需要你去操作，因为这完全是自动的，我们每个人的头脑中也要装上断念这款杀黄毒的软件！念头一来，立刻杀灭之！

    断意淫口诀： \bf 念起即断，念起不随，念起即觉，觉之即无！
\end{case}

\begin{case}
    今天去看老中医了，他今年七十几了，在我们这一带挺有名气的，他把了一下我的脉，左手右手都把了好一会儿，还看了舌头，但什么都没问，就问了睡眠好不好，然后就小声地问我，是不是有手淫的习惯，（这话一问，我觉得他真的蛮有水平的），我也没赖，我也知道我很严重了，因为我脱发已经很严重了，头顶和前额都能见到头皮了，而且大便也不成形，稀且烂，胃口也不好，人也消瘦，脾湿也重，脑子反应也慢，有时莫名的心慌气短恐惧，怕跟人接触（肾主恐嘛），到了冬天，手脚都是冰凉的，但到了夏天，手心脚心却是热的，好像是阴阳两虚，五心烦热。记忆力也非常不好，上班做事常年犯错，差点被厂里回掉，都说你做事不认真，为人不靠谱，这种事情又不好意思跟人家讲出口，真是有苦难言。反正戒色吧里看到的症状自己差不多都有，自己这次发了狠心去戒，去改变，去重新做人！

    \textbf{附评} 这位老中医真的蛮有水平的，而且分寸也把握得很好，只是小声地问。上次是一位九十岁的老中医劝人戒手淫，这次是一位七十几的老中医劝人戒手淫，中国有这么一批真正有水平、真正有德行的老中医，实乃国家之幸、人民之福！现在的孩子多有手淫恶习，印光大师也说十有九犯此病，而且现在是一个邪淫泛滥的时代，比之过去不知猛烈多少倍，这个时代的孩子犯手淫恶习更是极其普遍，撸民不知比烟民多出多少，很多人从发育起就开始撸，结婚后还在看 H 撸，根本停不下来。大众被灌输得最多的就是手淫无害论，但事实却恰恰相反，事实表明无害论是完全荒谬和错误的，真相在受害者的案例中。老中医之所以知道患者手淫，主要有两个方面，一是看年纪，年纪不大表明没结婚；二是看脉象和舌苔，伤精患者的脉象很特别，有经验的老中医就能识别出，第三就是看面相，手淫者的面相往往灰暗且猥琐，严重的会有凹陷和浮肿变形，有经验的明眼人一看就知道什么情况了。手淫对人的影响主要是身心两方面，很多人的身体会出现肾虚的症状表现，然后心理也会出现失调，比如脾气变差、社恐、强迫症等。有的戒友会说，身体的一些症状还能忍受，但是脑力下降是他最担心和困扰的，在这个社会，不管是学生党还是工作族，都需要脑力和精力的强大支持！没有脑力和精力的支持，那就很难在学业和事业上有一番作为。\textit{脑性最灵，善能记忆，人之灵固莫负于脑，然其实起于肾。（《中国医药汇海》）} \textit{髓在头者，名脑；在众骨中者，名髓。（《医经精义》）} 藏于颅腔内者称为脑髓；藏于脊髓管内称为脊髓，脊髓上通脑髓，下贯尾骶；藏于骨腔内的为骨髓。从其生成而言，髓由肾精所化，所谓肾藏精，精生髓。肾精化生脑髓，为脑提供物质基础，肾精足则髓化有源，反之，肾精虚则髓不足，不能上充于脑。肾精充足，髓海充盈，则身轻有力，智力超常。髓海充足者精神饱满，意识清楚，思维灵敏，记忆力强，语言清晰，情志活动等正常；肾精不足，髓海不充，则表现为记忆力减退，精神萎靡，思维迟钝，头晕眼花，失眠健忘，甚至提前出现老年痴呆等衰退迹象。有句话说得好：“有翅膀才能飞啊”！戒色可以为你的脑力和精力插上翅膀，让你的脑力和精力化生有源！
\end{case}

\begin{case}
    戒到现在已经三百多天了，虽然其中破过一次戒，但戒色之后的成果不会消失，我发现身体正在慢慢变好，以前精子颜色是透明的，几天前遗精发现精子颜色变白了，这让我非常高兴。虽然身体恢复很慢，但我会一直坚持下去。我现在的感觉就像从小到大从来没有撸过似的，不知道撸管为何物，感谢飞翔哥！

    \textbf{附评} 这位戒友戒得还是很不错的，三百多天破过一次戒，他的身体正在慢慢变好，戒色之后身体的恢复也是一个量变到质变的过程，也许你戒到某个阶段还在感叹恢复不是很理想，但是只要加强养生之道，继续坚持下去，迟早会迎来质变的，到时就会有焕然一新的蜕变感，如蝉蜕壳一般，完全褪去了邪淫的灰壳子，飞向了纯净的蓝天。当一个人沉迷手淫恶习时，他会觉得那是他的全部，不管生活失意还是得意，都要来一发，当他彻底跳出撸坑时，再回头看看，就会觉得手淫这个恶习实在太荒唐了，一个堂堂的男子汉怎能沉沦于如此不堪的恶习？到时就会觉得当初自己开始手淫真的是太傻了。看看那些撸坑里的人，他们被无害论洗脑，撸啊撸，就像粪坑里的蛆虫一样，实在是太可悲，也太可怜了。他们还以为自己很对，直到症状突然爆发，他们才可能幡然醒悟。关于手淫有一个天大的谎言，这个谎言就是：“手淫后我们会变得越来越快乐。”然而事实是手淫后我们变得越来越惶恐、越来越颓废、越来越痛苦、越来越龌龊、越来越猥琐，也越来越丑，脑力下降了，也变得越来越笨！我们必须认清这个弥天大谎，我们必须看清手淫的真相，手淫恶习最终带给我们的只有痛苦！因为手淫是在积累负能量，负能量对应的就是痛苦！当你真正戒掉手淫了，你就会感受到一种超脱的自由，就像囚犯获释一样，当你是撸囚时，你是感受不到这种自由与喜悦的。
\end{case}

\begin{case}
    我撸龄也十年多了，之前说戒，但始终断断续续！现在终于意识到 SY 的恐怖，因为我现在已经出现神经症了，还伴随一系列的症状，真的生不如死！症状的第一次出现是在我坐公车的时候，忽然感觉心慌，双手无名指和尾指麻痹，而且发白，后来只能半路下车，再后来全身无知觉，只能躺在了大街上叫救护车。后来各项检查正常，说我是焦虑症，回家几天后又到医院检查一次，又正常，去看中医又无效果，现在经常彻夜失眠，四肢软弱无力，气短，脉搏细弱，只能在家里呆着！但父母要上班，只能自己留在家里胡思乱想，就是一个死循环，我感觉我自己快不行了。

    \textbf{附评} 这是一个撸出濒死感的戒友，他的情况属于焦虑症的惊恐发作（panic attacks）。症状迟早会袭击撸者，有时候就会以这种比较严厉的方式。之前很多戒友都撸出了濒死感，很多都打了 120，当那种极端恐慌的感觉来袭时，那真的是非常痛苦，在那一瞬间你会觉得自己真的要挂了。我之前在神经症群里聊过上千个患者，不少人都是突然惊恐发作的，不一定是撸管后，当然有一些人是在撸管后马上惊恐发作，马上就不行，心跳加快，心慌异常，感觉要挂。但还有很多人是在坐公车、理发等正常情况下突然就惊恐发作，突然身体就不行了。一旦出现了惊恐发作，患者就像进入了症状地狱，严重的患者真的生不如死！有些人不怕死，但他怕生不如死！每一天都是症状的折磨，深深陷入了绝望和恐慌，那种日子真不是人过的，简直就是身心的大崩溃！活生生把自己的生活撸成了恐怖片！撸成灾难片的还好些，撸成恐怖片了，那就更惨烈了！关于濒死感，我还专门写过一季，中医专门讲到：肝肾虚，多惊恐！是什么把你的肝肾搞虚的呢？罪魁祸首就是手淫恶习！很多人都是疯狂手淫后突然发病的！当然导致发病的因素也不止纵欲，比如熬夜久坐、压力大、家庭变故受刺激、生气等，这些因素也可能诱发神经症，但其中最伤肝肾的就是手淫和熬夜！这位戒友撸了十年多，他的身体已经成了豆腐渣工程了，就等时机成熟，给他来一次五雷轰顶式的报应。因为伤得比较深，一时半会的治疗也很难奏效，所以就陷入了很深很深的困境。很多戒友都反馈去医院检查基本正常，但主观感受已经生不如死了，这其实就是仪器检查的局限，仪器检查正常不代表这个人就是健康的，这种情况最好去看中医，一把脉就知道身体的具体情况了。伤到这种程度，恢复就要从长计议了，不是说吃几副药马上就能恢复的，我也是从神经症泥潭走出来的人，深知神经症康复的不易，戒色养生是神经症康复的基础，有了这个基础再配合积极治疗，这样坚持半年以上即可好很多，坚持一年以上就可以基本无症状，但要真正恢复元气那需要两年乃至三年以上了。这个案例也表明了一个事实：出来撸，迟早是要还的！很多人都知道天道酬勤，但却不知天道祸淫和天道好还！\textit{天道祸淫。其报甚速。人之不畏。梦梦无知。苟行检之不修。即灾殃之立至。（《文昌帝君训饬士子戒淫文》）} \textit{背人伦而禽兽行，十年而灭。（《管子·八观》）} 对于邪淫的果报我们不可不畏，也许你会觉得自己现在好好的嘛，你所不知道的是，那些生不如死的人之前也是这样认为的，一旦症状爆发，那就相当痛苦了，就像跌入了万丈深渊，再想爬上来起码以年计！
\end{case}

\begin{case}
    本人今年十五岁，同时也是神经症之人！可以说地狱我已经旅游过一遍了。初一时，阳光帅气的我不止成绩优秀，口才、智力超群！才初一就是班里的白马王子，许多女生都喜欢我，在这花丛中我色心愈加强大，开始了手淫，一天两三次。两年后，报应来了，神经症缠上了我，不真实感等症状让我每天生不如死，白马王子的形象已完全消失，自己成了一个废人。就这样我加入了戒色吧！吧友就像我的家人一般！我在大家的鼓励下开始戒色，现在戒了三个月了，神经症大有改善，估计一年可以恢复！希望吧友们以我为例，加油戒色！男人不能屈服！

    \textbf{附评} 现在网上邪淫的内容到处都是，擦边新闻和擦边图也非常之多，现在的孩子很容易变本加厉地手淫，而且没人告诉他们手淫的危害，在无害论的怂恿下变得更加疯狂。十五岁就得上神经症，就在以前是不可想象的，但是这位戒友却得上了。一天两三次的节奏，这完全就是在自残。\textit{多有少年情欲念起，遂致手淫，此事伤身极大，切不可犯。犯则戕贼自身，污浊自心。将有用之身体，作少亡，或孱弱无所树立之废人。又要日日省察身心过愆，庶不至自害自戕。……后世人业重，情窦早开。十一二岁，便有欲念。欲念既起，无法制止。又不知保身之义，遂用手淫。如草木方生芽，而即去其甲，必致干枯。聪明子弟，由此送命者，不知凡几。即不至死，而身体孱弱，无所成立。（印光大师）} 孔子特别强调少年要戒色：“\textit{少之时，血气未定，戒之在色。（《论语·季氏》）}”色是少年第一关，这关必须要冲过，少年之躯尚处在生长发育阶段，在这个阶段滥撸滥泄是会影响到生长发育的，本来是气吞山河英雄之躯，最后撸成佝偻着背的猥琐之躯，真乃云泥之别。本来可以长到一米八以上，最后因为耗泄肾精，只能长到一米七，有的人因为基因好、营养好而长到了理想的身高，但是他的骨头是酥的，骨质明显不行，非常容易骨折。在撸管前，很多人都是阳光帅气的，而在沉迷撸管后，一种暗黑的气场就将他笼罩了，一种腐败的气息开始在他周身蔓延开来。这位戒友从白马王子撸成废人，也就用了两年时间，好在他遇见了戒色吧，毕竟是少年之躯，恢复还是很快的，戒色三个月神经症就大有改善，真是不错！少年最最要紧的就是要知道戒色的知识，从某种程度来讲，戒色知识比黄金都贵重！不知道戒色知识，那真的是亏大了！有一种知识具有改变命运的力量，它来自古圣先贤的教诲和传承，具有高度的智慧和深刻的内涵，这项知识就是戒色的知识！真正能够学到这门知识的人，真的是很有善根、很有福报，我们一定要好好珍惜。
\end{case}

下面步入正文。

这季的内容是关于断念实战的，关于断念实战我已经讲过很多季了，前言的很多案例都有对断念的针对性的指导，而这季内容将会格外重要，是一次更深入的总结，也是一次更全面的论述。这季最特别之处就是我会教给大家断念的无敌模式！一旦学会开启无敌模式，任何邪念都不是你的对手！就像在你的头脑里无限制发大招一样，下面的文章会慢慢讲到的。

断念是戒色最实战的部分，也是戒色的核心，有时我会用“断念”这两个字，有时则是“观心断念”这四个字。实战化训练是提高戒色战斗力的根本途径，一切都要以实战为基准，必须认清“实战高于一切、为了实战而练”的道理，很多人对戒色道理夸夸其谈，但是断念实战却不行，这样的人最后就会沦为戒油子，越戒越差，道理似乎都懂，但是一实战，马上垮下来。

\textit{若断其阴，不如断心。（《四十二章经》）} 断心就是断念！戒色的最高层次就是要斩断自己的邪念！对于普通凡夫而言，他们起了邪念就会跟着邪念跑，最后欲火中烧、欲罢不能而破戒，而对于有相当觉悟的戒者而言，起了邪念我们就要立刻断掉它，这样才能做欲望的主人。

古德云：“一念之欲不能制，而祸流于滔天。”人都是有欲望的，因为淫欲种子就在八识田里，如果一个人无法控制自己的欲望，那么欲望就会变成心魔，欲望和心魔就像一枚硬币的两个面，你控制不住，欲望就会变成心魔，反之，你就能成为欲望的主人。古德云：“世上无如人欲险，几人到此误平生。”\textit{君子以惩忿窒欲。（《易经》）} \textit{君中乾乾，不惜于诚，然必惩忿窒欲，迁善改过而后至。（周敦颐《通书》）} 古德在他们的开示中，都在向后人传递一个信息，这个信息就是：人要学会做欲望的主人，而不能沦为欲望的奴隶，邪念起来要及时断念，不能跟随强化邪念，否则最后就会着了心魔的道。

欲界众生最重要的两件事就是饮食和男女，孔子说过：“饮食男女，人之大欲存焉”，但孔子也专门强调过戒色，戒色为君子三戒的首戒，古圣先贤都是反对邪淫的，所谓“饮食男女”是针对婚后正淫而言的，“饮食”是为了生存，“男女”更多的是传宗接代的需要。人一定要学会断念，不能邪念一起，马上就撸。无知的人会认为既然有生理欲望，那就应该撸，他从来没有想过要控制自己的欲望，他只知道邪念上脑就要撸，这样其实连畜生都不如了，畜生都有固定的发情期而不会乱来。对于凡夫而言，的确每个人都有生理欲望，但对于修行人而言，他们可以通过不断的修心而进入无欲的状态，这样性能量就得到了充分的保存和转化。当你晨勃了，这时候只是一种生理反应，\textit{未知牝牡之合而朘作，精之至。（《道德经》）} 如果你起邪念了，心魔就开始介入了，如果不断除邪念，心魔就会开始操控你的行为。人是可以通过修心进入无欲状态的，这样就能真正做欲望的主人而不会受心魔的摆布。无欲不是性冷淡，无欲是一种高度自律的状态，是一种具备超强自控力的表现。

\textit{人化物也者，灭天理而穷人欲者也。于是有悖逆诈伪之心，有淫泆作乱之事。（《礼记》）} 人欲无穷，食髓知味，祸及性命，犹不自知。食髓知味的意思就是有些东西沒有尝到的时候还好控制，一旦尝到，那就会一发而不可收拾，从此欲罢不能。\textit{吾辈用功，只求日减，不求日增。减得一分人欲，便复得一分天理，何等轻快洒脱，何等简易！（王阳明）} \textit{圣人修节以止欲。（《吕氏春秋》）} 欲望就是心魔，心魔就是欲望，一体两面，就看你是否能控制了，很多圣贤也会结婚生子，但是他们绝对不会让自己沦为欲望的奴隶，他们能够战胜自己的心魔！如果不能战胜自己的心魔，那迟早会被心魔拖入地狱！

曾国藩在道光二十二年十一月初四日日记云：“早起，读《易经》震卦，无所得。午初，人欲横炽，不复能制，真禽兽矣。”道光二十二年十一月十九日日记云：“余今闷损至此，盖因身皆私意私欲缠扰矣，尚何以自拔哉！立志今日自新，重起炉冶，痛与血战一番。”曾国藩也与自己的心魔在进行斗争，用他的话说就是血战一番，这真是你死我活的战斗，一定要打败自己的心魔，否则降不住心魔，心魔就会让自己干出禽兽不如的事情。黄念祖老居士有一段开示很好：“在这个贼当家的时候，什么荒唐的事情都可能干得出来，它是贼嘛！贼当家，不可能出好主意！”要战胜心魔贼实属不易，真的要痛下一番决心，必须血战到底！曾经看过一位记者采访一个强奸杀人犯，那个杀人犯就说自己控制不住自己的心魔，虽然外表看上去文质彬彬的，但是心魔袭脑后，他就开始去犯罪了。当心魔占据一个人的头脑后，那真的就像禽兽一样。如曾国藩所云：不为圣贤，便为禽兽！一个人最终要对付的就是自己的心魔，必须跟自己的邪念做斗争。心生魔生，心灭魔灭，\textit{降魔者先降自心，心伏则群魔退听。（《菜根谭》）} 邪念上来必须马上干掉！否则就会被附体。

从发育前纯真无邪的状态到发育后开始起邪念、被邪念控制的状态，这其实就是一个堕落的过程，一个被染污的过程。纯真无邪即天堂，邪淫堕落即地狱，一撸一地狱，一戒一天堂！我们一定要学会降伏邪念，经云：制心一处，无事不办！你是制心，还是被心制，这就决定着你将来的下场。\textit{云何降伏其心？（《金刚经》）} \textit{懂得降伏自心，你的生活就是修行。（大宝法王噶玛巴）} \textit{于一切时一切行，努力降伏自心魔。（密勒日巴尊者）} 古德提倡的就是：“思无邪”，我们一定要学会控制自己的念头，只有能做念头的主人了，才能做欲望的主人，凡夫做不得念头的主，所以他们是欲望的奴隶，我们戒色就是要夺回主人的地位，拒绝沦为欲望之奴，那完全就是身不由己的傀儡生活。欲望其实是一个无底洞，我们终其一生也不可能把它填满，只有学会控制自己的欲望，才能在人生的旅途中找到真正的幸福与喜悦。

很多产品都有核心技术，而戒色的核心技术就是断念！没有哪篇戒色文章能够让你不起一个邪念，有的戒色文章可以让你进入欲望休眠期，但是过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时邪念就会变得很活跃，所以断念就是戒色最实战、最核心的部分。纸上谈兵不行，最终都要经过实战的检验！

心魔的三种表现形式：

\begin{multicols}{3}
    \begin{itemize}
        \item 念头
        \item 图像
        \item 微妙的感觉
    \end{itemize}
\end{multicols}

就像水有液态、固态和气态一样，心魔也有三种形式。第一种念头，是比较粗的念头，自己可以清楚地感受到某个念头上来了；第二种是图像，图像是念头的另外一种表现形式，图像插入大脑是极快的，如果你不觉察，那图像就会变成脑海中的小电影，一帧一帧地播放；第三种是微妙的感觉，这属于比较细微的念头，你可能说不清楚那种感觉，但是你知道它来了，非常微妙，就像身体的某个部位有痒的感觉一样，那种微妙的感觉上来也是如此。

\paragraph{向内看——睁开内在觉察之眼}

我们生活在这个世界上，从小到大都在用眼睛观察周围的事物，却从来没有认认真真地向内看，从来没有仔细观察过自己的念头活动。戒色就是修心，修心的第一步就是要学会观察自己的内心活动，你必须对内心生起的每一个念头、图像和感觉都有极为清晰的感知。《恒河大手印》里专门强调：“\textit{观心最殊胜！}”当你把注意力从外在转向内在了，这时候很多奇妙的事情就会发生，你会觉得为何自己从来没有好好观察过自己的念头活动，为何这种观察力失落了那么久，每当念头起来时，我们就习惯跟着跑，却从来没有开启对念头的观察。戒色之后我们就要开启对念头的观察，然后慢慢强化这种观察力，我们必须对内心活动了如指掌，这是修心的基础。

\paragraph{觉察即消灭，觉察即降伏}

当我戒色半年左右，我看到了古德留下的口诀：“念起即觉，觉之即无。”当时看到这八个字时，就觉得非常重要、非常有价值、非常宝贵、非常不同凡响。\textit{念起即觉，觉即照破。（憨山大师《观心铭》）} \textit{贪嗔痴一起，立即觉了，则立即消灭矣。（印光法师）} \textit{念头起处，才觉向欲路上去，便挽从理路上来。一起便觉，一觉便转，此是转祸为福，起死回生的关头，切莫轻易放过。（《菜根谭》）} 雪岩祖钦禅师曾谈到自己用功的感受说：“我当时忽于念头起处，打一个返照，于返观处，这一念子当下冰冷，直是澄澄湛湛，不动不摇。”\textit{一起即觉，一觉即空。只一觉即可破除！（元音老人）} 这个口诀最最关键的一个字就是——觉！觉就是对念头的觉察！觉察本来就具有摧毁念头的威力，但一定要觉得够快！所谓不怕念起，就怕觉迟。很多戒色新人的毛病就是觉迟，等到念头已经起势了，再去觉察，那就已经晚了，如同小火变成大火了，这时候再觉察已经难以消灭了，所以必须要把握断念的最佳时机。一开始也难以做到念起即觉，只有当你不断练习观心，这样觉察力才能逐渐增强，到最后就能很轻松很自然地做到念起即觉，觉之即无，到时就完全自动化了。

下面摘自倓虚大师的《影尘回忆录》：

\begin{quotation}\it
    有一次，我到谛老那里去请教，顶完礼之后，他老先问：“你用的功夫怎么样？”

    “没别的！”我说，“最初坐的时候，妄想直起，像海里的波浪一样，前浪逐后浪，后浪逐前浪的不断，抑制也抑制不住，心里很著急。后来我不抑制它，反而用观照力来观它，观看妄想究竟从何处起？这样一观，妄想就没了；没了又起，起来再观。时间长久，慢慢的妄想就不起了，心里也很恬静、很自然了。”

    “嗯——”谛老说，“你算会用功咧！就这样好好回去修吧，以后可以不用再来。”

    我见别人去考问功夫的时候，总要受几句呵斥！挨几下香板才回来，我这一次到谛老那里去，把自己用功的方法一说，也没受呵斥，也没挨香板，就回来了。这在口里虽然不说，心里当然是很高兴！以后就用这观妄想的法子去修。
\end{quotation}

佛法的核心就是修心，这和戒色是完全相通的，那些祖师大德都是处理念头的大师，他们真正懂得如何处理念头、如何降伏自己的心魔。很多人会觉得佛法是磕头烧香拜佛，其实这只是佛法的表象，佛法是真正的心地法门，当你超越了迷信的层次，到时就会感叹佛法的不可思议。佛法是内在的科学（inner science），现在很多科学家都在研究佛法。佛法的开示就是为了帮助你降伏自己的心魔，这是最根本的。倓虚大师是真正掌握观心断念的大德，他不抑制念头，只是观察它，他说道：“这样一观，妄想就没了。”这就是觉察即消灭，觉察即降伏！倓虚大师是真正会用功的人，他受到了谛闲老法师的肯定。

\paragraph{断念为王——快刀斩念，斩绝萌芽}

真正有觉悟的戒友肯定会知道，戒色的实战就是断念，因为念头肯定会上来，心魔的表现就是念头袭脑！到时就看你的表现了。断念有好几种方式，觉之即无是一种，思维对治也是一种，念佛号也是一种，这三种我都有在用，但用得最多的还是觉之即无，我一直在磨的一把断念之刃就是觉之即无。当你的断念之刃比较迟钝时，那是斩不断念头的，断念之刃是需要有一个精深磨砺的过程，就像一位刀客会在平时磨砺自己的刀一样。作为戒色新人，应该熟背断意淫口诀，要练到条件反射的程度，然后也要好好参透口诀的内在含义，在真正懂得口诀含义的基础上再进行不断的练习，这样就会越练越精，断念也会越来越快，到时即可进入出神入化的程度。斩念的最佳时机就是念头刚刚萌芽的时候，这时它尚未起势，就像拳王泰森在婴儿期，这时你很容易就能打败他，当他长大成人了，你就很难打败他了，胜率会直线下降，所以断念必须要快！唯快不破！每一位戒友都应该问问自己：你的断念之刃到底有多快？

\paragraph{发展对念头的敏感程度}

很多新人在熟背断意淫口诀一段时间后，就会发现自己对念头的敏感程度会得到很大的提升，对念头的感知大为增强了，念头一起，他马上就能觉察到，比之过去念头起来不知不觉，那真是进步了太多。我们必须开启内在觉察之眼，必须牢牢看住自己的念头，就像老鹰在空中清清楚楚地看见地面的一举一动，完全是一目了然，异常清晰。内在觉察之眼的视力一定要够强大，对内心的念头活动一定要高度灵敏。当你真正发展出了这种觉察力，并使之不断增强，到时你就会发现自己对内心的控制会变得越来越强，任何一个念头生起，你都能马上觉察到，异常敏锐。我们要学会培养和发展这种对念头的敏感，这样才有望做到念起即断！太极拳有讲到：“一羽不能加，蝇虫不能落。”太极高手已经练出了周身高度的敏感，稍微一点动静立刻就能感知到。我们对念头的感知也要达到极为精微的程度，这都是练出来的，慢慢熟能生巧就能达到这个境界，到时念头一起马上就能觉察到，甚至念头还未完全起来，要起未起之时，你就能觉察到，在觉察的刹那就把念头摧毁了，就像打地鼠的游戏，头还没完全冒出来就已经干下去了。

\paragraph{开启无敌模式之一次车祸和一次胃镜的启示}

终于谈到了无敌模式，请大家擦亮眼睛，竖起耳朵，\textit{夫为道者，譬如一人与万人战。（《四十二章经》）} 我们戒色也是如此，戒色之后你会发现念头会不断冒出来，有时并不是你主动去意淫，而是邪念自动冒出来，这时候就像打仗一样，在你的脑海里，你要与成千上万的念头作战，你要打败那些念头怪！你必须在万念丛中杀出一条血路！很多游戏都有无敌模式，一些格斗游戏在放大招时也会进入无敌状态，其实断念也有一个无敌模式！一旦懂得如何开启，你将会进入极稳定的戒色层次，这个层次和悟道的境界是完全相通的。有些戒友可能会问，无敌模式和车祸还有胃镜有什么关系呢？请听我娓娓道来，我在 2008 年曾经发生过一次车祸，吃完中饭急着往单位赶，过马路时被汽车撞飞了，因为司机有踩刹车，所以我飞起来的方向是朝着汽车的挡风玻璃撞去，当时就把汽车前面的挡风玻璃撞成了蜘蛛网，那次车祸把我撞得头破血流，好在只是皮外伤，去上海第六人民医院缝了几针，并无大碍。当时的我只是感觉自己挺倒霉的，怎么会摊上这个事，现在想来，我那段时间邪淫很重，估计是老天对我的警告和惩罚。当我被撞飞起来到落在地上，也就两秒左右，但对于我来说是极为刻骨铭心的，在空中我感觉脑子一片空白，任何念头都没有，但是人却了了分明异常清楚，一切都发生得太快，当时我并不知道我被撞飞在空中的这两秒的分量，后来看大德开示，才明白当时的这两秒，我已经进入了无敌模式。无敌模式就是：一念不生、了了分明！所有的念头全部被杀掉了，只剩下纯粹的觉知，\textit{消杀得妄心尽而后真心现。（《菜根谭》）} 真心即纯粹的觉知。

大家看了我上面这段文字，可能会云里雾里，有的人可能会觉得一念不生、了了分明有什么稀奇的，但正因为它是那么平常而普通，所以被绝大多数的人给忽略了，他们不知道这八个字的真正价值。下面我再来谈下我做胃镜时的那个经历，大概是 2009 年的时候，我因为一直打嗝不止，所以去医院做了一个胃镜，我妈妈陪我去的，当时听说做胃镜挺难受，所以就选择了全麻。所谓全麻并不是给你打针，而是给你吸入一种气体，吸进那种气体不到五秒钟，人就失去意识了，什么都不知道了，那种状态也是一念不生，但不是了了分明，这种一念不生是死的，因为什么都不知道了，就像完全昏迷了一样。等到我被叫醒时，已经在半小时之后了，在那半小时内，我是什么都不知道的，完全没有任何知觉。

上面谈了两种状态，即：一念不生、了了分明；一念不生、失去知觉。接下来还有第三种状态，这种状态也就是凡夫的普遍状态，那就是：念头乱动、且有知觉。如果你有很深的体会，你就会发现普通人基本都是处在第三种状态，他们一直跟着念头跑，虽然有知觉，但并不能做念头的主。凡夫不知道还有其他两种状态的存在，他们完全无知，他们也不知道自己是念头的奴隶，他们根本就没有意识到念头只是工具，并不是他们真正的自己。我们的本来面目是纯粹的觉知而非念头，念头生于纯粹的觉知又返回于纯粹的觉知，纯粹的觉知是有知觉的，并不是无记空。无记空就是第二种状态：一念不生，一切都不知道，失去知觉了。纯粹的觉知即是第一种状态：一念不生、了了分明。这正是最无敌的状态，开启这个状态，也就是进入了无敌模式。

\begin{multicols}{3}
    \begin{itemize}
        \item 一念不生、了了分明
        \item 一念不生、失去知觉
        \item 念头乱动、且有知觉
    \end{itemize}
\end{multicols}

\paragraph{通过觉察进入无敌模式——纯粹的觉知}

有些戒友可能会问，现在我已经知道了无敌模式，那么怎样才能切换进入无敌模式呢？其实如何进入无敌模式，上面的文章已经讲到了，在念头生起时，一记觉察就可以让你进入无敌模式，一记觉察把所有念头都觉杀掉了，剩下的状态就是：一念不生、了了分明。很多戒友只知道觉察断念，却不知道安住于无敌模式，当你有意识地安住于无敌模式，你就会发现自己对念头的掌控就会变得越来越强，念头一来，你马上觉察降伏，然后就进入了无敌模式，你会发现自己可以在无敌模式中持续一段时间，当邪念再次出现时，你再次切换进入无敌模式，然后又可以在无敌模式中安住一会，就像格斗发大招时，无敌模式会自动持续一会一样。在那个模式中你是绝对无敌的，没有任何一个念头可以奴役你，你是自己真正的大主宰！有两种扎根，一种是扎根于无敌模式，亦即纯粹的觉知，另外一种就是扎根于念头，这是凡夫的模式。我们要学会扎根于无敌模式，当念头来袭，我们立刻觉察，然后就进入了无敌模式，我们可以在无敌模式中安住一会。切换进入无敌模式，这需要一个持续的练习过程，到最后就会越来越娴熟。

\paragraph{主动进入和被动进入的区别}

打喷嚏、受到惊吓、受到突然打击、小便最后一哆嗦，这都属于被动进入无敌模式，凡夫即使进入了无敌模式，也不知道这是无敌模式，他不知道无敌模式的价值。我 2008 年那次车祸就是被动进入无敌模式，当时的我很无知，也不知道那两秒的真正分量和价值。要想主动进入无敌模式，那就要不断练习觉察断念，让自己的觉察力越来越强，当你成千上万次地练习觉察断念，到时就越来越能主动地进入和安住于无敌模式。在无敌模式中没有任何念头，但却了了分明，这是一种更高层次的觉知和观察。开启无敌模式并不意味着要你做到永远不起一个念头，不是这样的，当你需要用念头去做事时，依然可以起念头，因为你是扎根于无敌模式，所以这时候就可以做念头的主人而不会迷失于念头之中，这样做事往往更集中也更高效，当你做完事了，一定要记得回归到无敌模式之中。这就是扎根于无敌模式的真正含义，并不是不能起念头，而是要懂得回归到无敌模式。

\paragraph{开启无敌模式之静音键}

大家家里的电视和自己的手机都有一个键，这个键就是静音键！如果你是学生党，上课的时候就要调成静音模式，如果是工作族，开会时也要调成静音模式。在调成静音模式时，其实就相当于开启了无敌状态，因为你通过按一个键而杀掉了所有的声音。同样地，在你头脑里会出现很多念头，这些念头也可以说是一种头脑里的声音，你可以通过觉察来切换进入无敌模式，在这里无敌模式就相当于静音模式，让你喋喋不休的头脑瞬间安静下来。你要学会安住于这份静默，在这份静默里没有任何烦恼，没有任何念头，没有任何情绪，一切都烟消云散。这份静默就是最纯粹的存在！凡夫一直在追逐自己的念头，他们是念头的奴隶，很多人活到二十岁、三十岁乃至四十岁，都从来没有想过要控制自己的念头。念头一起，他们就跟着跑，他们之所以跟着念头跑就是认同念头就是他们自己，其实念头是从纯粹的觉知之中生起的，念头不是我们自己，纯粹的觉知才是我们真实的身份，一旦认清了这一点，就会感到重生了一般。我们可以通过觉察来降伏念头，从而就可以做念头的主人，很多大德的文章都在向我们揭示一个信息，那就是一定要做自己念头的主人，只有当你真正能做念头的主人了，你才有自由可言，否则你就是念头的奴隶。本来你发誓要戒撸的，但是念头一上来，马上就开撸了，为什么会这样？因为你没有及时断念！你降不住冒出来的念头！

\paragraph{开启无敌模式之两念之间}

我们人都是在作茧自缚，念头从纯粹的觉知中生起，我们不认识纯粹的觉知，我们误以为念头为我们自己，我们跟着念头跑，结果迷失在念头之中。这个世界上最大的监狱不是砖头做的，而是人自己的思维做的，自己把自己给困住了。你就是念头背后纯粹的觉知！而纯粹的觉知就在两念之间，前念已断，后念未起，当中有一个空当，也就是：一念不生、了了分明。在人的念流之间并不是天衣无缝的，而是存在一个个空隙，也就是念头与念头之间时常会断开一个空隙。对于这个空隙我们一直没有注意到，我们只关注念头了。其实真正的惊鸿一瞥就在于对这个念头之间的空隙的发现，然后你要学会安住于这个空隙，也就是安住于纯粹的觉知之中，这才是生命真正的转化，你不再认同你的念头，而是转而认同纯粹的觉知，你的身份完全转变过来了。要冲破作茧自缚的思维之狱，出口就在两念之间！

\paragraph{开启无敌模式之无念胜有念}

当你起邪念了，你要学会通过觉察来进入无念的状态，无念的状态就是无敌模式！念头全部被你杀掉了，就像在脑中放了一颗氢弹，所有的念头怪都被你瞬间消灭了。我上面罗列了三种模式，第二种失去知觉的模式属于特殊情况，普通人在第三种模式，而我们既然知道了第一种模式，那就应该时常通过觉察来进入第一种模式。当你越来越习惯安住于纯粹的觉知之中后，你会感觉生活的烦恼会少很多，因为你能做念头的主人了，很多胡思乱想就可以避免掉了，能量就可以更集中更有效地使用了，胡思乱想本身就是一种能量的耗费，如果能够避免胡思乱想，那就是在节约和保存能量。当念头再次上来时，一定要立刻觉察，然后安住于纯粹的觉知之中，深深扎根于纯粹的觉知之中！纯粹的觉知就是真正的你！你不是念头，你是纯粹的觉知，念头来自于纯粹的觉知，又消融于纯粹的觉知，就像波起于水，又消融于水，不要再认同你的念头，要学会做念头的主人！当你认同你的念头时，你就是在抗拒纯粹的觉知，你害怕让头脑空下来，因为你认为念头就是自己，你无法想象没有念头的状态，一旦你领悟到纯粹的觉知是自己时，你就不会再认同念头了，念头只是工具，仅此而已。

\paragraph*{总结}

导致破戒的原因有很多，但百川归海的根本原因只有一个，那就是：你降不住自己的心魔！心魔的表现即是念头袭脑。我到现在看过很多大德的开示，有两种观点，一种建议要和自己的心念做斗争，另外一种正好相反，建议不要和自己的心念做斗争，如果你了解得足够深入和细致，到时你就会发现这两种看似矛盾的观点在最高层面是完全一致的，两者都主张观心，都主张对念头保持高度觉察，只不过一方把这种觉察称之为斗争，另一方为了区别于以念治念，而不把这种觉察称之为斗争，他们会说，停止和心念的战争，保持觉察即可。觉察即消灭，觉察即降伏，我个人更喜欢第一种表述方式，那就是要和自己的心魔做斗争！与心魔斗，其乐无穷！过去心魔虐了我十几年，后来经过大德的指点和传授，我终于降伏了自己的心魔，我现在把经验分享出来，就是希望越来越多的戒友能够降伏自己的心魔。

要降伏心魔，必须对断念精通和娴熟，这需要一个练习的过程，刚开始很多人断念都很吃力，也不及时，甚至还在留恋和犹豫，慢慢地坚持练下去，就会发现断念变得越来越容易了，到时就得心应手了，就像一把屠魔刀，刚开始你用不好它，但是持之以恒地练下去，到时即可达到炉火纯青的境界。这季我还专门指出了无敌模式，我们要学会通过觉察进入无敌模式，并且经常安住于无敌模式，当你祭出了无敌模式，所有企图附体的念头都会灰飞烟灭，在一瞬间，这些念头怪都会被摧毁和消灭！

\textit{在世间上双方军队作战的时候，如果杀害一些人取得了胜利，人们称为这是英雄好汉，但实际上这并不是真正的英雄。对自己的分别念作战取得了胜利，这是有智慧的人所应赞叹的真正的英雄豪杰。（法王如意宝）} 我们戒色就是要降伏自己的邪念！这就是在对念头作战！这是你死我活的战斗！只有降伏了自己的邪念，才是真正的英雄豪杰！关羽、张飞皆万人敌，我们戒色也是要做万人敌、万念斩！在万念丛中杀出一条血路！拼死戒！戒到死！

断念的功夫是要慢慢修炼的，修炼到最后，断念就会越来越娴熟，越来越快，有的新人总是抱怨自己断念做得不够好，这就是没有练到家，你看 NBA 球星每天都要大量练习投篮，一练就是几小时，练习使人强大，练习使人出神入化。据 ESPN 透露，库里曾在训练当中连中 77 个三分球，三分球 100 投 94 中，一位篮球培训机构的工作人员曾经亲眼看过库里的投篮训练，他透露：“库里只计算命中的球，夏天的时候每天投中 500 个球，赛季期间，会每天命中 200 个到 350 个球。 ”变态准就是这样练成的！每一位戒友都是断念行者、断念刀客，就看你把自己的刀磨到何种程度了。那些觉得自己断念不行的戒友，我建议你每天把断意淫口诀背诵 500 遍，连续背十天，到时你再看看自己的断念水平如何？然后再背一个月、三个月、半年，到时你再看看自己的断念水平如何？空谈是不行的，一定要扎实地练习，库里的投篮也是苦练出来的，虽然他都那么准了，但他每天还在练习，还在精益求精。

当你获得了一本绝世武林秘籍，光理解是不行的，一定要亲自去练习，过去你在和心魔的交手过程中，一次次输，现在有了前辈的理论指导，再加之自己的苦练，那就有望降伏自己的心魔。我是提倡熟背断意淫口诀的，五百遍半小时左右即可念完，在不断熟背的过程中，你就会对口诀产生更深入的理解，慢慢就能学会观心断念了，一定要熟背到条件反射的程度，当功夫下足了，到时再次面对心魔，就有把握战胜它了。有的戒友戒到六十天、七十天时，他就开始感到害怕了，因为他感觉心魔就要对他下手了，他害怕破戒，他害怕再次回到被心魔奴役的状态，因为他没有必胜的把握，所以他就会感到害怕。当你的断念之刃快到极致了，你还会害怕心魔吗？念头尽管上来，来多少斩多少。正所谓：斩念降魔敌胆寒，正气爆棚铸神兵！

每个人的心里都有心魔，我们都应该学会降伏和战胜自己的心魔，这是生命最终极的课程和挑战！如果你降不住自己的心魔而被心魔所奴役，那么最后必将被心魔拖入痛苦的地狱。如何降伏自己的心魔，这是一门最顶级的知识，在学校里是学不到的，这门最顶级的知识被高度有智慧的人掌握着，他们会将这门最顶级、最宝贵的知识传授给有缘人，如一灯燃千灯。掌握了这门极高端的知识后，就可以降伏自己的心魔，从而获得真正的内在解放和净化，从心魔的奴役和暴政下彻底解放出来，到时你就自由了，到时你所感受到的就是更高次元的大快乐、大喜悦，完全超脱了邪淫的龌龊与不幸。

这季的内容对断念说得比较深了，可能很多戒友对其中的很多内容都不能正确领会，这也是很正常的，其中的很多道理我也是在悟了半年以上才搞明白的，往往都是通过顿悟领悟到的。也许你会觉得自己都懂了，其实你并不一定是真懂，如果没有落实到实战上来，那很可能就是假懂，要做到真懂是很不容易的，那需要自己不断学习戒色文章，多做笔记多思考，并且在戒色实战中不断总结和体会，这样坚持到某一天就会迎来顿悟，到时一顿悟，你就和大多数的戒友拉开了层次，到时你才会真正明白我这篇文章的深义。

下面分享一首戒色组诗。

\begin{poem}[戒镇乾坤——重回纯净光辉岁月]
    \begin{adjustwidth}{-4em}{-4em}
        \begin{multicols}{2}
            \centering~\\
            一、当你废掉了 \\~\\
            当你废掉了，请记住，有一个人曾苦口婆心地劝过你 \\ 当你废掉了，请记住，邪淫的生活迟早是要还的 \\ 当你废掉了，请记住，快感是引爆痛苦的导火线 \\ 当你废掉了，请记住，有一群人还在拼命戒撸 \\ 当你废掉了，请记住，戒撸是你唯一的救赎 \\ 当你废掉了，请记住，浪子回头金不换 \\~\\
            二、丑陋的撸者 \\~\\
            当第一次感受到那种快感，他感觉实在太爽了 \\ 他所不知道的是，他放出了心魔，他掉入了陷阱 \\ 堕落就此开始，曾经他也自责过、愧疚过 \\ 但时间长了，也就麻木了，而且有砖家在说无害 \\ 于是他变得心安理得，自欺欺人 \\ 那个阳光清纯的少年消失了 \\ 镜中人正在悄然变丑 \\~\\
            三、撸成行尸走肉 \\~\\
            脸色变得灰暗，双眼显得无神 \\ 一副行尸走肉的模样，负能量缠身 \\ 撸者什么也没有得到，反而失去了太多太多 \\ 撸到一定程度就会发现，自己不是享受者 \\ 自己是被压榨者、被剥削者，自己是邪淫的受害者 \\ 身体的精华像甘蔗一样被恶习残酷地压榨 \\ 最后只剩下一堆废渣 \\~\\
            四、面目全非 \\~\\
            看着以前的照片泪流满面，照片中的男孩是如此纯净 \\ 而现在的自己是如此的龌龊与猥琐，甚至可以称得上怪物 \\ 那张扭曲变形的脸，或浮肿或凹陷或不对称 \\ 怎么看都觉得怪异，撸管使你面目全非，你的脸庞 \\ 像地坑一样塌陷，像腐尸一样膨胀，像枯萎的鲜花一样衰败 \\ 提拉紧实的轮廓消失了，纯净清透的肤质消失了 \\ 撸者正在变得面目可憎，令人厌恶，连他自己都觉得恶心 \\~\\
            五、脑力泄地 \\~\\
            疯狂撸管的少年，以为自己爽到了，谁知在射出的一刻 \\ 脑力也泄了一地，因为无知，他并不知道这样撸的后果 \\ 他被无害论洗脑了，十年后，当初的少年已经变成了大叔 \\ 虽然才三十岁不到，但已经严重脱发，面容也提前衰老了 \\ 你会感叹撸管真是把杀猪刀，杀掉所有的纯真与美好 \\ 把人杀成浑浑噩噩、苟延残喘的废人，他说，他得了神经症 \\ 他悔恨地说道，当初要是不撸管，那该多好啊 \\ 撸管让他深受其害，他的人生因为撸管而四面楚歌 \\~\\
            六、你所不知道的危害 \\~\\
            醒醒吧，撸管的危害远超你的想象 \\ 醒醒吧，不要因为无知而低估了撸管的害处 \\ 醒醒吧，不要被荒谬的无害论蒙蔽了双眼 \\ 醒醒吧，肾虚百病丛生，症状必将袭击撸者 \\ 醒醒吧，不要再沉迷于撸管带来的虚无快感了 \\ 迷途知返是勇者！是该向撸管恶习宣战了 \\ 请找回你的正能量，请拯救你自己 \\~\\
            七、最后的良知 \\~\\
            邪淫是一种苦难，邪淫也是一种腐蚀 \\ 撸垮的一代，谁来告诉我们邪淫的危害 \\ 谁来拯救堕落到如此不堪境地的灵魂 \\ 心里还有一种声音在呐喊，它来自最后的良知 \\ 虽然微弱，但却是改变命运的最强音 \\ 这个声音告诉自己：找回圣洁的灵魂 \\ 彻底告别邪淫低能量的振动频率 \\ 你可以活出最纯净、最纯正的自己 \\~\\
            八、本初的纯净 \\~\\
            你忘记了曾经的你是多么的纯净 \\ 你忘记了曾经的你是多么的无邪 \\ 你忘记了那些无比纯净欢乐的日子 \\ 你开始过一种邪淫堕落的生活 \\ 你彻底沦为了吸黄毒的瘾君子 \\ 你把自己最宝贵的纯净财富给撸掉了 \\ 你就像一个败家子，败光了自己最宝贵的能量 \\ 唯有戒除撸管，才能去对应纯净的大快乐 \\ 唯有戒除撸管，才能重新绽放出纯净之光 \\ 唯有戒除撸管，才能从黑暗撸坑重回光明世界 \\~\\
            九、拔苦 \\~\\
            扪心自问： \\ 沉迷邪淫的生活，你真的快乐吗？ \\ 这种邪淫的生活，真的是你想要的吗？ \\ 如果你深有体会 \\ 肯定会觉得邪淫的生活其实很惶恐 \\ 邪淫的生活并不是自己真正想要的 \\ 邪淫的生活必将会导向痛苦 \\ 邪淫的生活就像一坨屎 \\ 散发着恶臭 \\~\\
            我们应该选择戒除邪淫 \\ 成为容光焕发、正能量满满的生命体 \\ 而不要成为负能量撑爆的撸管肉机 \\ 撸管就是眼中钉、肉中刺，必须被彻底拔除 \\~\\
            十、他们需要被告知 \\~\\
            此刻，我站在阳光里，看着天真无邪的孩子在嬉戏 \\ 内心有一种特别美好的感觉，仿佛自己也是孩子 \\ 仿佛自己从来没有看过黄，仿佛自己从来没有撸管过 \\ 那些纯净的日子都回来了，纯净的喜悦远胜邪淫短暂的快感 \\ 因为失去过，才懂得倍加珍惜这种单纯而美好的感觉 \\ 现在的孩子很可能成为将来的撸者，他们需要被告知真相 \\ 不要让我们惨痛的悲剧在他们身上重演，请救救孩子
        \end{multicols}
    \end{adjustwidth}
\end{poem}

下面推荐一本书：

\begin{book}[《正念的奇迹》，一行禅师]
    上季推荐了一行禅师的《你可以不怕死》，这季推荐《正念的奇迹》，这是一行禅师最不可错过的一本经典，写给每一个不想浑浑噩噩过日子的人，告诉你，禅修不在他方的深山里，而是在你每天的生活中。在书中一行禅师写道：“正念意味着观察。”我们要对自己内心的念头保持觉知和观察，我们要学会看住自己的念头。当念头生起时，如果没有觉察，那我们就会深陷在念流之中，最后我们就会沦为念头的奴隶。一行禅师告诉我们，要充满正念地进餐，充满正念地行走，他说：“内心的猴子在推动着你，驯服这猴子、驯服这野马、驯服这狂象。”一行禅师的开示就是让我们学会做念头的主人。一行禅师说：“你必须练习观心。”我们必须睁开内在的觉察之眼，我们必须对内心生起的念头保持高度的觉知。点燃你内在的觉知，不断强化觉知的强度，让觉知的光明从此照亮你的心扉。当你的觉知水平达到一定的程度后，你会发现你可以做念头的主人了，念头回到了它自己正确的位置——仆人！如果你没有开启强大的觉知，念头就会恶仆凌主，篡权夺位！我非常喜欢一行禅师的这本经典之作，这本书 435 页，我看的是 \texttt{.pdf}，还有一本《观照的奇迹》也挺不错的，这两本书可以结合在一起看，《正念的奇迹》已经非常系统了。《观照的奇迹》是一行禅师继《正念的奇迹》后，对正念的修行理论和方法次第做更完整的推演。一行禅师浑身散发着深深的祥和与平静，一行禅师的文字也非常温柔而优雅，具有诗意的美感。这本《正念的奇迹》希望大家不要错过，修行和戒色是完全相通的，两者的本质都是修心，多看大德的开示，会让你悟得更深更透彻，也会让你戒得更稳定，从而让你进入更高的层次。一行禅师的书里还提到一点也非常好，那就是要多浇灌善的种子，我们的八识田里既有善的种子，也有恶的种子，我们应该多浇灌善的种子，而不要去浇灌恶的种子。浇灌善的种子，我们会变得越来越快乐，而浇灌恶的种子，我们就会变得越来越痛苦，邪淫就是在浇灌恶的种子，这是一种负能量的累积，最后必将导向惶恐和痛苦。
\end{book}
