\documentclass{ctexart}

\usepackage[a4paper,scale=0.8]{geometry}

\usepackage{amsthm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{changepage}
\usepackage{enumitem}\setlist{noitemsep, nolistsep}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{mhchem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{paracol}
\usepackage{shorttoc}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{syntonly}
\usepackage{thmtools}
% \usepackage{tikz} // 4.
\usepackage{xpinyin}

% \syntaxonly

\newtheorem{book}{书籍}
\newtheorem{case}{案例}
\newtheorem{poem}{诗歌}

\title{戒为良药}
\author{{\it 原著：}飞翔 \\ {\footnotesize {\it 修订、排版：}桜井\ 雪子}}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

排版完善中：\href{https://github.com/ph3n92h3/notes/tree/main/%E6%88%92%E4%B8%BA%E8%89%AF%E8%8D%AF}{戒为良药}

\begin{multicols}{2}
    \shorttoc{简化目录}{2}
\end{multicols}\clearpage

\section{卷首篇：我的戒色经验谈}
\input{0. 卷首篇：我的戒色经验谈}

\section{飞翔经验}
\input{1. 飞翔经验：屡戒屡败的根本原因——修心不到位}
\input{2. 飞翔经验：屡戒屡败的思想误区之为恢复性功能而戒}
\input{3. 飞翔经验：教你彻底摆脱频遗的烦恼}
\input{4. 飞翔经验：警惕欲望休眠期和戒色厌倦情绪}
\input{5. 飞翔经验：怎样补才能补到位}
\input{6. 飞翔经验：前列腺炎、精索静脉曲张、早泄阳痿的恢复}
\input{7. 飞翔经验：戒色三阶段以及熬夜久坐的深入分析}
\input{8. 飞翔经验：身高问题、脱发问题、痤疮和戒断反应}
\input{9. 飞翔经验：耳鸣问题、戒色心态、搜集资料的重要性}
\input{10. 飞翔经验：SY 变丑详细论述和神衰、焦虑症、社恐的康复}


\input{11. 飞翔经验：破戒后的心态调整、精不液化、JJ 长度问题.tex}
\input{12. 飞翔经验：脱发问题补充、戒色后如何更好更快地恢复.tex}
\input{13. 飞翔经验：婚前性行为对人生的危害.tex}
\input{14. 飞翔经验：黑眼圈眼袋、白发、痔疮、鼻炎问题详解.tex}
\input{15. 飞翔经验：腿软问题、出油问题、紧张障碍、阴囊潮湿.tex}
\input{16. 飞翔经验：遗精问题补充、无害论、禁欲有害论、婚后次数}
\input{17. 飞翔经验：如何克服意淫、反复现象、嗜睡、压力导致的 SY.tex}
\input{18. 飞翔经验：前列腺炎补充、睡眠问题、赖床破戒、周末破戒.tex}
\input{19. 飞翔经验：晨勃问题、易漏问题、大便问题、睾丸小.tex}
\input{20. 飞翔经验：破戒类型，射距奥秘，连续两次的恶果.tex}

\input{21. 飞翔经验：撸完腹痛、意淫导致的疾病、睾丸的下垂.tex}
\input{22. 飞翔经验：做一个纯净频率的持有者.tex}
\input{23. 飞翔经验：腰痛问题、虚胖和瘦弱问题、保持警惕的重要性.tex}
\input{24. 飞翔经验：戒色后脱发加重，瘦弱问题补充、脑力下降问题.tex}
\input{25. 飞翔经验：直指阳痿、破戒时间的奥秘、SY 伤精分类.tex}

\input{old}

\input{76. 飞翔经验：50 种破戒心理的研究}
\input{77. 飞翔经验：教你突破觉悟增长的瓶颈期}
\input{78. 飞翔经验：国外戒色 28 条精析}
\input{79. 飞翔经验：SY 变丑 52 条臻粹分享}
\input{80. 飞翔经验：提升戒色觉悟之进阶攻略}

\input{81. 飞翔经验：学习传统文化之蓦然回首}
\input{82. 飞翔经验：戒色战场的纪律与执行}
\input{83. 飞翔经验：冬季戒色养生之五大要点}
\input{84. 飞翔经验：从入门到精通之断念实战}
\input{85. 飞翔经验：戒色往事之失败激励篇}
\input{86. 飞翔经验：SY 导致的心理性格的异变}
\input{87. 飞翔经验：满精归来之能量管理}
\input{88. 飞翔经验：戒色特种兵是怎样炼成的}
\input{89. 飞翔经验：论 SY 对人生运势的不良影响}
\input{90. 飞翔经验：觉知的点化——你是觉知而非念头}

\input{91. 飞翔经验：戒者巅峰体验的研究}
\input{92. 飞翔经验：夏季戒色养生的分析与对策}
\input{93. 飞翔经验：戒色价值观的培养}
\input{94. 飞翔经验：过于紧张带来的负面影响}
\input{95. 飞翔经验：不孕不育详尽专版}
\input{96. 飞翔经验：恢复工程之养生集结篇}
\input{97. 飞翔经验：SY 伤肾细腻体会篇}
\input{98. 飞翔经验：戒 SY 重现清净光明坚固之相}
\input{99. 飞翔经验：断念之刃的精深磨砺}
\input{100. 飞翔经验：恍若隔世之戒色五年体悟}

\input{101. 飞翔经验：破除恋癖之四件利器}
\input{102. 飞翔经验：破解心魔怂恿专题}
\input{103. 飞翔经验：独处破戒的专题分析}
\input{104. 飞翔经验：戒油子的蜕变与逆袭}
\input{105. 飞翔经验：睡眠障碍的分析与恢复}
\input{106. 飞翔经验：浅谈曾国藩的戒色绝学}
\input{107. 飞翔经验：戒色后回归的十种感觉}
\input{108. 飞翔经验：如何提升戒色文章的实战转化率}
\input{109. 飞翔经验：神衰患者的康复逆袭之路}
\input{110. 飞翔经验：《菜根谭》对戒色的启示与意义}

\input{111. 飞翔经验：学会擦除脑中浮现的图像}
\input{112. 飞翔经验：戒色的十种力量}
\input{113. 飞翔经验：SY 对人际关系的不良影响}
\input{114. 飞翔经验：戒色美如画之逆袭纯颜}
\input{115. 飞翔经验：《传习录》对戒色的启示}
\input{116. 飞翔经验：春季戒色养生的注意事项}
\input{117. 飞翔经验：断念道场的修炼与进阶}
\input{118. 飞翔经验：提升振动频率的秘密}
\input{119. 飞翔经验：学生党戒色专季}
\input{120. 飞翔经验：戒色高手之路基础篇}

\input{121. 飞翔经验：秋季戒色养生攻略}
\input{122. 飞翔经验：戒色执行力的培养}
\input{123. 飞翔经验：戒色快乐之道}
\input{124. 飞翔经验：澄清对于断念口诀的误解}
\input{125. 飞翔经验：正确处理戒色与生活的关系}
\input{126. 飞翔经验：戒色钻石体系之戒色十规}
\input{127. 飞翔经验：易经智慧与戒色之道}
\input{128. 飞翔经验：《当下的力量》笔记分享与解析}
\input{129. 飞翔经验：学习《了凡四训》的心得体会}
\input{130. 飞翔经验：戒色八年记}

\input{131. 飞翔经验：戒色修心勇士之道}
\input{132. 飞翔经验：断念口诀的学、练、悟}
\input{133. 飞翔经验：戒色德训篇}
\input{134. 飞翔经验：沉迷游戏的不良影响}
\input{135. 飞翔经验：托利在斯坦福大学谈话笔记与解析}
\input{136. 飞翔经验：俞净意公给我们的启示}
\input{137. 飞翔经验：控遗之道终极篇}
\input{138. 飞翔经验：再谈压念的思想误区}
\input{139. 飞翔经验：戒色高手之路提高篇}
\input{140. 飞翔经验：九年零破的核心秘髓}

\section{后记}
\input{141. 关于戒色产品和戒色喷剂，我的一些看法}
\input{142. 关于诋毁事件的澄清与说明}
\input{143. 我的戒色故事}
\input{144. 我的学佛体会}

\clearpage\appendix

\section{详细目录}

\setcounter{tocdepth}{4}
\renewcommand*{\contentsname}{}
\begin{multicols}{2}
    \tableofcontents
\end{multicols}

\section{书籍目录}
\renewcommand*{\listtheoremname}{}
\begin{multicols}{2}
    \listoftheorems[ignoreall, show = book]
\end{multicols}

\section{案例目录}
\renewcommand*{\listtheoremname}{}
\begin{multicols}{2}
    \listoftheorems[ignoreall, show = case]
\end{multicols}

\section{诗歌目录}
\renewcommand*{\listtheoremname}{}
\begin{multicols}{2}
    \listoftheorems[ignoreall, show = poem]
\end{multicols}

\end{document}
