\subsection{脑力恢复之详尽篇}

前言：

这季前言就答疑上瘾和答疑厌倦和大家说说，答疑上瘾是很多答疑者和我反映过的情况，我曾经也出现过类似的表现，就是疯狂答疑，甚至一天答疑十页，导致我自己很累，久坐久视，后来我做出了调整，每天答疑 1 - 2 页，改猛冲猛打为细水长流。问题是问不完的，上万的戒友，上万的问题，一个人的精力实在有限，只能采取细水长流的策略。如果不懂得细水长流，那会出现什么情况呢？那就是一阵疯狂答疑，帖子是火了，但人也累趴下了，然后他想，我帮助别人，结果自己都出现了症状反复，太不值了，然后就起退心了，坚持不下去了。这是一种比较常见的情况，很多答疑者都消失了，很大一部分原因就是答疑过累，所以我现在很少上 Q，除非预约入群答疑，一般不做一对一的答疑。进的群有 500 人的，也有 2000 人的，比如大悲拔苦戒色群，一般就 1 个多小时，回答几十个问题，和广大戒友做一个直接的答疑交流，戒友提问，我即时做出回答和指导。我现在私信积压的问题超过 1000 个了，最早的时候我还能顾及到私信，后来就力不从心了，就放弃私信答疑了，只选择最新帖子答疑。当答疑者出现答疑上瘾的情况时，要学会做出调整，要学会分配自己的精力，你想帮助戒友的心我懂，但是要注意保养自己的身体健康，这样才能持久地帮助到大家。不要猛冲猛打，猛冲猛打不会长久，要像跑一万米，不能太快，如果按一百米来跑一万米，我看你是疯了，没多久就不行了。龟兔赛跑，我选择乌龟的策略，我没有放弃帮助大家，但我会避免猛冲猛打，否则很快就会起退心。

第二个就是答疑厌倦问题，曾经我无比敬仰的朱家兴大哥，帮助过无数人，现在消失了。曾经他在我帖子里说，他尽量周末上来答疑，后来他还是没上来，估计一方面他是厌倦了，另外可能是工作太忙了，或者还有其他什么原因。答疑者每天都在吧里帮助大家，当坚守到一定阶段，就可能出现厌倦，因为很多问题有重复，而且初心已退，没那么多的新鲜感了。这时候很多答疑者就消失了，真正坚持下来的，是有决心和恒心的，真正把帮助别人戒色当做一项事业来做，这的确是一种善举。其实回答一个问题，就是一个小善，一个宣传，也是一个小善，勿以善小而不为，在戒色吧答疑或者宣传戒色，就是在积德行善，就看你有没有这个觉悟和恒心来做这件事，日行三小善，就是回答 3 个问题，或者做 3 次宣传，一年就是千善！说是小善，其实并不小，因为一次宣传就可能改变一个人一生的命运，一次答疑就可能把一个人拉入正轨，是小善也是大善。戒色吧是一个修福修善的最佳场所，但我们不要住相，金刚经讲：“若菩萨不住相布施。其福德不可思量！”我们帮助别人戒色，不求回报，默默奉献即可，做过就像没做过一样，默默帮助大家，以无私奉献的精神来坚守戒色吧。

当答疑者出现厌倦情绪时，也要注意心理调整，可以把答疑量减下来，本来每天答疑 20 个，可以减低为 5 个以内，或者 3 个，乃至 1 个也行。等状态好时，可以再加量答疑。如果一个人连续几天都不答疑，他的这种答疑惯性就会消失，很可能就越来越不想答疑了，慢慢就离开戒色吧了。另外，要注意的就是也不要把大部分时间都放在戒色吧，因为很多戒友都有学业和工作，所以要做好时间和精力的分配，特别是高三党和考研党，戒色是重要，但是学业和工作也同样重要，每天分出一块时间给戒色吧即可，就像每天你都会分出时间来刷牙和吃饭一样。做好时间管理很重要，不要让戒色影响到了你的学业和工作，大家这点应该要注意。当然，到了周末或者放假时，可以增加一些时间来学习戒色文章或者帮助大家答疑。戒色吧欢迎广大的戒色人才入驻本吧，你可以写文章发帖子，你也可以帮助答疑，你也可以搞宣传，只要你有才华这里就有你的舞台！

再来谈几句戒油子的问题，很多戒友戒到后来，戒色的态度出现了问题，就是不认真戒色了，不认真学习戒色文章了，不做戒色笔记了，问他懂不懂？他说都懂，他甚至会这样说，看戒色文章的题目就知道里面讲什么，但是他这种“懂”是要打个大大的问号的！如果是真懂，怎么还会破戒呢？破戒在表明一个信息，那就是你的觉悟还存在缺陷，你的认识还存在不足！就像飞机坠毁了，那表明什么呢？表明肯定存在问题，没有问题怎么会坠毁呢？很多人的懂，不是真懂，是泛泛之懂，懂得很肤浅，不深不透，对境没有力量！就像禅宗所言：“说时似悟，对境生迷”。说的时候，好像什么都懂，谈论戒色文章，侃侃而谈、口若悬河、引经据典、头头是道，听起来似乎是戒色成功之人，但是对境时就是没有力量！诱惑一出现，心魔一出现，意淫一出现，不是马上投降，就是稍微抵抗几下就彻底沦陷了！这就像纸上谈兵，有的人纸上谈兵很厉害，到了真刀真枪时，就软掉了！魔考屡次失败，最后他自己都没信心了，又不肯认真学习提高觉悟，觉悟的提升必须扎扎实实，必须深刻领悟，内化成自己的戒色意识，否则泛泛之懂，对境时就没有力量！诚如大慧杲禅师所言：药水汞，遇火即飞！

我们戒色的态度一定要端正，一定要认真，因为态度决定一切，态度决定高度，态度决定你能戒多久。一般戒色成功的规律是这样的：开始戒色 $\to$ 破戒 $\to$ 总结学习 $\to$ 破戒减少 $\to$ 继续完善觉悟 $\to$ 破戒更少 $\to$ 达到相对完美的觉悟 $\to$ 反转心魔 $\to$ 戒色进入稳定期。进入戒色稳定期后，还需保持高度警惕，这样才能守住戒色成果。这个戒色成功的过程，基本是每个戒友都要经历的，有没有一接触戒色文章就一次成功的呢？有的！不过很少，属于那种悟性极高的戒友，就像一个班级，总有成绩拔尖的学生。普通的戒友，都要经历一个破戒、学习、破戒、再学习的过程，不怕破戒，就怕不学习，高明的戒友会通过破戒来提升自己，因为破戒了才能知道自己哪里存在不足，只要补强觉悟，下次就会戒得更好。有些戒友破戒后不注重学习和总结，没有从破戒中吸取经验教训，这样只会越戒越差，戒到后来就有可能变成戒油子，夸夸其谈，对境时根本没有力量。真金不怕火炼，我们都应该做真金，而不是戒油子，遇火即飞！

下面分享几个答疑案例。

\begin{case}
    我在某平台看到，说破戒后做俯卧撑惩罚自己，这点我不敢苟同，我深有体会，破戒了，一做运动，很容易有问题。破戒后是不是要注意些什么？飞翔哥，虽然你没有破戒，不知道你有什么经验？
    \subparagraph{答} 做俯卧撑惩罚自己，我以前文章里有讲到过的，刚破完戒，要注意休养，尽量避免力量训练，否则是可能加重症状的，甚至可能出现新的症状。破戒后要注意静养，尽量不要做剧烈运动。
    \subparagraph{附评} 破戒后身体比较疲倦，就像刚刚跑完一次长跑，就是余下的亢奋也不会持续多久，很多人都有这样的体会，就是破戒后倒头就睡，特别疲劳。有些戒友想做俯卧撑惩罚自己，这种想法可以理解，但是最好是休息好了再惩罚自己，不要在劳累时惩罚自己，那样可能会导致出现新的不适症状，很多戒友应该都有体会的，比如心脏不适，或者炎症反应等。中医：肾主精与骨，用力举重则伤骨。特别是劳累时用到爆发力，是可能会伤到肾气的。赵本山当年脑溢血就是酒后做俯卧撑引起的，还有一个鲜明的例子就是，九零后新兵入伍，做俯卧撑时骨折了。所以，劳累时要注意休养，尽量避免做力量训练，即使做，也应该选择低强度的训练，不要搞太累，否则是可能出问题的。
\end{case}

\begin{case}
    后来大二有一次踢足球，普通的一个身体碰撞，我的腿就骨折了。打了钢板，三个月了，去医院检查，骨头一点都没长上。医生说每个人身体素质不同，有的人比较慢。每个月我都去检查，六个月还没长上，我害怕了，都说伤筋动骨一百天，我都六个月了。家长给我找各种医生，最后一个老中医说我是因为那个事，大概意思就是骨髓都射出去了，骨头长不上，我就禁欲了一个半月骨头长好了。我这才意识到 SY 的危害，才知道为什么当初成绩下降，记忆力不好了。
    \subparagraph{附评} 中医：肾主骨，骨生髓！不少戒友认识到手淫危害，都是吃过大痛苦后才认识到的。这位戒友骨折后的恢复阶段还有纵欲，结果导致骨头长不上。这让我想起了武国忠的书里也同样讲到一个骨折的案例，没记错的话，应该是手部骨折，然后在骨折期间还有性生活，结果过了好几个月都长不好，然后一禁欲，骨头就长好了。中医讲肾主骨，很多人认识不深刻，这位戒友的认识和体会应该非常深刻了。贝克汉姆脚部受伤，做完手术医生让他禁欲三个月，西医其实早就意识到禁欲对身体恢复极其重要。中医：肾虚腰膝酸软。很多戒友沉迷手淫后，会有这样一个直观的体会，那就是腿变软了，变成了软脚蟹，在腿软的情况下剧烈运动，只要稍不注意就很可能出现骨折骨裂的情况，手淫会导致骨质下降的，骨质一下降，再进行剧烈运动就危险了，那时候人都“脆”了，成了玻璃人，出现骨折的可能性就增大了很多。希望戒友们在这方面多注意，在身体疲软的情况下尽量避免剧烈运动，我也吃到过教训，打篮球总是崴脚，也曾经出现过骨折和骨裂，这都是痛苦的回忆。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，问一下痔疮的问题，我是内痔，本来是黄豆大小，基本没什么感觉，前几天早上起来突然变成了鹅卵石大小，很不舒服。我就直接艾灸肛门，然后痔疮越来越大，大约有两个鹅卵石大。走路、坐都很难受。我是应该继续灸吗？还是等他恢复了再灸。我看你的实例是直接痔核脱落的，我就怕我的越来越大，而且没有啥感觉。补充一下，没啥感觉指的是没有要脱落的感觉，再大下去走路都走不了了。飞翔哥，后来我没有继续艾灸，到现在三天，今天早上起来小了一点，然后一走路疼得要死，之后上厕所的时候一看，原来刚刚走路的时候爆掉了，有了一个小洞，出来一个直径 5 毫米左右的小肉球，整个内裤上全是血和一些类似固体状的东西，请问这是外翻了吗？我接下来要艾灸肚脐眼吗？
    \subparagraph{答} 嗯，痔核脱落了，成功了！痔核一脱落，就会慢慢恢复正常的，我当初也是艾灸到一定程度，然后爆掉的，一爆掉也是掉出来一个小肉球，然后过几天伤口愈合，痔疮就好了。的确是有一个痛苦的过程，挺过来就好了。加油！
    \subparagraph{附评} 这位戒友很猛！他是敢于艾灸痔疮的人。当然，其实也没那么痛苦，还是可以忍受的，只要掌握好距离。一般艾灸两天，痔疮就变大了，然后继续艾灸就会爆裂，痔核脱落，然后痔疮就彻底痊愈了，当然痊愈后也要很注意保养，不要坐下陷的沙发，饮食保持清淡等。我那时候是艾叶泡脚加艾灸神阙穴，大概三天后，痔核就脱落了，就是一块小白肉，从那以后我痔疮就再没犯过，当然我很注意保养的，所以也算彻底好了。等痔疮变大时，会有一个痛苦的过程，站也不是，坐也不是，但是挺过去以后，就成功了。这个治疗痔疮的方法不是每个人都适合的，但效果的确很不错，单桂敏的艾灸医案里也多次提到的，非常好的一种治疗手段。
\end{case}

\begin{case}
    我 9 岁的时候好奇开始了我第一次撸管，我今年 23 了已经结过婚了，结婚之前基本是两天一撸有时候一天一次，深陷其中，无法自拔，直到结婚半年了还没有孩子，去医院检查结果是精液没有精子不能自然受孕，当时天昏地暗，谁能了解我的痛苦！
    \subparagraph{附评} 很多人会觉得自己手淫貌似没事啊，也没多大症状啊，其实坏变化已经悄悄发生了，刚开始是悄悄地积累，然后积累到临界点就是症状爆发，有的疾病则属于暗疾，自己甚至没多大感觉，比如轻微精索，很多戒友已经得上了，但是根本没什么感觉。扁鹊见蔡桓公，立有间，扁鹊曰：“君有疾在腠理，不治将恐深。”桓侯曰：“寡人无疾。”大家这篇文章都应该学过的，在疾病的萌芽阶段，作为患病的个体，很可能是完全没有感觉的，疾病有一个潜伏和发展的过程，手淫也是如此，是一个温水煮青蛙的过程，很多人撸了五年，感觉还行，然后到第六年，各种症状，各种不舒服就出现了，有的人甚至严重脱发，想死的心都有了。体质差的，或者成瘾严重的，不出 2 年就会症状缠身，我看过上万的案例，在 2 年内出症状的太多太多了。记住了，手淫废人是悄悄的，不知不觉的。等你发现时，可能已经症状缠身了，这位戒友很悲催，得了无精症，手淫导致的前列腺炎和精索是很影响精子质量的，出现精子果冻体的极多，乃至射精带血也常见。大家这方面一定要引起警觉，手淫会伤害精子质量，从而影响到优生优育，严重的会导致不孕不育。
\end{case}

\begin{case}
    戒了两个多月！戒色为什么这么神奇。这次戒了 70 天，70 天前那是一种无法用言语表达的颓废状态！阴冷，内向自闭！懦弱！颓废！本人撸龄 9 年，两年前出现严重社恐！害怕和人交流，不敢对视，脑力几乎接近白痴，说话低沉鼻音重难听，被周围所有人排斥！几度想自杀，放心不下父母所以没干傻事！这次的坚持让我有了一线曙光，现在开始觉得自己有和人交谈的欲望了，眼神也不那么逃避了，精神也好了很多！虽然这细微的曙光还若影若现，但是我会一直坚持下去的，找回阳光巅峰的自己！
    \subparagraph{附评} 很多戒友都问我，怎么恢复好啊，社恐严重怎么办？交流障碍怎么办？对视障碍怎么办？这类问题很多，严重的有自残自杀倾向，其实我要说的就是六个字：坚持戒色养生！坚持下去，手淫导致的身心症状都会不同程度缓解的，这位戒友就是很好的例子，他这次的坚持让他看见了曙光，身心在慢慢向好的方向发展了，非常可喜的反馈。希望这位戒友能够早日康复，戒色最难的就是坚持！坚持下去，恢复即可水到渠成，不用怀疑，无数案例都已经证明了。就怕你总是破戒，那就难办了。
\end{case}

\begin{case}
    在这里请教一下飞翔大哥，在我看了您关于树疗的文章后，我就很开心地接受了，我发现树疗确实对气色的恢复有强大的、神奇的作用，我的精神比以前变得好了很多。我想请教飞翔大哥，树疗是任何时候都可以的吗？比如晚上也可以吗？下小雨时可以吗？
    \subparagraph{答} 最好是白天去做，阳气比较足一些，特别是有太阳的时候。晚上阳气内收了，阴气比较重，尽量不要去做，晚上树下面也比较阴森。下雨也尽量不要去做，加油！
    \subparagraph{附评} 自从我推荐了树疗，不少戒友都获得了良好的效果，特别是对于气色的改善，坚持几天，照照镜子，效果是非常明显的。但是，有些戒友也不相信，那也没办法了，说明他和树疗无缘。树疗是很好，可以亲近大自然，也可以很好地改善心情，但是树疗的限制也多，需要找到一棵好树，最好在人少的地方，以免别人怪异的眼光。还有就是天气时间的限制，阴雨天就不大合适了，晚上也不大合适，还要你自己有空闲去做，这也很关键，很多戒友没空，那树疗就不适合你了。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥你好，我想问，我现在 19 了，我每天脑袋昏沉、情绪低落、眼睛干涩发胀、胸闷、恐慌、紧张，很多莫名其妙的感觉，各种症状，简直是生不如死，我才 19 岁，我差不多吃药有三年了，没效果。医生开抑郁、焦虑这些药都没效果，我感觉活得真的好痛苦，症状太恐怖了，每天感受不到这个世界，吃药又没效果，我都不知道怎么办了。我以前经常手淫，晚上一般 7、8 次，然后就失眠，我不知道是不是手淫导致的。真心求解答，万分感谢。
    \subparagraph{答} 考虑神经症了，神经症是要积极治疗的，但必须要懂得戒色保精，我30季的文章就是讲神经症的，你好好看看。你手淫太频繁了，太伤身体了。赶紧戒了。切记！
    \subparagraph{附评} 我真替这位戒友感到悲伤，神经症是最折磨人的，用恐怖来形容一点也不为过，很多人都想自杀，的确生不如死，只有亲身经历过才明白那种地狱般的惶恐与绝望，可怜的是这位戒友只有 19 岁，19 岁就这样了，以后的人生怎么过啊！不过好在神经症是可逆的，是可以恢复的。我曾经得过严重的神经症，现在完全恢复了，没事人一样。这位戒友说他吃药没效果，我那时也有这个体验，吃了很多西药，刚开始有点效果，但是没多久就耐药了，然后就换药，自己成了药罐子，那种情形非常糟糕。这位戒友一晚上 7、8 次，太狠了！这种频率，就是铁人也承受不了啊！怪不得 19 岁就出神经症了，如果再有熬夜和久坐，那得上神经症就十有八九了。这位戒友也反映手淫后失眠了，刚开始手淫时，是很容易入睡，因为感觉很疲劳，但是撸出神经症以后，那就是越撸越睡不着，所以说手淫帮助入睡是分阶段的，撸到后来就会出现失眠。大家这个规律应该要明白，不要再靠手淫来入睡，养成坏习惯就难改了，得上神经症就生不如死了。切记！
\end{case}

下面步入正题，这季就脑力恢复进行一个详细的论述，具体如下：

中医：肾上通于脑！肾精化生脑髓！肾主骨，骨生髓，脑为髓之海。手淫伤肾，伤到一定程度，先是出现脑力下降，再伤下去，就是神经症，从轻微的神经症发展成严重的神经症。如果再有熬夜久坐，那么很可能一下就发展为严重的神经症，那真的就生不如死了。脑力恢复是戒色后康复的重点之一，毕竟很多戒友都是学生，还有就是上班族，对于脑力下降还是很苦恼的，脑力一恢复，做事情就轻松很多，学习成绩也会随之提升，反之，手淫导致的脑力下降，很多戒友的学业都受到了严重影响，成绩下降明显。有的戒友虽然底子很厚，还能考上理想大学，但毕竟不是巅峰的脑力状态，已经被手淫削弱了不少，还有的戒友本来脑力一般，再一削弱，那就雪上加霜了，对于自己的人生前途影响很大。这季就专门讲讲脑力的恢复，把我搜集和研究的内容和大家分享一下，希望能够帮到大家。我分为 11 个部分进行阐述，其中包括摘录的部分。

\paragraph{足够的睡眠} 睡眠状态下，规律分泌的各种激素积极发挥着作用。以生长激素为例，当你进入深睡状态 1 小时后，其分泌进入高峰，是白天的 3 倍多。该激素除了促进生长，还能加速体内脂肪燃烧。相反，若睡眠不足，内分泌紊乱，激素分泌丧失规律，不仅情绪变得容易激动，还可能影响生育能力。深度睡眠是人体睡得最熟、最香的阶段，此时听不到外面的任何吵闹，也很难被别人唤醒，一觉醒来，会感到神清气爽。而此刻，人体内的激素在大量分泌、免疫细胞、各种受损细胞（尤其是脑细胞）在进行修复、疲劳在恢复、能量在储存、消化系统在忙于吸收营养物资、废物在大量排泄等。深度睡眠是孩子身体长高、智力开发；年轻人精力充沛；中年人身体强健；老年人健康长寿的保证。哈佛大学医学院一项研究发现，睡眠有助大脑强化记忆。每晚至少睡 7 小时，大脑功能更强。所以，伤精患者要想恢复脑力，应该避免熬夜久坐，要养成良好的作息，这样对于你脑力的恢复是很关键也很重要的，熟睡状态是人体修复的重要时间，不应该用于熬夜，熬夜太伤身体，也伤脑力。

\paragraph{健身运动} 哥伦比亚大学一项研究发现，参加健身房锻炼有助于增加负责记忆的大脑区域的新细胞。参试者每周锻炼 4 次，连续 4 个月，大脑会有明显改善。坚持运动能使人体保持匀称的体形，运动时大脑会释放愉快素（脑啡肽），“奖赏中枢”随之兴奋，脑血管微微扩张，脑细胞活跃起来，令头脑清晰，心情舒畅，浑身充满活力，心理压力烟消云散，肌肉骨骼强壮有力，运动强身也健脑，可强化记忆提升脑力，美国伊利诺伊大学体育教授希尔曼指出，适量运动能提高脑力。成人运动 30 分钟，儿童运动 20 分钟，可使脑力提高 5\% - 10\%。这一效应发生在大脑五个脑叶的额叶部分。此部皮质是脑叶中范围最大、发达程度最高的部位，它与人的注意力及维持时间长短、做出判断能力、控制冲动能力及关键时刻进行思考的能力有关。有氧慢运动有助于额叶部分血液循环更好，使人更集中注意力，加快大脑处理信息的速度，使人在认知活动中表现更佳。体育运动也能强化脑细胞。研究人员发现，体育锻炼不仅能强健肌体，对脑细胞也有强化的作用。美国加州 Salk 研究所的科学家发现，经常跑转笼的成年老鼠，其脑子海马区的新神经细胞比不锻炼的老鼠多一倍，这个区域与记忆及学习能力有关。积极锻炼对于脑力的恢复是有很重要的积极影响的，特别是有氧运动对脑力的改善很明显，记得一位戒友经常慢跑，一方面他的脑力提升很快，另外就是容貌气质也改善很快，有氧运动对于伤精患者来说，的确是恢复的利器，大家不可错过，不跑步也可以散步，至少要动起来，不能老躲在房间里久坐不动，那样恢复太慢了。

\paragraph{跳绳提升脑力} 跳绳也属于健身，把它单独提出来，是觉得这项运动格外好，场地限制不大，一根绳子即可，跳绳提升脑力来源于台湾的一项研究，实验采用阳明大学教授郭博昭研发的心率频谱计进行前测、后测，发现跳绳还能让学童有较佳的交感及副交感神经（即自律神经）控制能力，不只长高，还可能变聪明，学习表现更好。我自己曾经做过健身教练，很多私教都会用到跳绳来训练会员，我也经常这样做，跳绳真的很不错，跳绳能增强人体心血管、呼吸和神经系统的功能。研究证实，跳绳可以预防诸如糖尿病、关节炎、肥胖症、骨质疏松、高血压、肌肉萎缩、高血脂、失眠症、抑郁症、更年期综合征等多种症病。八段锦里面就有一个动作：背后七颠百病消。而跳绳正符合这种颠的运动特点，效果真的很好，但贵在坚持。喜欢看拳击的戒友应该知道，练拳击基本都要练习跳绳，可以增加身体的协调性和敏捷性。所以，跳绳这项运动集养生与健身于一体，很值得练习。但要注意热身和选择场地，不要跳得太快太猛。我那时可以连续跳一百个双蹦蹦，但那不是养生的跳法，其实踮起脚尖，这样颠跳，是最妙的。有兴趣的戒友可以尝试下，我极力推荐。

\paragraph{养生静坐} 静坐是我国传统养生学中的宝贵遗产。通过静坐可使人体阴阳平衡、经络疏通、气血顺畅，从而达到益寿延年之目的。安德鲁纽柏在他的新书《上帝神道如何改变你的大脑》中指出，信仰佛教的和尚经由静坐可以提升脑力，而信仰天主教的修女们则由祈祷来提升脑力，主要的关键在于静坐或是祈祷所拥有的专心和镇定的效果。医学研究上，透过大脑断层扫描显示，静坐可以改变大脑的灰质，加强大脑专心的区域。印度裔美籍物理学家玛哈里希把印度古代的瑜伽（相当于我国的静坐）与现代物理学中的统一场理论结合起来，创编了自我调整身心的新方法——超觉静坐，颇受世人青睐。他说：“人学会进入超觉意识状态，内心会变得平静，思想会变得富有成效，并能对环境发出轻快与协调的波。”科学家对此方法进行过实验研究，结果发现人体在超觉静坐时，全身肌肉放松，心率、呼吸及大脑电波缓慢，高度有序，耗氧量减少，基本代谢率降低，免疫功能增强，全身小血管舒张，血中肾上腺素与其他紧张激素下降，大脑皮层处于保护性抑制状态，皮层功能同步化增强，神经功能协调统一。这些生物生理变化，对强身健体、防治疾病及延缓衰老均相当有利。我曾经推荐过静坐，静坐效果真的不错，特别是对神衰患者来讲，静坐和站桩可以有效促进身体和大脑的恢复，对于脑力提升也有显著的效果，站桩和静坐也有异曲同工之妙，站桩我也推荐过，还专门写了一季，养生静功真的很不错，是不容错过的恢复手段，站桩和打坐至少要选择一项坚持练习。我一般推荐南怀瑾大师的静坐文章和视频，大家有兴趣可以看看。

\paragraph{食疗恢复} 食疗对于大脑的恢复是有积极作用的，当然也可以吃中药改善脑力，严重的神衰患者最好能配合药物调理，这季我摘录整理了一些食疗内容和大家分享一下，食疗又称食治，即利用食物来影响机体各方面的功能，使其获得健康或愈疾防病的一种方法。根据促进脑力恢复，我选择了 21 种食物和大家做一个推荐，具体如下：

\begin{description}
    \item[花生] 花生等坚果富含卵磷脂，常食能改善血液循环、抑制血小板凝集、防止脑血栓形成，可延缓脑功能衰退、增强记忆、延缓衰老，是名符其实的“长生果”。
    \item[小米] 小米含有较多的蛋白质、脂肪、钙、铁、维生素 B 族等营养成分，被称为健脑主食。小米还有能防治神经衰弱的功效。
    \item[玉米] 玉米胚中富含多种不饱和脂肪酸，有保护脑血管和降血脂作用。谷氨酸含量较高，能促进脑细胞代谢，具有健脑作用。
    \item[辣椒] 维 C 含量居蔬菜之首，胡萝卜素和维生素含量也很丰富。辣椒使人精力充沛，思维活跃。
    \item[菠菜] 含丰富的维 A、C、B1 和 B2，是脑细胞代谢的最佳供给者之一。它还含有大量叶绿素，也具有健脑益智作用。
    \item[橘类] 橘子、柠檬、广柑、柚子等含有大量维 A、B1 和 C，属典型的碱性食物，可以消除大量酸性食物对神经系统造成的危害。考试期间适量吃些橘子，能使人精力充沛。
    \item[菠萝] 含丰富维 C 和微量元素锰，而且热量少，常吃有生津提神、提高记忆力的作用。
    \item[胡萝卜] 可以刺激大脑物质交换，减轻背痛的压力。
    \item[卷心菜] 富含维生素 B，能预防大脑疲劳。
    \item[大豆] 含有蛋黄素和丰富的蛋白质，每天食用适量的大豆或豆制品，可增强记忆力。
    \item[木耳] 含有蛋白质、脂肪、多糖类、矿物质、维生素等多种营养成分，为补脑佳品。
    \item[杏子] 含有丰富的维生素 A、C，可有效地改善血液循环，保证脑供血充足，有利于大脑增强记忆。
    \item[黄花] 富含蛋白质、脂肪、钙、铁、维生素 B1，均为大脑代谢所需要的物质，因此，它被人们称为“健脑菜”。
    \item[大蒜] 大脑活动的能量来源主要依靠葡萄糖，要想使葡萄糖发挥应有的作用，就需要有足够量的维生素 B1 的存在。大蒜本身并不含大量的维生素B1，但它能增强维生素B1的作用，因为大蒜可以和 B1 产生一种叫“蒜胺”的物质，而蒜胺的作用要远比维生素 B1 强得多。因此，适当吃些大蒜，可促进葡萄糖转变为大脑能量。
    \item[核桃] 核桃仁含有 40\% - 50\% 的不饱和脂肪酸，而构成人脑细胞的物质中大约有 60\% 是不饱和脂肪酸。可以说，不饱和脂肪酸是大脑不可缺少的“建筑材料”，孩子常吃核桃仁对大脑的发育很有好处。核桃有益大脑的真正原因是核桃仁中富含磷脂，磷脂在体内通过转换能够起到活跃大脑神经的作用，从而使人体保持充沛的精力和良好的记忆力。硬果类食品，包括花生、核桃、葵花籽、芝麻、松子、榛子等，包含有大量的蛋白质、不饱和脂肪酸、卵磷脂、无机盐和维生素，经常食用，对改善脑营养供给很有益处。
    \item[南瓜] 南瓜是胡萝卜素的极佳来源，南瓜中的维生素 A 含量胜过绿色蔬菜，而且富含维生素 C、锌、钾和纤维素。中医认为：南瓜性味甘平，有清心醒脑的功能，可治疗头晕、心烦、口渴等阴虚火旺病症。因此，神经衰弱、记忆力减退的人。
    \item[海带] 海带含有丰富的亚油酸、卵磷脂等营养成分，有健脑的功能，海带等海藻类食物中的磺类物质，更是大脑中不可缺少的。
    \item[香蕉] 香蕉营养丰富、热量低，含有称为“智慧之盐”的磷，香蕉又是色氨酸和维生素 B6 的超级来源，含有丰富的矿物质，特别是钾离子的含量较高，常吃有健脑的作用。
    \item[金针] 的外号叫做“益智菇”，它的含锌量比较高，能够促进儿童智力发育，有着健脑的作用，能有效地增强机体的生活活性，促进体内新陈代谢，有利于食物中各种营养素的吸收和利用。
    \item[大枣] 大枣每百克含维生素 C 高达 380 - 600 毫克，被称为活维生素 C 丸。维生素 C 可使大脑的功能敏锐，加强脑细胞蛋白质功能，促使脑细胞兴奋，使大脑更好地发挥作用。
    \item[蓝莓果] 野生蓝莓果富含抗氧化物质，可以清除体内杂质。在小白鼠身上进行的试验结果表明，长期摄取蓝莓果能加快大脑海马部神经元细胞的生长分化，提高记忆力，防止随着年龄增长，平衡和协调能力的减弱，还能减少高血压和中风的发生几率。
\end{description}

\paragraph{永远记得微笑} 一句俗话叫“笑一笑十年少”，科学家也在不停地告诉人们笑对健康是很有好处的，因为笑的过程能刺激人体释放很多种有利健康的激素或因子，笑是对抗疲劳、消除焦虑的很好的选择，笑能给大脑快速“充电”。我在不少改善脑力的文章里，都有看到要笑，有的建议是大笑，而我建议的是微笑，微笑更好一些，因为中医有讲到大喜伤心，还是节制点比较好。根据一项新的研究，科学家们发现：收到一个来自于朋友或者亲属的微笑，会大大提升并且鼓舞一个人大脑的活动能力。这个方式所起到的作用甚至比给他金钱或者香烟更加有效。一共有 109 名志愿者参加了测试活动。当工作人员向他们出示一张大笑人物的照片时，受测者脑部的反射和做出的反应远比给他们金钱时剧烈。负责这项研究的科学家提出：一张孩子或者朋友微笑的照片给人们带来的能量，就相当于吃下 2000 块巧克力或者收到 1.6 万英镑。他们还发现，看见一个微笑可以造成一个短时间的情感高潮，它甚至比“巧克力”和“购物”所带给人们的能量还要高。所以，我建议大家自己多微笑，也可以多看微笑的图片，这可以给你带来活力和能量。微笑的能量也是正能量，给人一种亲和力、一种善意，你笑一笑，我笑一笑，大家脑力都改善了；会心一笑，超然一笑，洒脱一笑，一笑解千愁，大家多笑一笑吧。

\paragraph{锻炼脑力} 比如一些提升脑力的训练，比如注意力训练、记忆力训练等，记忆力是可以通过训练得到提高的，我自己也专门买过书研究过，里面的方法的确是有效果的。很多记忆高手都是训练出来的，包括拿记忆大赛金牌的，我看过一个视频，就是讲那个冠军原来记忆力很差，但是掌握方法后，记忆力就突飞猛进了，竟然获得了国际记忆冠军，实在很不可思议，从那以后，我就知道记忆力是可以通过后天的训练得到很大开发和提升的，而影响学习效率最关键的能力之一，就是记忆力！也可以说记忆力是学习的基础。很多伤精患者的记忆力都大幅下降，甚至下降到极其可怕的程度，快接近老年痴呆了，前面说的话，后面就记不得了，非常夸张，神衰患者中更加普遍。如果我们坚持戒色养生，然后再掌握一些记忆力或者其他脑力的训练方法，那么对于脑力的恢复肯定会有积极的影响，有兴趣的戒友不妨一试。

\paragraph{音乐} 大脑的听觉皮层会分析音乐中的许多元素：音量、音调、音质、旋律和节奏。但是音乐和大脑的相互作用并不仅仅停留在原始的声音上。音乐也能激活你大脑的奖赏中心，并且抑制杏仁核的活动，减轻恐惧和其他负面情绪。10 年前美国心理学家就发现，经常听莫扎特的音乐可以提高人们的数学逻辑和推理能力，近年来的研究进一步证明音乐有助于大脑的开发。其中一项研究将 6 岁的孩子分成两组，一组上音乐课，另一组上戏剧课。一段时间后，前一组孩子的智商平均提高了 2 - 3 点，后一组则没有什么变化，音乐训练可以增强大脑，音乐家大脑中的运动皮层、小脑和胼胝体（连接两个大脑半球的部分）都比非音乐家大。弦乐演奏者要比不会这种乐器的人有更多专属于他们手指的感觉皮质。就音乐训练能否让你更聪明还没有公论，但是一些研究的确显示音乐课能提高幼儿的空间能力。我们伤精患者，不说去做什么音乐训练，能够多听听纯音乐，或者多到大自然里走走，听听大自然的纯音乐，对于脑力恢复也是很有效果的，大自然的恢复力量不可思议，潜移默化地影响你，给予你良性的刺激，让你心情舒畅，让你脑力在不知不觉中就得到恢复。

\paragraph{冥想} 冥想造成的真实的大脑变化，其中一个发现是，大脑细胞典型的常态是在不同的时刻激发活动，但在冥想中它们是同步激发的。冥想专家也显示了左前额叶皮层大脑活动的尖峰激励状态，大脑的这一区域通常和积极的情绪联系在一起。那些在冥想中这一区域最为活跃的人，也极大地提高了免疫系统功能。冥想能增加大脑皮质的厚度，特别是在与注意和感觉相关的区域。（这种增长似乎并非因为皮层中产生了新的神经元，而是显现出已有的神经元之间建立了更多的联系，支持细胞的数量增加了，而那些区域的血管也增大了。）冥想能增强聚焦和注意的能力，提高执行认知任务的能力。冥想是瑜伽中最珍贵的一项技法，是实现入定的途径。瑜伽冥想的文章和书大家可以看一看，对于灵性的提升是很有帮助的，冥想的内容非常细腻，和中国传统的打坐是有一定区别的，但也存在很多共性，坚持练习冥想是可以显著改善脑力的，非常不错，我向大家推荐冥想，有缘的戒友可以去了解下。

\paragraph{梳头健脑} 宋代著名文学家苏轼把梳头当做“安眠药”。他说：“梳头百余，散头卧，熟寝至明。”梳头能提神醒脑，消除疲劳，提高思维能力和工作效率，还有防治失眠、神经性头痛及脱发的功效。医书《诸病源候论》说：“千过梳头，头不白。”中国有句古话叫做“梳头又洗脚，强似吃补药”，梳头的保健养生功效可见一斑。中医认为：人的头部是“诸阳所会，百脉相通”，人体的重要经脉和四十多个大小穴位以及十多处特殊刺激区均汇聚于头部。这些经脉和穴位起着运行气血、濡养全身、抗御外邪、沟通里表上下的作用。经常梳头按摩这些穴位，可使头发根部血液循环加快、发根坚固、发色黑润，从而疏通经脉，流畅血液，宁神开窍，起到耳聪目明、醒脑提神、养生保健等作用。勤梳头对于恢复脑力有着很好的效果，我本人每天也都有梳头养生，我买的是绿檀木梳，每天都梳几百下。自从我坚持梳头后，我发现我的发根变得更坚固了，几乎很少脱发，梳头对于失眠多梦也有很好的效果，这个方法简单易行，但贵在坚持，当你乐在其中，效果自然就会显现。

\paragraph{佛法开智慧} 佛法对智慧的开发真的不可思议，只要你深入经藏，必定智慧无穷。由戒生定，由定生慧。遵祖师所言：开慧楞严，成佛法华。觉悟本体彻悟本性，本性本来无恶无善，在圣不增在凡不减，无垢无净。学习佛法可以让你获得宇宙人生的大智慧，这点毋庸置疑。我现在早课有楞严咒和大悲咒，每天都有坚持读诵，每天也有在念弥陀佛号，佛法的加持不可思议，佛教是宗教而超宗教，是哲学而超哲学，是科学而超科学。还是那句话，修持佛法是人生最大的福报！学习佛法可以很快地开启智慧，佛理也可以很好地指导你的人生，让你学会感恩，变得更加宽容豁达，可以活得更有幸福感。脑力下降的戒友，可以试试学习佛法，念念佛，念念咒，读读经，脑力也会改善很多的。佛法本来就是治疗身心疾病的良药，如果错过这剂良药，那可是大损失啊！人身难得，佛法难遇，善知识难求，中国难生。好好珍惜吧！加油！

最后总结：

脑力恢复的问题基本每个戒友都会关心，很多初三和高三的戒友则更加关心，因为马上要面对中考和高考了，他们非常希望自己的脑力能够马上恢复正常，但脑力恢复是有一个过程的，各方面都做好，脑力才能慢慢改善。恢复时间一般都需要三个月乃至半年以上，有些戒友听到要那么久，有点灰心，其实不必灰心，因为从刚开始戒，好变化就已经发生了，你要做的就是，不断坚持戒色养生，让好变化逐渐累积和巩固，最终脑力就会恢复正常。有些戒友总是担心脑力无法恢复，他这样一担心，情绪就很不好，然后就会出现情绪破戒，这样脑力就更难恢复了。我想对初三高三戒友说的是，不必担心能不能恢复，好好坚持戒色养生，会一点点恢复的，很多戒友都恢复了，要有信心，也不必担心到中考或者高考时能不能恢复，你现在戒，尽量做到彻底戒撸或者减少破戒次数，这样脑力也会大大改善的。不要去担心，一担心情绪就不好了，情绪不好就很容易破戒的。还有一些已经工作的戒友，因为脑力严重下降，非常影响工作和人际关系，乃至受到同事的嘲弄和领导的轻视，他都快彻底崩溃了。脑力下降的确会给人生带来很大的困扰，所以我们一定要戒掉手淫恶习，否则脑力受损，你在这个社会上立足就会变得很艰难，甚至会处处碰壁。希望这篇文章能够给广大戒友带来脑力恢复的信心，也希望你们能够早日恢复脑力。

这季继续创作了 10 首诗歌，以后每季我都会创作戒色诗歌，分享给广大戒友，在阅读戒色文章的过程中，能通过另外一种形式来感觉和体味戒色。

\begin{center}
    01.《你何曾想到》\it

    你何曾想到，父母拿最好的给你吃，而你却这样糟蹋自己； \\ 你何曾想到，你这样疯狂撸管，一年后就出现在了医院； \\ 你何曾想到，以前茂密的头发，最后撸成了秃顶； \\ 你何曾想到，曾经的清纯少年，因为沉迷撸管变成了猥琐大叔； \\ 你何曾想到，别人在为理想奋斗时，而你却在用撸管自残； \\ 你不会想到，撸管就是最大的不孝； \\ 你不会想到，撸管原来会导致那么多症状； \\ 你不会想到，一旦开始必将遭到报应； \\ 你不会想到，你最喜欢的美女废你最深； \\ 你不会想到，因为撸管，你最后变成了药罐子； \\ 你不会想到，撸管这个恶习可以毁掉你整个人生； \\ 让我们戒掉撸管，让正能量重新充满你， \\ 等你彻底戒掉后，再回头看看， \\ 你就会发现过去的你有多么无知与荒唐。
\end{center}

\begin{multicols}{2}
    \begin{center}
        02.《戒色战役》\it

        顶住女色肉弹的疯狂攻击 \\ 一张张图片 \\ 就是射向你的一枚枚子弹 \\ 一个个视频 \\ 就是扔向你的一颗颗手雷 \\ 顶住！ \\ 坚决顶住！ \\ 给我死死顶住！ \\ 拒绝投降， \\ 坚守戒色战场！ \\ 戒色吧出的是烈士， \\ 而不是孬种、逃兵和懦夫！
    \end{center}

    \begin{center}
        03.《给你戒色的硬度》\it

        你戒得太软 \\ 士气不足未战先败 \\ 你给我的感觉 \\ 就是一个失败者 \\ 软绵绵的、灰溜溜的 \\ 缺少战斗精神 \\ 缺少应有的坚定 \\ 缺少决绝的勇气
        ~\\
        如何获得硬度 \\ 记好了！ \\ 拼死戒，戒到死！ \\ 往死里戒！ \\ 像死人一样戒撸！ \\ 这是你死我活的战斗 \\ 没有血性 \\ 就不要戒撸！
    \end{center}

    \begin{center}
        04.《成功者》\it

        如果你想戒色成功 \\ 你就必须学会 \\ 像成功者那样思考 \\ 成功者怎么想 \\ 成功者怎么做 \\ 你都要了解清楚 \\ 借鉴成功者的经验 \\ 可以让你少走很多弯路 \\ 欲知山里路 \\ 须问过来人
    \end{center}

    \begin{center}
        05.《所谓美女》\it

        美女在向你招手时 \\ 很多人那叫一个开心啊 \\ 而我看到的 \\ 分明是症状在向我招手 \\ 只不过 \\ 它披着美女的外皮
    \end{center}

    \begin{center}
        06.《净界》\it

        经过戒色的洗礼 \\ 你的双眼 \\ 开始变得纯净且清澈 \\ 没有污染 \\ 就像孩子的眼睛 \\ 无邪地看着这个世界 \\ 我们的灵魂 \\ 长出柔软的羽毛 \\ 飞翔在纯净的天空 \\ 一切都那么单纯 \\ 原来不撸的感觉 \\ 是那样美好
    \end{center}

    \begin{center}
        07.《那层皮害了你》\it

        如果一个塑料袋 \\ 里面装着屎尿血肉 \\ 大肠小肠 \\ 心肝脾肺肾 \\ 这一包东西拿到你面前 \\ 你有何感觉呢 \\ 可以让你吐三天 \\ 然而，当这个塑料袋 \\ 换作一张美女皮 \\ 你就一皮障目蠢蠢欲动了 \\ 佛经有一个很好的比喻 \\ 那就是 \\ 犹猪乐粪秽！ \\ 猪拱着大便欢喜啊 \\ 其实恶心得不得了 \\ 这是美女皮 \\ 可以让人着魔 \\ 还有就是你的包皮 \\ 在海绵体上跑皮 \\ 最终把身体跑废 \\ 把容貌跑丑 \\ 你的人生 \\ 就毁在这两层皮上
    \end{center}

    \begin{center}
        08.《万分之一》\it

        有一万个人 \\ 9999 个人都相信无害论 \\ 我就是那个不相信的 \\ 因为我知道真相 \\ 我是从症状地狱 \\ 爬回来的人 \\ 深知撸管危害之惨烈 \\ 有时候真相 \\ 只掌握在少数人手里
    \end{center}

    \begin{center}
        09.《撸管肉机》\it

        射前是糊涂的 \\ 就像电脑中了病毒 \\ 当人脑中了黄毒 \\ 就变成了 \\ 撸管肉机 \\ 可怕的撸管肉机 \\ 行尸走肉般的存在 \\ 不受自控地毁灭 \\ 无害论是自欺欺人的安慰 \\ 症状则不期而至 \\ 给你痛苦 \\ 这就是报应 \\ 这一刻快感消失了 \\ 痛苦清晰而强烈 \\ 它在提醒你 \\ 先生，你该买单了！
    \end{center}

    \begin{center}
        10.《手淫是有罪的》\it

        不管无害论多么泛滥 \\ 不管黑白如何颠倒 \\ 不可否认的事实就是 \\ 手淫是有罪的！ \\ 是对身心健康的严重犯罪！ \\ 当症状缠身时 \\ 你就会知道 \\ 手淫不是免费的！ \\ 手淫是要付医药费的！ \\ 当美女妖娆 \\ 当诱惑疯狂 \\ 我不再受它刺激 \\ 分泌出变态而愚蠢的冲动 \\ 这是自毁的冲动 \\ 通向医院的冲动 \\ 冲动是魔鬼！ \\ 把你打入症状地狱！ \\ 当痛苦狠狠折磨你， \\ 请记住这一句： \\ 手淫是有罪的！
    \end{center}
\end{multicols}

这季再向大家推荐一本奇书。

\begin{book}[《安士全书》]
    此书被印光法师称为“善世第一奇书”，全书以佛教思想为主线，汇集了许多历史故事，深刻地诠释了中国儒释道三教文化，雅俗共赏，启迪智慧，有益于劝人为善、济世救人、净化心灵。包括“文昌帝君阴骘文广义节录”、“万善先资”、“欲海回狂”、“西归直指”四部。奇书的称号很多，但是《安士全书》最奇之处，就是它是一部善书，融合儒释道传统文化，中国净土宗十三祖的民国高僧印光法师在序言中说：‘诚可以建天地，质鬼神，羽翼六经，扶持名教，允为善世第一奇书。’他倡印的第一部书就是《安士全书》，发行后迅即流通达三百多万册。许多名人也深受其影响。鲁迅先生早年爱读《安士全书》；弘一大师（李叔同）、夏丏尊、丰子恺等名人对其极为推崇。这是一部让我相见恨晚的书，我已经在网上请了一本，蓝色封面的，我称之为“蓝宝书”，我要好好研读这本旷世奇书。现在把它推荐给广大戒友，希望有缘的戒友也能读到它，受到它的法益。南无阿弥陀佛！
\end{book}

\subsection{必知戒色文章之红五类}

前言：

这季前言分享两个答疑案例。

\begin{case}
    飞翔哥您好，很感谢您写的文章，我有一个问题想请教一下，我已经戒了两年了，一次没手过，现在就是频遗，在吃后遗症治疗吧主开的药，但是我觉得多半是自己心理导致的，所以我不想吃药，但是就怕好不了。自从戒了之后就一直频遗，导致现在还没好，心理更别说了，干什么事总走神，胡思乱想，脑子一刻也停不下来，睡觉也是，好像就是强迫思维一样，我不知道是肾精不足导致的还是心理的问题，现在很难受，有时候总觉得身体问题不大，毕竟戒了两年了，一般的症状都没有了，但还是头昏脑涨，注意力不集中等等，真的要疯了！求您救救我
    \subparagraph{答} 我控遗那季你可以看看，频遗不克服，是万难恢复的。我一般建议固肾功加吉祥卧，如果实在不行，还可以去看看中医调理，克服频遗关，身体才能恢复正常。加油！
    \subparagraph{附评} 这位戒友戒得还是很不错的，能够戒到 2 年不撸一次，很难得。但是这位戒友的恢复不是很理想，脑力下降，还有神衰的症状表现。主要原因就是频遗无法克服，中医有讲到久遗八脉皆伤，频遗属于病态，危害不容小觑。肾精不足是可以导致心理失调的，伤精的表现分为生理和心理两方面，是对身心健康的双重摧残。这位戒友出现的强迫思维，就考虑和伤精有关，很多伤精的戒友都有强迫思维的表现，脑子一刻也停不下来。一般坚持戒色养生，然后注意心理调整，强迫思维是会慢慢恢复正常的，有一个过程，一般都需要 3 个月乃至半年以上。我那时也强迫思维，经常想一个问题，疯狂地想，还喜欢想病，乃至疑病，可以想到坐立不安的程度，后来戒色半年以上，这种心理失调的表现就消失了，自己就好了。关于控遗我写过好几季，控遗也是门学问，各种控遗方法都可以试试，选择适合自己的坚持练习，我一般推荐固肾功和吉祥卧，但是很多戒友做不到位，那就难以保证效果了，吉祥卧看似容易，然而很多戒友遗精醒来时都是直腿，所以如何给腿定型就是吉祥卧的最大难点。铁板桥和站桩也可以试试，铁板桥也有固肾腰的效果，站桩可以强身补气，气足自可摄精不遗。如果试过很多控遗的功法都不行，那中药调理也是很不错的选择，也有戒友通过中药调理成功控制了遗精频率。总之，频遗这关一定要克服，否则身体恢复就很难保证了，有的频遗戒友，不但恢复不理想，而且又新添了很多症状，搞得他异常苦恼。所以，我们一定要想方设法克服频遗关，克服了频遗关，身体恢复才有基础。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥辛苦了，我大半年没破过戒了，但从不敢放松警惕，现在每天晚上睡觉前会看一遍下在手机里的飞翔戒色视频，这个视频是飞翔哥戒色心得的浓缩，对潜意识的净化作用是很强的，我想很多戒友并未很好地利用这个视频呢。
    \subparagraph{附评} 这位戒友令我印象深刻，我还记得他刚开始的发言，现在他都戒色大半年了。他是那种脚踏实地的戒友，认真学习，真正落实到自己的行动中去。他的警惕意识修得非常好，我看过很多破戒的案例，很多破戒的人，你去看他们的警惕意识，真可谓一塌糊涂。要破戒多少次，才能意识到警惕意识的重要性呢？有位戒友说得极好：“戒色的每一天，都不要离开戒色文章！”每天看戒色文章，一方面是增长戒色觉悟，把戒色思想内化成自己的戒色意识，另外，就是通过学习让自己保持高度警惕，时时刻刻都在提醒自己保持警惕，放松警惕的话，下一个破戒的就是自己！这不是开玩笑的，网络上到处是诱惑，到处是黄色地雷，能不警惕吗？擦边图、擦边新闻那么多，一不小心就中招了！警惕意识最好每天都要修，多看戒色文章，多看受害者案例警醒自己，一般看一篇文章可以管三天，过了三天，警惕意识就可能会出现下降。就像手机充电，充一次管三天，你必须再次充电，这样才能延续下去。戒色也是如此，很多人戒到最后都放松了警惕，结果就是破戒。武谚有云：一日不练十日空！古语还说到：一日不练手生，三日不练拳脚全荒。所以，刚开始戒色，每一天都不要离开戒色文章，你一离开戒色文章，一方面觉悟上不去，另外就是容易放松警惕。即使你进入戒色稳定期，还是要保持高度警惕的。记得有一位戒了 2 年半的老戒友，他就是有一天突然出现了一个“试定力”的念头，对于这类心魔怂恿的念头，他没有足够的警惕，于是听从了这个念头，结果就破戒了，他异常后悔。

    警惕的内容一般分两种：

    \begin{enumerate}
        \item 对外在诱惑的警惕；（特别是擦边内容）
        \item 对自己邪念的警惕。（还包括心魔的怂恿，比如试定力、试性功能等）
    \end{enumerate}

    警惕意识真的是要专修的，一定要引起足够的重视，我戒到现在每天都在看受害者案例，一方面是我研究戒色的需要，另外也有利于我保持良好的警惕性。这个案例的戒友，他的学习态度真的非常认真，每天睡前都在看戒色视频，很多人看一遍就不看了，其实不少戒友都是看视频来警醒自己的，戒色视频有其独特的作用，有些图片的文字是我心得的提炼和浓缩，多看多思考，对于提升觉悟是有一定帮助的。态度决定高度，这位戒友有着认真的学习态度，他能戒大半年没破过戒，我一点不奇怪，当初我就很看好他，他就是那种脚踏实地认真学习的人。他说“我大半年没破过戒了，但从不敢放松警惕”，大家看看他的警惕意识，再对照一下自己的警惕意识，你觉得差距在哪呢？
\end{case}

下面步入正文。

这季就戒色文章的种类及其作用和大家做个分享，戒色文章是应该做个分类，这样大家看戒色文章才可以更有针对性，效果也会更好。具体如下：

\subsubsection{纯论述危害的文章}

专门论述危害的文章还是很多很多的，新人来到戒色吧，一定要先认识撸管各方面的危害，认识必须深刻到位。很多新人来到戒色吧，大脑里还残留着无害论，因为基本人人都被无害论洗脑过，所以一看到危害的文章，可能脑子一下无法转变过来，所以只能多看，慢慢熏陶，然后一定要把无害论从大脑里清除出去。还有一些戒友，虽然知道撸管有害，但是认识一点不深刻、不全面，甚至有的戒友会认为撸管不会导致那么多症状，这其实和他的阅历还有自身体验的局限有关，撸管导致的症状如果细分的话，估计有上百条，肾虚百病丛生，绝非虚言。

戒任何瘾都离不开谈危害，不管是酒瘾、烟瘾、毒瘾、赌瘾等，都要大谈特谈危害，如果你对危害认识不深刻，你就不会下大决心去戒。只有当你深刻认识到撸管的危害，和撸管后果的严重性，这时你才会真正发出大决心来戒色。所以，看危害的文章对于新人发心戒色是非常有帮助的，而对于老戒友，危害的文章和案例则可以起到很好的警醒作用，我到现在还时常看危害的文章和案例，特别是受害者的真实案例，我基本天天都在看，力量源自真实！看真实的受害者案例，你就会想，如果我不戒或者我破戒，我的下场也会和他一样，所以受害者案例的警醒作用是很强大的。人有一个弱点，那就是好了伤疤忘了疼，所以还是要多看危害的文章和案例来警醒自己，让自己保持良好的警惕意识。我们就像非洲大草原上的羚羊，心魔就是猎豹，如果我们不警惕，那肯定会被心魔吞噬，不管你戒了多久，只要你放松警惕，等待你的肯定就是破戒。

这里要特别注意的就是，认识危害并不代表戒色就能成功！很多人会觉得论述危害的文章没用，其实他误解了此类文章的作用，论述危害的文章，它的主要作用就是让新人真正深刻认识到撸管的危害，毕竟很多新人脑子里面的思想误区很多，而且对撸管危害的认识很肤浅或者很片面，然后此类文章最重要的作用就是让新人发出戒色的决心；对于老戒友来说，多看危害的文章和案例可以让老戒友保持很好的警惕性。所以，论述危害的文章其作用是很大的，但想要戒色成功，认识危害远远不够，还需要全面学习其他的戒色文章，综合提高觉悟。只看危害的文章是难以戒色成功的，比如有些学中医的戒友，知道危害不比你多？但是他们也没有戒色成功。所以，了解撸管的危害只是第一步，第一步很关键也很重要。

\begin{quotation}\it
    认识危害是第一步，但认识危害并不代表戒色成功； \\ 认识危害有利于新人发出戒色的决心； \\ 认识危害可以让你看清撸管的真相； \\ 认识危害有助于你时常警醒自己； \\ 认识危害可以让你预见到撸管的后果； \\ 认识危害有助于老戒友提高警惕； \\ 认识危害可以解释身体出现的症状； \\ 认识危害也可以用于对治意淫， \\ 当意淫的念头一起， \\ 马上思维危害来对治和降伏。 \\ 总之，认识撸管的危害格外重要， \\ 但如果你以为认识危害就能戒色成功， \\ 那么你就把戒色想简单了， \\ 这仅仅是第一步。
\end{quotation}

\subsubsection{论述戒色方法、戒色原理与规律的文章}

有句话叫：不是不可能，只是我们暂时还没有找到方法。戒色方法，也就是怎么戒。我一直提倡的就是通过学习提高觉悟，觉悟降伏心魔。千万不要强戒和盲戒，我指出的道路就是专业戒色之路，通过学习来获得戒色成功。诸如破戒的类型，如何断意淫，如何控制遗精频率，遗精后要注意什么，什么是戒断反应、欲望休眠期、症状反复期、戒色稳定期，情绪管理的重要性等等，这些你都要搞清楚。我通过自己的不断研究和总结，已经把我的成功经验写在《戒为良药》里了，不少人已经通过看这本书戒到一年以上了，半年以上的也非常多。我可以问心无愧地说，我戒到现在都没有破，是真真正正戒色成功了，当然这个成功，只是“到现在”为止，戒撸是一辈子的事情，我发愿坚持到生命的最后，真正做到彻底戒掉撸管恶习。

好的戒色文章很多，其他成功的戒色前辈也有自己的心得体会和方法，每个人的方法都会有所差别，但肯定有许多的共同点，成功的戒友都是相似的。我的戒色文章就是我的戒法，如果你对我有信心，那你可以专研我的戒色文章，按照我的戒色理论来戒色，当然你也可以看别的前辈的戒色文章，汲取精华的戒色思想，如果他已经戒色成功了，比如戒色一年或者二年以上了，那么基本就是可信的，否则他还没戒到半年，就说自己成功了，这种成功就要打个问号了，甚至只戒了一个月就说自己成功了，那可信度就更小了，自己还摸着石头过河，自己都没摸清楚戒色成功之路，然后就来教别人，那很可能会产生误导的情况。戒色后一个月左右，还在欲望休眠期内，很多人都会以为自己成功了，其实过了欲望休眠期就是破戒高峰期，这就是戒色的规律，这条规律来自于我十几年的亲身体验，也来自于广大戒友的案例反馈，很多人一开始容易轻敌，觉得戒色很简单很轻松，殊不知，欲望只是暂时休眠了，等你身体有所恢复，魔考就会来临！到时，就是验证你觉悟的时候，觉悟过关就不会破戒，觉悟不够肯定会破戒的。

所谓戒色成功，没有一定的时间标准，有的说要三年，有的说一年，我一般按照进入戒色稳定期来判断是否成功，有的戒友悟性极高，进入戒色稳定期相对较快，比如戒色半年就进入稳定期了，进入戒色稳定期有一个标志，那就是煎熬感消失，意淫极少。但最好应该要戒色一年以上，如果戒色三年了，那可信度就很高了。选择哪位前辈的文章，还是要看你自己的眼光了。

认识撸管的危害是戒色的第一步，第一步很关键，第一步也可以说是基础。而第二步则更关键，因为这二步做好了，你就可以戒色成功了。真正掌握了戒色方法、戒色原理与规律，戒色成功就是水到渠成的事情。

\subsubsection{论述养生恢复类的文章}

很多人是戒色成功了，但是身体恢复不理想。所以我一般都提倡的是“戒色养生”，我把这两个词经常放在一起说。我们戒色，也要注意养生，两手抓，两手都要硬！养生类的文章也是戒色文章的一部分，毕竟几乎每个戒友都会关注如何让身体更好地恢复，关于如何恢复，我也写过好几季，有介绍过自己的恢复经验，也介绍了一些养生功法。我一般都建议广大戒友要多学习养生的文章，多看养生的讲座视频，努力提升自己的养生意识，这对于恢复是有积极意义的。记得有一位戒友和我说，他说他的养生意识很强，但是每天久坐十个小时，这就自相矛盾了，养生意识强怎么还会久坐十个小时，久坐伤肾伤脾，容易导致气血瘀滞，也可能加重前列腺炎的症状。后来我建议他每 40 分钟起来活动一下，不要一坐几个小时不动，那样对于恢复很不利。我们在戒色的同时，一定要注重养生，一定要在恢复方面下功夫，同样两位戒友，养生做得好，恢复速度就加倍，反之久坐不动，或者还有熬夜，那即使戒一年，也可能恢复很不理想。

\subsubsection{图片视频类文章}

有些戒友会觉得图片或者视频没用，这其实是偏见。我记得我戒色之初，也很喜欢看图片，但那时戒色图片少得可怜。戒色图片和视频有着很好的宣传效果，也可以令新人发心戒色，有的戒色图片会让人有眼前一亮的感觉，或者突然明白了一个道理。但是，戒色图片和视频就像开胃菜，开胃菜就是开胃菜，不能代替主菜！主菜就是戒色文章，还是要深入系统地学习戒色文章，广泛吸收和理解戒色知识，一定要掌握戒色的原理和规律，这才是最关键的。有的戒友通过看图片和视频来保持警惕，这也是有一定效果的，不少戒友受到诱惑，然后马上看戒色视频，欲望就下去了。所以，戒色图片和视频还是有一定效果的，不过话又说回来，如果你只看戒色图片和视频，而不看戒色文章，这样也难以戒色成功，因为你忽视了主菜，长觉悟主要还是要靠主菜！图片和视频是具有一定的作用，能够带给人鼓舞和力量，可以激励大家更坚定地戒色，属于戒色的助力，但图片和视频无法取代戒色文章，这点大家要认识清楚。

\subsubsection{佛教类戒邪淫文章}

佛教类文章，戒色吧还是时有转载的，可以接引有佛缘的戒友，佛教的戒邪淫文章的确是一种莫大的加持！学佛可以让人开大智慧。佛教的戒色文章一般就分两步走，你如果能做好这两步，即使不学习专业戒色文章，你也可以成功的。如果你既懂得佛教戒邪淫，又懂得专业戒色，那就是如虎添翼！

这两步就是：

\begin{enumerate}
    \item 邪淫的过患（促使你认识危害，并发心戒色）
    \item 控制念头！（直接进入实战！）
\end{enumerate}

我曾经说过，戒色就是念头与念头之间的战争！佛教修心其实就是如此，修心就是修念头！佛教虽然不说什么欲望休眠期、戒断反应等，但是佛教抓住了最最根本之处，也就是抓住了核心，那就是控制念头！这是很简洁的两步，一，认识危害，发心戒色，和专业戒色并无两样，认识危害都是共通的；二，就是念头实战！什么叫念头实战呢？就是邪念一起 ，马上用佛号一转，元音老人曾经讲过，佛号就是武器，要用佛号打退妄念！其他法师也说过，以一念代万念！不管什么念头出来，就用佛号一转。意淫一出现，马上提起佛号，意淫自然化为无形，还有就是“念起即断，念起不随，念起即觉，觉之即无”，我总结的这个断意淫口诀，其实就是脱胎于佛教。这个口诀如果能用熟练，也是可以降伏意淫的，这是一种觉照的功夫，你要学会看住念头，你要学会观察自己的念头，向内看，很多戒友都是意淫很久了，才突然发现自己原来在意淫，这时候就很难断了，因为意淫已经壮大了，就像火烧大了难扑灭，星星之火好灭，燎原之势就难灭了。所以断意淫贵早。不怕念起，就怕觉迟。

其实专业戒色，最后也要进入实战，也要看住念头，这和佛教都是共通的，所以戒色的最高层次就是修心。看一万本游泳教材，不如下水学习游泳！佛教戒色就是注重实战！可以说一步到位，而专业戒色研究的内容更多一些，两者各有千秋。如果你真能牢牢掌控念头，其实也不用学专业戒色的内容。而学专业戒色的内容，最终还是要回到念头的实战上。养兵千日用兵一时，一切的一切都要上战场来检验，这个战场不在别处，就在你的脑海里，当邪念来犯，就看你能不能打败它！很多人根本没有抵抗力，或者抵抗几下就沦陷了，如果你真能战胜邪念，那是可以守住戒色成果的，很多人之所以阵亡，就是打不过邪念，这就像格斗游戏，你打不过就是失败，打过了就是过关！

不管何种戒色文章，专业的或者宗教的，最后的实战，都是念头与念头之间的战争，禅宗里面常常讲：「打得念头死，许汝法身活」！你即使学过 1000 篇戒色文章，最后的检验还是念头之间的战争，看你是否能「降伏其心」！邪念一出来，或者遭遇到了诱惑，是否能够做到念起即断！是否能够对境不动心。真的有觉悟，还是觉悟不过关，一检验就出来了。如果你的觉悟真的达到了，那么即使魔考一百次，你也能够顺利过关，就怕你的觉悟还存在缺陷，那么肯定会破戒的。

\begin{multicols}{2}
    \begin{quotation}\it
        平时练兵，

        上战场一检验就分出高下了；

        实战时

        就知道自己真实水平如何；

        平时学习戒色文章，

        当意淫一出现，诱惑一出现，

        就看你的反应了！

        如果你有强大的觉悟，

        那么必然可以降伏之。

        反之，必破无疑！
    \end{quotation}
\end{multicols}

总结：

了解戒色文章的种类及其作用，可以有针对性地看戒色文章，比如撸管的危害你已经了解很深了，那么危害的文章可以少看一些。可以把主要精力放在研究戒色方法、戒色原理与规律上，你也可以把精力放在养生恢复上。有些戒色文章也不是纯论述危害的，也讲到了戒色方法与恢复方法，属于综合性的文章。对于各类戒色文章，我们要有一个清晰的认识，但不要低估任何一种戒色文章的作用，其实每种戒色文章都有相应的作用，只是看你自己的需要了。如果你对撸管的危害认识肤浅，那你就应该多看危害方面的文章和真实案例，如果你对戒色方法和理论一窍不通，那么你就应该多学习相关的戒色文章来提升觉悟水平。


最后补充：

有时看戒色文章，很多人会经历一次“大觉醒”，撸管的想法和冲动刹那间就消失得无影无踪了，心瘾似乎没了，这时候很多人就以为自己戒色成功了。其实不然，这个世界上没有任何一篇戒色文章能够让你回到“婴儿意识”，也就是再也不起邪念，这是不可能的。很多戒色文章可以让你大觉醒，可以让你进入欲望休眠期，心瘾只是暂时消失了。但千万要记住，这只是休眠状态，就像火山的休眠一样，过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候就会迎来魔考，这就是戒色的规律。很多新人不懂得这个规律，到时候就会出现一连串的破戒，在欲望休眠期内，很多人会变得过度自信，甚至自傲乃至自狂，他会觉得戒色很简单嘛，有什么难的。我之前的文章也讲到过这个问题，很多新人往往在欲望休眠期内发帖说自己成功了，然后没过多久魔考一来，他就破戒了。之前他会觉得自己的戒色思想是最好的，破戒之后才知道其实自己的觉悟还很低，根本就经不起魔考的检验。

SY 的瘾是很强大的，其他瘾，比如烟瘾、酒瘾、毒瘾、赌瘾、网瘾等，也很厉害，其中最难戒的应属毒瘾，但最容易上瘾的，SY 可以排在前面，基本都是一次上瘾，一发不可收拾。而且戒 SY 有一个最大的难点，很多人戒烟成功了，就是无法戒除 SY，戒 SY 的难度在于，烟、酒、毒品、电脑等，都属于外在的物质，比如把你扔在一个荒岛上，你还能抽烟喝酒吗？你还能赌博吗？你还能玩电脑吗？你还能买到毒品吗？都不可能了。但是，你还可以 SY，你还可以 YY，因为 JJ 就长在你身上，YY 就在你脑海里，即使把你五花大绑，你依然可以 YY。这就是最难点之一。还有一个难点就是无害论的泛滥，比如抽烟，一般人都知道香烟盒上有吸烟有害健康的字样，也是提醒你抽烟的危害，你戒烟的话，家人一般还会表示支持。但是当今无害论泛滥，你戒撸很可能会遇见很多不理解乃至误解的情况，所以戒撸的难度就更大了一些，这也是一个黄毒泛滥的年代，诱惑到处都是，防不胜防，撸管材料很好搞！人人都有手机，一上网到处都是。所以，SY 的瘾较之于其他的瘾，有其自身的难点，不是那么好戒的，必须专业系统地学习戒色文章，深入掌握戒色的原理与规律。

还有的戒友会说，你们戒色是渐悟，我戒色是顿悟。顿悟是有醍醐灌顶之功效，自感心里豁然开朗，对于一件事或者一个道理突然有所领悟。快速直入究极之觉悟，称为顿悟；依顺序渐进之觉悟，称为渐悟。顿悟是好，但他以为一顿悟就成功了，其实不然。禅宗讲的顿悟，不是一悟便休，还是要悟后真修的，悟后绵密保任除习气，还要在境上磨炼！练到对境不动心才可以。所以，有些戒友误解了顿悟的含义。以为一顿悟就彻底戒色成功了，真的是这样吗？其实戒色没那么简单的，一次顿悟可以让心瘾暂时消失，这倒是真的，但是魔考迟早还会来的，即使进入戒色稳定期，偶尔还是会出现魔考的，所以还是不能放松警惕！多少顿悟的戒友最后还是破戒了，知道为什么会破戒吗？说到底还是觉悟上存在缺陷！

\begin{multicols}{2}
    \begin{quotation}\it
        不管你看过多少戒色文章，

        不管你经历过怎样的顿悟，

        最终都要回到实战上，

        所谓实战，

        就是念头之间的战争，

        当遭遇诱惑，

        当意淫出现，

        当怂恿的念头出现，

        就看你怎么办了！

        实战检验一切！

        魔考迟早会来临，

        到时候就见分晓了。
    \end{quotation}
\end{multicols}

另外，很多戒友喜欢速成，恨不得看一篇戒色文章就能彻底戒掉，现在似乎是一个速成的年代，但是大家仔细想想，你学完小学要几年呢？你学完高中要几年呢？你学完大学要几年呢？戒色是一项系统工程，急于求成的心态是要不得的，还是要脚踏实地，扎扎实实地学习戒色文章来提高觉悟，所谓欲速则不达，慢工才能出细活。罗马不是一天建成的，很多戒友心浮气躁，连戒色也是如此，一直想走捷径，想搞速成，结果呢？其实，少走弯路即是捷径，多学习前辈经验即可少走弯路。不要幻想看一二篇戒色文章，就能彻底戒掉。你问问成功的戒友，他们看了多少戒色文章，有的戒友光戒色笔记本都有好几本，还有的戒友甚至把《戒为良药》看了十遍以上，戒到现在一年多，都还没有破戒。看一二篇戒色文章，可以让你发出戒色的决心，可以让你很快进入欲望休眠期，但千万别以为自己已经成功了，你只是在欲望休眠期内，过了欲望休眠期就是破戒高峰期，魔考肯定会来临的。关于欲望休眠期，不只我的戒法有专门提出过，很多戒色前辈都有过类似的表述，就是肾气稍微一恢复，人就会破戒。欲望休眠期也就在一个月左右，到时候就很容易出现破戒的情况，而在欲望休眠期内，可以戒得很轻松。我们戒色一定要认识到欲望休眠期的存在，这就是戒色的原理与规律，非常关键，切记。

现在到处都在搞速成，比如很多宣传鼓吹 7 - 10 天保证说一口流利的英语，如果这样的话，所有的大中小学都不要开英语课了，在这里强化几天就行了，何必那么麻烦呢？戒色也是如此，不要指望一蹴而就，要注重学习和积累，不断完善自己的觉悟，这样才能最终戒掉撸管恶习。我的戒法就是主张脚踏实地，扎扎实实提高觉悟，当你觉悟达到了，自然可以降伏心魔，从开始学习戒色文章到觉悟强大到能够降伏心魔，这中间有一个过程，这个过程就像姚明从 1.5 米长到 2.26 米，你会认为姚明是一夜之间长到 2.26 米的吗？这不是速成可以达到的，这是一个不断积累的过程，量变产生质变的过程，这才符合戒色成功的规律。

古德有云：今日之顿，亦昔日之渐也。即使你是顿悟，也不可能逃出量变产生质变的规律，就像烧开水，不可能一下达到沸点 \SI{100}{\degreeCelsius}，而是慢慢加热达到沸点，顿悟也不代表彻底成功，顿悟后依然要进行念头的实战，即使你进入了戒色稳定期，还是要进行念头的实战。说到底，戒色就是念头与念头之间的战争，正念弱，邪念强，必然破戒；通过学习让正念变强大，邪念自然就弱了。正念不断变强大，最后就能“降伏其心”，如果你想让自己永远不起一个邪念，回到“婴儿意识”，那你就不是凡人了。佛教有讲到伏惑与断惑，制伏所起之惑，而使之一时不起，称为伏惑；断绝惑种，而使之毕竟不生，称为断惑。又说到“断见惑如断四十里流，况思惑乎。纵令见地高深，以烦惑未断，仍旧轮回。再一受生，退者万有十千，进者亿少三四。”断惑是很难的，能把它暂时伏住已经不易，我现在能做到的就是伏住淫欲心，邪念一起，我能马上把它降伏住，但淫欲的种子并未彻底断掉。如果你真能把淫欲这个种子彻底断掉，比如戒色三年没有起一个邪念，那境界是相当高了，说实话，目前我还没有达到这种境界。

附禅宗过三关：

\begin{description}
    \item[破初关，又叫法身边事] 已知禅为何物，并有所体会，进入“见道”位。但定力不足，妄念、执着不时现前，要时时觉照，有如牧牛，渐除习气，此时进入“保”的阶段，又叫“守道”。
    \item[破重关，又叫法身正位] 习气基本除净，心已不随境转，一片空明，无内无外，但尚有法执，佛见未除。
    \item[破牢关，又叫法身向上] 进入“任”的阶段，已经“了道”，无修、无证，无智、无得，无凡、无圣，随缘无住、任运自在、方便善巧觉悟有缘众生。
\end{description}

由上可知，禅修的三关，初关是开悟的境界，重关是证道的阶段，牢关则是彻底的解脱。

这季创作了 5 首戒色诗歌，我的诗歌基本都是口语诗，很好懂，奉献给大家。

\begin{multicols}{2}
    \begin{center}
        01.《美女凶猛》\it

        跑了无数次医院 \\ 花掉上万的医药费 \\ 动过 2 次手术 \\ 吃过几十种药物 \\ 他最终得出一个结论 \\ 美女是一种废器 \\ 而且越美越废 \\ 越美废得越狠 \\ 美与废成正比 \\ 美女貌似柔弱 \\ 但柔弱能胜刚强 \\ 一身的凶器 \\ 废人杀人于无形 \\ 用最舒服的方式废你 \\ 让你废得心甘情愿 \\ 美女猛于虎 \\ 美女猛于车祸 \\ 有了这一层认识 \\ 不禁毛骨悚然 \\ 拉你下地狱的 \\ 就是你最喜欢的美女 \\ 贪皮肉，下地狱！ \\ 铜柱铁床伺候！
    \end{center}

    \begin{center}
        02.《衣冠撸兽》\it

        你变了 \\ 好好照照镜子 \\ 好好看看你现在的样子 \\ 你的确变了 \\ 眼神变了 \\ 气色变了 \\ 整个气场也变了 \\ 沉迷撸管 \\ 让你开始腐烂 \\ 由内而外的腐烂 \\ 灵魂的腐烂 \\ 肉身的腐烂 \\ 就像一个烂苹果 \\ 一身的撸气 \\ 一身的邪气 \\ 因为撸管 \\ 你已经不再新鲜 \\ 一种变质过期的感觉 \\ 一种令人厌恶的感觉 \\ 撸管的危害 \\ 好好照照镜子吧 \\ 你都让自己恶心了
    \end{center}

    \begin{center}
        03.《抢精时代》\it

        中国在不知不觉间 \\ 已经进入了抢精时代 \\ 生活中，网络上 \\ 到处是抢精犯 \\ 真可谓防不胜防 \\ 既然被抢了 \\ 那肯定要出症状 \\ 这是必然的 \\ 身体是本钱 \\ 肾精是本钱的本钱 \\ 而美女专抢肾精 \\ 专门抢你的本钱 \\ 人活着，精没了 \\ 那就是行尸走肉 \\ 双眼无神，目光呆滞 \\ 气色似鬼，症状缠身 \\ 当你意识到 \\ 这是一个抢精时代 \\ 你就要提高警惕了 \\ 我想问你 \\ 你今天被抢了吗？
    \end{center}

    \begin{center}
        04.《我退出》\it

        成千上万 \\ 成万上亿的人 \\ 在加入撸管大军 \\ 这是一股超强大的洪流 \\ 裹挟着你前进 \\ 不容你思考对与错 \\ 无害论已经把你砸晕 \\ 只要你能勃起 \\ 你就能加入

        ~\\

        每一天都有人发育 \\ 每一天都有人加入 \\ 他们迫不及待地想加入 \\ 与他们的疯狂加入 \\ 形成鲜明对比的是 \\ 我毅然选择退出！

        ~\\

        我宣布，我退出！ \\ 我退出撸管界！ \\ 当疯狂的撸流 \\ 朝着自毁的方向 \\ 盲目撸动时 \\ 我大喝一声 \\ 我退出！
    \end{center}

    \begin{center}
        05.《感觉》\it

        你看母猪有感觉吗？ \\ 你看母鸡有感觉吗？ \\ 你看母狗有感觉吗？

        ~\\

        你看母猪不会有性冲动！ \\ 你看母鸡不会有性冲动！ \\ 你看母狗不会有性冲动！

        ~\\

        跳出人的局限， \\ 对美女一样没感觉！
    \end{center}
\end{multicols}

这季继续推荐一本书：

\begin{book}[《净土资粮信愿行》，大安法师]
    大安法师是净宗祖庭——江西庐山东林寺方丈、代住持、《净土》杂志主编、净宗研究生班导师。大安法师原来是对外经济贸易大学教授，2001 年出的家，大安法师的开示我看过不少，主要以视频为主，《净土资粮信愿行》在网上也有视频版，我目前看的是书籍，真是非常好的一本开示，在接引初机方面也非常好，我在这季推荐给有缘的戒友，大家可以看看大安法师的开示。因为法师原来是大学老师，所以世间法和出世间法都非常通达，大安法师的讲座很有亲和力的，我个人比较喜欢。希望有缘之人不要错过。南无阿弥陀佛！
\end{book}

\subsection{戒色实战之五种反应}

前言：

这季前言分享 5 个案例反馈

\begin{case}
    我手淫 15 年，今年 5 月底出现了头晕，到现在好了两次，第一次是禁欲到 100 天左右的时候，然后后来继续晕，到现在又好一些。我怀疑自己得了很多病，今年血常规都查了 13 次。身体经常出现各种各样的症状，从 2011 年到现在检查了快几万块了。
    \subparagraph{附评} 这位戒友出现了疑病倾向，他的头晕症状，一般考虑为神衰的可能，当然导致头晕的可能很多，如果都查过一遍，排除其他的可能，那就考虑为神衰了。SY 是会导致神经衰弱的，特别是 SY 史比较长的人，出现神衰是比较普遍的情况。如果还有久坐和熬夜，那么神衰就更容易找上门来了。我曾经也出现过头晕乃至头痛的表现，后来坚持戒色养生，一年过后症状就基本消失了，当初也做过很多检查。这位戒友花了几万，我以前聊过的神经症病友，因为疑病而经常做检查，花了十几万！这位戒友不仅仅是头晕，而是身体经常出现“各种各样的症状”，这其实是很惶恐的身心状态，查又查不出，但症状的确很明显，真的是非常痛苦，就像一块乌云罩在他头上。一般出现这种情况，应该按照神经症来治疗，然后坚持戒色养生，身体就会慢慢恢复正常的，但神经症恢复是很慢的，也容易出现症状反复，不过只要你好好坚持，各方面都做好，身心都会恢复正常的。

    SY 不是免费的，症状出来是要花钱的，很多戒友看病都几千元，医药费上万的也比较常见。上次一个戒友到男科医院做了“阴茎背部神经阻断术”，花了 2 万 5 千。男科医院也够黑的，很多人进去看病都被建议做这个手术，真的把患者当作取款机了。曾经有一位戒友在男科医院工作过，他也亲自揭露过男科医院的黑幕。比较常见的手段就是夸大病情，让你做各种检查，还有吓唬你，其牟利手段十分隐蔽，很多戒友都被男科医院坑过，男科医院的患者群其实正是 SY 的人，还有就是其他纵欲的人群。现在男科医院也开遍全国了，纵欲主义时代，男科医院真的很吃香，也真的赚到了很多钱，但这样骗患者，真的很缺德，于心何安？！这个背断手术，疗效也不确切，有的人做过以后，甚至勃起出现了困难，反而不如以前了。其实早泄阳痿等性功能问题，坚持戒色养生，积极锻炼，等肾气充足后，性功能即可改善，不一定要去做这个手术，手术是无法恢复肾气的，很多人挨了刀子花了钱，性功能也不见改善，这钱真花冤枉了，不如去做做善事，那样功德还大点。
\end{case}

\begin{case}
    在前 30 天，每天都疯狂地吸收戒色知识，看戒色文章、戒色书籍、精品贴等等。每天最少最少也要学习两个小时左右，最多每天学习戒色文章和知识会达到 6、7 个小时。《色情泛滥对现代人的伤害》我已经看了不知道多少遍了。第 31 天发现自己的学习情绪突然极度下降，可能是达到了第一阶段的戒色目标，所以突然对戒色失去了先前的那种斗志或者说是兴趣，就是那种每天都学习，但怎么学都学不厌的心，现在没了。
    \subparagraph{附评} 这个戒友进入了戒色厌倦期，“强弩之末，势不能穿鲁缟也”，刚开始很多戒友都是靠热情戒色，看戒色文章真的兴致很高，猛冲猛打！就像热恋一样，但随着时间的流逝，热度渐渐下降，最后接近了冰点，之前的热情完全丧失了，就像谈一个女朋友，时间久了一点感觉都没有了，开始进入了厌倦期，乃至要分手了。所谓：一鼓作气，再而衰，三而竭！刚开始是可以靠热情戒色，但如果你想让觉悟持续提高，那就应该转热情戒色为“习惯戒色”，一定要养成良好的学习习惯，就像每天刷牙一样，无所谓厌倦不厌倦，每天都在默默坚持着，反而某一天不看戒色文章就不习惯了，要有这种感觉。这样才能更持久，因为习惯的力量是异常强大的，用惯性来戒色远远胜于光靠热情来戒色，因为热情迟早会消退。当热情或者兴趣消失了，就要马上做出调整了，先把学习量降下来，然后注意培养其他方面的兴趣爱好，以便做一个调剂，给自己规定一个每天都可以坚持的学习量，比如看 20 条戒色笔记，或者做 5 条新的戒色笔记。我们学习戒色文章一定要注重复习，重复是学习之母，在复习时进行再思考再领悟，这样觉悟提升往往非常之快。温故而知新可以为师矣！当你重复看 10 遍以上，和你只看 1 遍，差别其实是很大的，看 10 遍的人，基本都真正吸收并且转化成了自己的戒色意识，并且有了自己的领悟和思考，而看 1 遍的人，就像蜻蜓点水，吸收率少得可怜。好的戒色文章，看 10 遍有 10 遍的收获，看 20 遍有 20 遍的收获，开卷有益，百读不厌。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，您好，能不能提个建议？您最好把贴吧里有行医资格的人公示一下。失钱事小，本来身体就不好，吃了假药或者不当的药，那可是毒药。所以不得不慎重！飞翔老师辛苦，还有些人该列入黑名单！望飞翔哥考虑考虑，吧友越来越多，利益大。
    \subparagraph{附评} 我在答疑里从来没有说过，你该吃什么什么药，虽然我久病成医，有很多的相关经验，但我并不具备行医的资格，所以慎重起见，我一般不推荐药物。你想吃药，你想看医生，应该去正规大医院，找专业的医生来诊断治疗，这样才比较稳妥，特别是中医要望闻问切，是需要亲临现场的。戒色吧摊子大了，必然会出现一定的混乱，有的人推荐药物也是好意，有的人则不是，他开始是在帮你，帮到最后就是卖药了，其实是打着帮你的幌子来推销产品或者药物，这种人就要警惕了。有些戒友推荐药物，可能是出自自己的经验，但每个人体质不同，虽然肾虚，但情况也有差别，所以最好还是去医院看看，吃药对症是非常重要的，适合你的药，并不一定适合另外一个人。网上的一些吃药建议可以参考，但网上很多人并不具备行医资格，也许只是中医爱好者而已。所以，最保险的还是去正规大医院，找有经验的医生来诊断治疗。我看过不少实名医生在网上的咨询，人家还是很慎重的，一般都不在网上开药，都让患者亲自去医院，这是对患者负责，也是对自己的诊断负责。很多戒友病急乱投医，有的在网上私自买补药吃，一吃欲望起来后，就很容易破戒，另外就是吃不对症，越吃身体越差。所以，大家在吃药方面一定要慎重，不要瞎吃药，一定要吃对症，这样才能保证效果。
\end{case}

\begin{case}
    我坚持做树疗快两个星期了，每天一个小时以上，感觉非常神奇，脸上皮肤好了很多，毛孔急剧缩小，几乎看不到了，皮肤有效拉紧，变得非常红润。手掌力量暴增，这就是所谓的肝主木，握力之源来自于肝吗？我简练点说，选一颗大树，双手抱着，先头额贴着树二十分钟，再贴两边的脸在树上，感受树的气场，每天这样坚持一个小时，就我的效果来说，特别的大，完全不是养生能够做到的。
    \subparagraph{附评} 这位戒友看了我的树疗文章，积极去实践了，他和树疗很有缘，应该是那种很享受树疗的人，很享受大自然那种和谐的氛围。每天能坚持一个小时以上，实属不易，也要自己有时间去做，但真的坚持下来，肯定会收到效果的，用神奇来表述，一点不为过。树疗对气色的改善非常明显，对肤质也有明显的改善，效果绝非化妆品可比。我以前痤疮严重时，也用过很多护肤品，但效果不是很好，有的用了甚至会引起过敏反应，后来都不敢用了。其实，最好的护肤品应该源自天然，应该是活的、新鲜的。树疗正符合这一特征，而且还是免费的。你去美容院做一次保养，贵的都要上千，一般人也做不起。改善气色，提升精气神，一个好的睡眠很关键，坚持有氧运动也可以大大改善气色，而树疗则有其独特的神奇效果，不少戒友都验证过了，如果你和树疗有缘，一定会看见改变的，快的话，做几天再照照镜子，就会发现不一样了。我那时做树疗，效果也是特别大，明显感觉干净了、明亮了、通透了，眼睛也有神了。所以，才把这么好的方法推荐给大家，希望有缘的戒友坚持练习之。冬天的话，要选择有太阳的天气，在树的阳面做，不要在阴面做，也不要晚上去做，晚上阴气重，不适合做树疗，下雨天也不适合。最后要补充一点，那就是熬夜、遗精和久视电脑，会抵消一部分树疗的效果。熬夜、遗精、久视电脑都可能会造成气色的下降，所以这三个方面要格外注意。
\end{case}

\begin{case}
    到现在不抽烟的日子，可以论年计算了，一点欲望都没有，我想还是思想觉悟。但戒色就难很多了，戒烟如同丢掉一样随身物品，可戒色，就是换掉你自己，整个身心都要换掉。色欲来自天生，烟是后天。
    \subparagraph{附评} 这是戒友 SHARK 的留言，SHARK 戒烟很久了，但是戒色他感觉很难，他说得很好：色欲来自天生，烟是后天。人有两大欲望，一是食欲，二就是性欲。这是两种根深蒂固的欲望，很多人还没发育，就有那种邪念了。佛教也说到，在中阴身的时候，我们看到父母同房，因为动了欲念才入胎的，性欲这种欲望很强烈，也很难降伏。佛言：“爱欲莫甚於色，色之为欲，其大无外，赖有一矣，若使二同，普天之人，无能为道者矣。”色欲是修道的障碍，如果还有一个和色欲一样厉害的欲望，那天下之人没有人可以修道了。可见，色关是很难克服的。孔子说要戒色，道教也说要戒色，佛教也是如此，一定要学会降伏自己的欲望，而不是做欲望的奴隶，现在的社会，绝大多数人都在做欲望的奴隶，没有自控力，完全被瘾控制了。其他瘾来自身外，烟酒毒都是身外之物，唯有性欲是在你的身上，来自先天，是一种根深蒂固的原始欲望，很多人都是无师自通学会了撸管，并不需要人来教，一弄就会，一会就上瘾。

    资深心理医生陈梓金说，“性瘾比烟瘾、酒瘾、赌瘾更难戒有它的道理，以人的感觉来说，烟、酒主要是给予嗅觉和味觉感官的享受，性爱涵盖听觉、视觉、嗅觉、触觉等，从性爱所得到的感官刺激、快感，比吸烟喝酒赌博多了许多，非烟酒所给予的刺激所能比，因此比烟瘾酒瘾更难摆脱。”一次戒烟讲座可以让人一下子就摆脱烟瘾，这是有可能的，因为如果讲师洗脑成功的话，那就能立刻转变吸烟者的观念，让吸烟者从喜欢香烟到极度厌恶香烟，转变成功的话，可以让吸烟者再也不想吸烟，但这种讲座的成功率能达到 50\% 已经很不容易了。一篇好的戒色文章也可以让你不想再撸管，但欲望只是暂时休眠了，性欲不同于其他任何欲望，这是一种先天的欲望，真的是根深蒂固。一次戒烟讲座，如果讲师洗脑厉害的话，可以彻底消除你的烟瘾，一次成功，但这个世界上，没有一个讲师能做到让你彻底没了性欲，让你彻底不起一个邪念，让你彻底回到婴儿意识，这是不可能的。我们能做到「降伏其心」就已经成功了，我上季也讲到过这个问题，降伏住邪念，即算戒色成功，如果你能断掉淫欲种子，不再起一个邪念，那你就不是凡人了。说句实话，我也只是「降伏」，而没有达到「彻断」。
\end{case}

下面进入正文，这季就戒色实战之五种反应和大家做一个分享，具体如下：

戒色最终还是要回到实战上来，实战就是念头之间的战争，当诱惑出现，当意淫出现，就看你的反应了。菜鸟有菜鸟的反应，高手有高手的反应，苏东坡在《留侯论》中说到：“自古以来，所谓豪杰之士，必有过人之节。人情有所不能忍着，匹夫见辱，拔剑而起，挺身而斗，此不足为勇也。天下有大勇者，猝然临之而不惊，无故加之而不怒。而其挟持者甚大，其志甚远也。”宋朝苏洵也有类似的表述，他在《心术》中说：“为将之道，当先治心。泰山崩于前而色不变，麋鹿兴于左而目不瞬，然后可以制利害，可以待敌。”菜鸟和高手之间的区别，从面对诱惑的反应上即可看出，反应正是内心定力的显现，这季我归纳了面对诱惑时的五种反应，大家可以对照着看看自己的戒色水平如何。

\subsubsection{强反应}

所谓强反应，就是遭遇诱惑的一刹那，邪念很强烈，精虫一下就上脑了，就像吃货看到吃的东西，他的反应非常强烈，甚至会流口水。而一直沉迷 SY 的人，看到诱惑，下面也很容易漏，基本形成条件反射了，这是撸货比较常见的特征，就是面对诱惑时他的反应异常强烈，不仅强烈，而且基本是自动化的，就像下意识一般，对诱惑非常敏感。因为他一直在撸，一直在重复干着同一件事，久而久之，熟极自漏。有的戒友看到一点擦边的色情文字，马上就漏；还有的戒友和女朋友打电话，聊的内容很正常，他也漏，他不能听到女人的声音，一听到就漏，已经到这种程度了，更有甚者，看到“撸管”这两个字，他下面就漏了，真的是条件反射，只要相关，就漏！稍微的一点小刺激，就能让他漏。

如果一个人专门重复干一件事情，他就会对这件事情形成敏感的反应，就像电脑编程，对于普通人来说，电脑编程的资讯放到他面前，他基本是看不懂的，也不会有什么想法和反应，但是如果是专门搞 IT 的，他对于编程的资讯可能就非常敏感了，因为他是专门搞这个的，基本天天接触，对于相关的内容已经非常敏感了。

国外的性瘾研究，也专门提到了敏化反应，所谓敏化反应（sensitization）（“对快感的超级记忆”）：重新编制的神经链接使成瘾者的奖赏机制对于与成瘾物相关的提示和想法更加敏感。这种巴甫洛夫式的记忆使成瘾物在上瘾者眼中比其它事物更有吸引力。如果习惯性的浏览已造成色情成瘾相关的大脑的变化，你的大脑中已经做成了一条“车辙”。正如水流动在阻力最小的路径，冲动和想法也是一样。与任何技术一样，你练习得越多就越容易做。很快就变成自动的，没有任何有意识的思想。您已经结下了深厚的色情车辙在你的大脑：一条敏化的神经通路。

如何转变过来呢？古德常常教导我们：「生处转熟，熟处转生」。电脑和手机里的黄色内容应该全部删掉，然后要多学习戒色文章，把戒色文章熟悉起来，对戒色文章要慢慢敏感起来，要越来越感兴趣，对于黄色的内容要让它生疏下去，久而久之，敏化反应就会削弱乃至消失。我戒到现在，对于诱惑的内容已经脱敏了，不像原来，一看到诱惑图片，大脑马上就非常兴奋，现在不会这样了。通过学习戒色文章达到了相当高的觉悟，而觉悟产生定力，这时候诱惑就拉不动了。你不断看黄色的内容，就是用邪淫在给自己洗脑，最后洗成条件反射，洗成敏化反应。你现在要给大脑“断供”，不要再给它邪淫的刺激，让色情车辙渐渐荒芜，让色情车辙重新长起草来，这样就能脱敏了。

\subsubsection{弱反应}

弱反应较之于强反应，要好很多，说明这个人已经具备一定的觉悟和定力，当然如果这个人出现了性冷淡表现，也是可能出现弱反应的。在答疑的过程中，我也发现不少戒友因为 SY 史比较长，伤肾比较狠，到后来出现了性冷淡，性冷淡戒色相对容易些，但毕竟不是正常的身体状态，一旦肾气恢复，还是可能会破戒。所以，我们应该不断学习提高觉悟，觉悟到了，即可降伏心魔，不再陷入破戒的怪圈。修炼到弱反应的戒友，对于邪淫已经具备一定的免疫力和抵抗力，但是还不彻底，还是需要加强学习提高自己的觉悟和定力。

一般弱反应的戒友，还是会意淫，还是会找图片乃至视频看，但较之以前，已经收敛很多了，就像跑步一样，他是收着跑的，不是全力冲刺跑，他通过学习戒色文章，已经懂得收敛，已经具备一定的觉悟和定力，但面对诱惑还是可能会破戒。就像两个吃货，强反应的吃货，狂流口水；弱反应的吃货，也想吃，但口水没那么多而已。很多戒友虽然有破戒，但是他应该看到自己的进步，至少拿现在和以前对比一下，是不是要比以前有所收敛，是不是对于诱惑的反应没那么强烈了，是不是已经具备一定的觉悟和定力了。这都是进步的迹象，要多鼓励自己，刚开始戒色难免会破戒，不必灰心丧气，不要破罐破摔，要看到自己的进步，破戒了要多总结经验教训，然后要加强学习提高觉悟，这样才能越戒越好。

\subsubsection{微反应}

微反应比弱反应，又好了一个层次。反应比较轻微，比如只是意淫一下，或者只是多看了几眼。修炼到微反应，已经很不错了。在对境的一刹那，反应比较轻微，不是那么强烈，但是出现微反应，如果你不能克服意淫，那还是可能破戒的，毕竟还是有出现反应，出现反应就需要对治，一点小火星就可能引爆火药桶，所以对于微反应也是需要高度警惕的，必须马上加以对治，要么思维邪淫的过患来警醒自己，要么就是做好断意淫的思想工作，防微杜渐，不能让其发展壮大。

修炼到微反应的戒友，其实已经非常厉害了，但觉悟还未达到相对完美的状态，对境时还差那么一点点。有时候差之毫厘，谬之千里，是不能差那么一点点的，还需要继续努力，千万不能滋生骄傲自满的倾向，满招损，谦受益，骄傲是成功的沙漏，成功会从骄傲的缝隙中悄悄溜走。99 度的水不是开水，只有 100 度才是！达到微反应的程度，相对于强反应的撸货，那是要高出一截，但是对境时还是会起反应，所以还是要加强学习和提高警惕。百尺竿头更进一步，超越微反应的层次，戒色就会化境，高考有句名言：提高一分，干掉千人！在戒色方面，面对诱惑时的反应就决定着你的戒色层次，我也仿效一句话：超越微反应，万人在身后！

\subsubsection{逆反应}

逆反应就是反向思维，美女诱惑凶猛，我就思维白骨观和不净观来对治，这称之为逆反应。他们喜欢，他们迷恋，而我深知撸管危害之惨烈，我感到害怕，恐惧让我如履薄冰，如临深渊，所以真正能做到逆反应的，是可以做到不破戒的，因为他不敢起一个意淫的念头，恐惧是有很强大的约束力的，恐惧也是一种动力，比如后面有狼追，那个人就跑得极快，潜能全部发挥出来了。用恐惧感和厌恶感来对治，是非常好的一种戒色思维，但并不是叫你沉浸在恐惧的情绪里，而只是思维一下，可以很好地警醒自己，以免自己起邪念。很多人也用白骨观和不净观，但是基本都是临阵磨枪，平时缺少深入细致的思维，厌恶感并未真正建立起来，也并未产生厌恶的认同，这样白骨观和不净观就很难起作用了。如果你平时已经建立起很好的厌恶感，那么当诱惑一出现，一用就很灵，否则，就难以奏效了。

白骨观和不净观，我到现在还在用，一想到脓血屎尿，一点破戒的想法都没有，真的是很好的思维对治，很多人都知道白骨观和不净观，但真正能用好的，并且产生高度认同的，很少。美女，说白了，就那层皮，那层薄皮让你着了魔，揭开皮，里面真是惨不忍睹，恶心至极。一定要这样多思维，并且产生认同，如果你还觉得美女太美啦，太可爱啦，皮肤雪白粉嫩，令人爱不释手，如果你这样思维，那就是在迷恋，有这样的思维，戒色难度就很大了，因为你骨子里还那么迷恋美女，口头上再喊戒色也难成功，思维必须转变过来，戒烟戒酒都要转变思维，转变观念，否则是很难成功的。对于让你深深迷恋的女色，要建立一定的厌恶感，厌恶感建立失败，戒色很可能就会失败，因为一方面是戒色，一方面又是深深迷恋，这本来就是相反的两种力量。有些人可能会觉得白骨观和不净观会影响婚后的生活，其实不必担心，白骨观和不净观对治的目标是我们的邪念，关键是要学会控制自己的欲望，一般是不会产生什么心理障碍的，这点大家可以放心。

\subsubsection{无反应}

以无招胜有招，以无法为有法，以无限为有限，还有就是无声胜有声，大音希声。不管什么领域，到了最高的境界，基本都是归于无。面对诱惑，也就是对境的一刹那，能够心如止水，能够做到视而不见，心里没有任何的波动，那么这个人的戒色水平已经相当高了，当然，这需要反复的魔考来检验，并不是偶尔一次无反应就行的。如果是身经百考，百次魔考，比如在网上看到诱惑的图片和视频，乃至诱惑的新闻，他能够做到心如止水，不去点击，那这个人的戒色境界已经达到了大成水平。我们每个人其实都有一条“心线”，何谓心线，打个比方，就像记录地震的图纸，上面有一条线来表示地震的波动，而我们遇见诱惑时，就像心理的地震，你去看撸货的心线，绝对是大地震，心线在上下疯狂跳动，而修炼到无反应，他的心线就是直的，没有任何的波动，心如止水，视而不见，这是相当高的境界，只有达到极高的觉悟，才能做到！

这也像绝缘体，女色如电，要把自己修炼成木头，不再导电，不再起反应。看到这里，可能有的戒友要担心了，他可能会觉得这样是不是不正常啊，将来结婚怎么办啊，其实一点都不必担心，这种不起反应的状态，正是一种高度自控的心理状态，是一种收放自如的心理状态，并不是性冷淡的那种，性冷淡是病态，而做到不起反应则是需要具备极高的觉悟才能做到的。“为将之道，当先治心。泰山崩于前而色不变，麋鹿兴于左而目不瞬。”这其实是一种极高的定力，高觉悟产生高定力，面对女色的对境时，就看你的反应了，你的心线是否波动了？波动的程度如何，是小地震还是大地震，还是心如止水，这都反映着你的戒色水平。

我现在基本能做到无反应，因为我要做戒色图片，一般都是百度搜的，百度上有很多诱惑的图片，我到现在经历的魔考上千次，一直都没破戒，基本每次都能视而不见，心线没有产生任何的波动。有些戒友可能会说，无反应是不是淫欲的种子彻底断了，这倒不是，无反应是极高定力的表现，有些人是可以做到不思淫，但只是主观上而言，有时淫欲种子会自己跑出来的，不是你想要邪淫，而是邪淫的种子自己会跑出来的，因为我们八识田里的种子太多，好的、坏的都藏在里面。以往我们做了很多邪淫的事情，有时就会以回忆的方式来呈现。所以，无反应只是针对对境的一刹那，你的反应如何，这可以看出你的戒色定力。但真要把种子断掉，那不是凡夫能够做到的。

\paragraph{观照为王}

戒色最核心的技术就是内观，就是观心，看住自己的念头。戒色高手基本都是观心的高手，他会时常观察自己的念头，对于邪念，他的警觉性极高，能够马上发现，马上消灭。这就和很多戒色菜鸟拉开了层次，很多戒色菜鸟看不到邪念，这里的“看”，不是用肉眼看，而是一种对念头的觉察能力，很多菜鸟因为看不到自己的邪念，结果就是邪念一起，他就跟邪念跑，跑了很久才突然发现原来自己在意淫啊，这时候断意淫已经晚了，断意淫贵早，越晚断越被动，因为欲火已经烧起来了。我们戒色第一要学会观照，要学会观察自己的念头，向内看，一定要看住自己的念头，对于邪念要早发现，早对治，不怕念起，就怕觉迟。如果一个戒友还未学会观照自心，那么他戒色就没有真正入门。戒色终究要回到实战上，实战就是念头之间的战争，一定要学会看住自己的念头，就像战场上的侦察兵一样，可以第一时间发现敌情，否则敌人都攻进城了，你还在睡大觉，这样的后知后觉，必败无疑！

\paragraph{内不随念转，外不为境迁}

内不随念转，外不为境迁，能如是行则近道矣。做到内不随念转、外不为境迁，何愁不能圆证菩提！

这两句话，其实就是专门讲修道的。我们戒色，其实和修道完全是相通的，只不过修道对治的妄念，范围更广，贪嗔痴慢疑等等，而我们对治的仅仅是贪色，范围小很多，但是道理却是完全一样的。做两层功夫，一内一外两层，内要学会观照，元音老人有说过观照是正行！所以观照是异常重要的，一定要学会看住自己的念头，必须做到念起不随！真正做到了，即是内不随念转。外不为境迁呢？我们现在处在一个邪淫泛滥的年代，外境很黄很乱，我们一定要保持高度警惕，多思维邪淫的危害来警醒自己，守住自己的城池，避免沦陷避免阵亡。只要我们不断学习提高觉悟，到时候对境时就有定力了，而不会为境所夺，身不由己。

最后总结：

“刺激 - 反应”，有刺激就会有反应，面对黄毒的刺激，我们通常都会经历一个“刺激 - 反应”的过程。最好的反应不是对境动心，最好的反应是对境无心，不起反应，不管黄毒的刺激如何猛烈，不管美女的诱惑多么夸张，我就是不起反应，如云中泰山。美女放大招，而我无招胜有招，我不起反应，就可以破解任何大招。任凭风浪起，稳坐钓鱼船，不管你怎么搞，都是白搞，我就是不起反应。而要修炼到不起反应，那是需要达到极高的觉悟才可以做到，因为极高的觉悟才能产生极高的定力，定力超强超狠，才能对女色全免疫。所以，广大戒友如果想达到“无反应“的定力级别，应该不断学习，多做笔记，多复习，多思考，多总结，多领悟，争取小悟天天有，大悟经常有，这样来戒色，肯定能做到对境无心的。到时候黄毒再猛烈，也伤不了你了！


附：定力等级

\begin{description}
    \item[0 级定力] 不需诱惑，自己去找着看；
    \item[1 级定力] 不慎看到，就 SY；
    \item[2 级定力] 看到后，思想斗争一下，投降；
    \item[3 级定力] 看到后，思想斗争十分钟，投降；
    \item[4 级定力] 看到不 SY，但 YY 蜂起，下面漏了；
    \item[5 级定力] 看到不 SY，只 YY 一会；
    \item[6 级定力] 不慎看到，没 SY，YY 跳出来就掐掉；
    \item[7 级定力] 看到后基本没 YY，就是看到的瞬间，心里咯噔一下；
    \item[8 级定力] 看到后感到恶心，白骨观不净观；
    \item[9 级定力] 看到感到害怕，唯恐避之不及；
    \item[10 级定力] 看到等于没看到，心如止水；
\end{description}

这季继续创作了六首戒色诗歌，分享给大家：

\begin{multicols}{2}
    \begin{center}
        01.《恶之花》\it

        你正在腐烂 \\ 一点点腐烂 \\ 通过撸管的形式 \\ 从内而外渐渐地腐烂 \\ 女色就是你的毒品 \\ 你就是一个不折不扣 \\ 吸黄毒的瘾君子 \\ 天使般纯真的面容 \\ 消失了 \\ 镜子中出现了一个 \\ 猥琐龌龊的面容 \\ 一个恶心的怪物 \\ 所有的纯真都撸掉了 \\ 所有的清纯都撸掉了 \\ 所有的锐气都撸掉了 \\ 所有的阳光都撸掉了 \\ 你已经掉进了陷阱 \\ 撸管就是一朵恶之花 \\ 沉迷撸管必将自食恶果 \\ 痛苦迟早会到来 \\ 到时候你就会知道 \\ 什么叫报应！
    \end{center}

    \begin{center}
        02.《黑暗中的撸者》\it

        阴茎疲软下来了 \\ 手也松开了 \\ 大脑抽空了一般 \\ 悔恨顿时涌上心头 \\ 曾经 \\ 他用这只手搀扶老人 \\ 现在他用这只手 \\ 把自己送入了症状地狱 \\ 这是同一只手 \\ 两种截然不同的用法 \\ 一种行善积德 \\ 一种伤身败德 \\ 坐在黑暗中 \\ 他笑了 \\ 他笑自己当初怎么那么傻 \\ 怎么会轻信无害论 \\ 结果 \\ 一发不可收拾 \\ 最终撸成了行尸走肉 \\ 那些女优 \\ 就像吃精的魔鬼 \\ 只不过披着美女的画皮 \\ 太可怕了！ \\ 这一次他终于看清了 \\ “是该触底反弹了！” \\ 他大吼一声 \\ 然后打开电灯 \\ 回到了光明世界
    \end{center}

    \begin{center}
        03.《点化》\it

        在这个堕落的时代 \\ 每个撸管的人 \\ 都需要一次点化 \\ 必须是高人的点化 \\ 而非人云亦云 \\ 同流合污 \\ 这一次点化 \\ 就像当头一棒 \\ 可以把你彻底震醒 \\ 这一次点化 \\ 往往可以改变一个人 \\ 一生的命运 \\ 彻底把你点醒 \\ 让你认清撸管的真相 \\ 让你从撸管的迷梦中 \\ 彻底觉醒 \\ 彻底下决心来戒撸 \\ 这一次点化 \\ 就是你人生的转折点 \\ 这一次点化 \\ 可以重塑你的灵魂
    \end{center}

    \begin{center}
        04.《未婚先废》\it

        在婚前 \\ 用勃起面对电脑或者手机 \\ 疯狂撸管

        ~\\

        在婚后 \\ 用早泄阳痿面对你的妻子 \\ 异常尴尬

        ~\\

        曾经勃起硬度很牛叉的人 \\ 撸到最后，勃起异常困难 \\ 用手都无法勃起了

        ~\\

        还有的人射果冻体，甚至射血 \\ 尿频、腰痛、脱发、神衰等等 \\ 什么症状都来了

        ~\\

        快感是虚无缥缈的 \\ 而且极其短暂 \\ 症状却是持久的 \\ 几天、几个月、乃至几年 \\ 都可能好不了 \\ 医药费花费无数 \\ 活在撸管的阴影当中 \\ 失去了往昔的纯净快乐

        ~\\

        这一切都拜撸管所赐 \\ 请戒掉撸管 \\ 不要重复前辈的人生悲剧
    \end{center}

    \begin{center}
        05.《肉之本质》\it

        女肉和猪肉 \\ 本质上没有区别 \\ 都是由蛋白质、脂肪等组成 \\ 看透了就是一堆肉 \\ 没必要为了这堆肉 \\ 把自己撸废 \\ 真的不值！ \\ 我不会停止戒撸 \\ 除非心脏停止跳动 \\ 死了也要戒！
    \end{center}

    \begin{center}
        06.《使命召唤》\it

        我们神圣的职责就是 \\ 在邪淫泛滥的年代里 \\ 用正气坚守一方净土 \\ 并且唤醒更多的撸民

        ~\\

        这是我们的职责 \\ 这是我们的事业 \\ 这是我们的义务 \\ 这是我们的使命

        ~\\

        请加入我们 \\ 这是正能量的感召 \\ 我们在行动 \\ 成千上万的人在行动 \\ 只要每一个人 \\ 都行动起来 \\ 社会将得到净化 \\ 正能量将得到传播 \\ 让我们挽救更多的人 \\ 记住，这是我们的使命！
    \end{center}
\end{multicols}

\subsection{戒色气场学之研究与启示}

前言：

固肾功目前一般分两种，一种慢版，一种快版。慢版来源于传统八段锦里的一个动作，即“双手攀足固肾腰”，这个固肾功彭鑫博士有专门的视频推荐。而我的版本则是快节奏版的，类似体育课的拉韧带，也是脱胎于八段锦。我当初也试过慢节奏版的，动作缓慢舒展，也有一定的固肾效果，但拉紧感不是很强烈，也无法冲击到自己的极限，所以我就改编为快节奏版的。根据很多戒友反馈，快版固肾功的控遗效果还是很不错的。当然一种功法也不可能适合所有人，任何一种功法，都无法保证每个人都能成功控遗，有的人做了效果不好也是比较常见的现象。不少人也做不到位，找不对感觉，人家做几下，马上就能找准拉紧感，他做几十下还是不行。还有就是做得太过、太猛，这也是一个极端，把自己搞太累，结果也容易出现遗精。

一般有两种争议：睡前可以做，睡前不能做。说句实话，我到现在都是睡前做完固肾功，然后上床睡觉的，一直都是这样的。睡前是可以做的，但千万不要搞太累，做快版固肾功，也不是越快越好，而是要把握好节奏，节奏也是要柔和的，避免冲太快、冲太猛，这样拉紧感似乎找到了，但是人却搞得太累，结果也会出现遗精。所以，这点大家应该要格外注意，开足不开过，过犹不及。有两种戒友，一种找不到拉紧感，那就无法保证效果了；另外一种，就是冲太猛，结果也会出现遗精，属于两种极端，就像琴弦，太松弹不出调，太紧则容易断掉。我们经过多次练习，应该找到适合自己的节奏，真正找准拉紧感，强化拉紧感，这样才能起到加固精关的作用。

还有一些戒友有腰椎盘突出，那就不大适合做固肾功了，可以试着坐在床上向前拉伸，如果这样腰部还痛，那就应该马上停止练习。刚开始做快版固肾功也会有一个肌肉酸痛的适应过程，适应后就好了，这是快版固肾功的一个特点，慢版应该不会出现这个问题。快版、慢版各有千秋，我个人比较喜欢快版，拉紧感比较强烈，对于我来说，控遗的效果特别好。如果你把握不好快版的节奏，我劝你还是练习慢版，慢版相对保险些。控遗的功法很多，都可以试试，我当初也试过很多，最后我选择了快版固肾功，也把这个功法推荐给了大家，不少戒友都获得了理想的控遗效果。控遗是门学问，一定要把固肾功做到位，睡姿保持吉祥卧，另外就是其他各方面都要注意，毕竟导致遗精的因素是非常多的，我以前的文章也专门总结过。被频遗困扰的戒友，也可以去看看中医调理，吃药控遗也是一种有效的途径，不过前提是要吃对症，否则也可能会适得其反而加重频遗。

有的戒友可能会觉得快版会冲动精关，其实不然，把握好节奏，只会加固精关。节奏一定要柔和，快只是相对于慢来讲的，快也可以是柔和的，而不是一味猛冲。很多人不懂得这个道理，睡前一顿猛冲猛练，结果把自己搞累了，带着疲劳感上床，结果就遗精了。这不能怪快版固肾功，只能怪他自己不懂得诀窍，自己在瞎练，自己把握不好要领，还能怪谁呢？所以，快版固肾功的要领一定要把握准确，不要盲修瞎练，找拉紧感是对的，但不能把自己搞太累，这个火候自己要好好体会，道家炼丹有句行话：“传药不传火”，意思是说师傅在教徒弟时都会留一手，只告诉徒弟炼丹的药方，而不告诉徒弟炼丹的火候，而火候却是炼丹能否成功的最为关键的因素。中医里也是这样，“传方不传量”。这季我已经把快版的火候和大家挑明了，其实我之前的文章也有讲到过的，可惜很多戒友都滑眼读过，过目就忘，没有真正领会快版固肾功的精髓所在！如果你做 200 次觉得太累，那可以减少次数，注意节奏的柔和，不要把自己搞太累，人一劳累是很容易遗精的。一般 200 次，可以分 4 组做，前 50 次热身，后三组逐渐下压找拉紧感。我现在不做 200 次了，有时 100 次，有时 50 次，因为我每天做，很快就能找准拉紧感，稍微强化一下即可。

如果你原先一周遗精 3 次以上，现在通过做固肾功，控制在 15 天一次，那已经很不错了，遗精频率尽量控制在一月 3 次以内，这样身体恢复才有基础。做固肾功，也不代表一切都 OK 了，有的戒友是做固肾功的老手，很老练，是标准的练家子，而且他也能把握好火候，不把自己搞太累，见好就收，开足不开过。但是他在其他方面不注意，这样也可能出现遗精的，比如泡脚时水太烫，或者补的东西吃太多，又或者盖太厚，还有白天运动过度等，这些因素都是诱发梦遗的因素，这样即使做固肾功，也难免会出现遗精。不过，做了固肾功，固摄能力会有所增强，遗精的量会减少，或者在遗精的最后一刻能控制住。关于控遗之道，我们真的要好好研究，各方面都要注意，一定要让自己获得一个稳定的遗精频率，这样恢复才有希望，否则你老漏，就算戒色 2 年，身体也难恢复理想。

快版和慢版其实都很好，慢版相对保险些，也稳妥些，这倒是真的。而快版的感觉会更强烈，针对性也更强，耗时也短，动作干净利落。但快版要控制好火候，就像烧饭要控制好火候一样，控制不好就容易烧焦。而这个火候，是需要自己多练习多体会，慢慢才能把握准确的，千万不能一味求次数，最后把自己搞累了，那样一睡就容易遗精。正确的感觉应该是，做完固肾功，还是比较轻松，没什么疲劳感，然后带着拉紧感上床睡觉，睡姿尽量保持吉祥卧。

下面分享几个案例。

\begin{case}
    我是一名大三学生，今年即将 22 岁，10 岁开始的手淫，刚开始的几年没太在意这方面的危害，比较放纵，08 年身体曾经出现过问题，手淫后有时会心跳加速，心慌呼吸困难，不过之后症状消失了一段时间，到去年 2 月终于出现了大问题，睡觉呼吸困难，心慌，肾虚，好几天缓不过来，这才开始意识到问题的严重性，开始戒除。
    \subparagraph{附评} 这位戒友 10 岁开始撸管，08 年身体出现过问题，其实身体已经给他警告了。撸管是会导致心脏出现问题的，已经有无数的案例证实了这一点，中医也说到肾虚是会导致心脏问题的。sg552 的经典案例也是如此，很多人都是沉迷撸管，当伤到一定程度后就会出现心脏问题，特别是连续撸管或者熬夜撸管，出现心脏问题就更普遍了。这位戒友 08 年那次，毕竟身体还很年轻，底子还在，所以自己只要有所收敛，症状还是会消失的。但是，这位戒友并未意识到身体发出的严重警告，还在继续放纵，到去年又出现症状了，这是一次更严重的警告，他终于意识到问题的严重性，开始戒色了。英雄就怕美色磨，不管你身体底子多厚，都能把你磨薄、磨穿、磨进医院，之前一个戒友撸管十年，基本无症状，到了第 12 年，爆发出一身的病。莫道撸管无报应，十年前后看如何？不要以身试法，否则到时悔之晚矣！就像一块很厚的肥皂，看着挺厚挺多，你经常洗，再厚都能把它一点点洗薄。何况很多戒友的身体底子本来不厚，撸管不出 2 年就症状缠身了，每个人的身体情况都不同，很多人根本就撸不起，根本就伤不起！日积月累的摧残，你正在滑向废掉的边缘，一旦过了出症状的临界点，那就是症状缠身，苦不堪言了！

    \begin{description}
        \item[肾精亏损引起病症] 发育缓慢、骨质疏松、齿摇发落、健忘迟钝、头晕耳鸣、视力下降、阳痿早泄、早衰。
        \item[肾阳虚病症] 腰膝酸痛、四肢不温、小腹发凉、阳囊温冷、自汗水肿、尿频尿闭、宫寒不孕、大便溏泄或便秘。
        \item[阴阳两虚病症] 肾阴虚诸症、心烦失眠、午后低烧、大便干结、小便短少、面部黄褐斑、免疫力低下、慢性肾炎、糖尿病。
        \item[肾不纳气] 咳嗽气短、呼多吸少、动则气喘、全身无力、寒喘寒哮、小便无力、汗虚便秘、肺气肿胀。
        \item[肾虚引起肝病] 头晕眼花、烦燥易怒、中风偏瘫、肝炎腹水、气血贫乏、月经不调、面黄带斑。
        \item[肾虚引起心脏病] 面色不华、胸闷胸痛、心悸健忘、多梦失眠、自汗频频、神疲力乏、冠心病。
        \item[肾虚引起脾病] 脘腹冷痛、腹胀肠鸣、食欲不振、面容萎黄、四肢不温、大便溏泄、慢性胃炎。
        \item[肾虚引起肺病] 寒哮寒喘、咳嗽气短、干咳无痰、自汗易感、毛发脱落、皮肤枯燥、慢性肺结核。
    \end{description}
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，戒色吧最近有一个人问，如果真的做到适度，那么手淫还有害吗，其中有一个戒友说，适度是无害的，但是你做不到适度，而我个人的观点是，就算做到适度，也是有害的，最后搞得那个人说你们戒友为什么狗咬狗，前辈，我觉得下期的戒为良药可以把这个问题专门说一下，解答某些人的疑惑，就是真的能做到适度，手淫到底有没有害，谢谢前辈，打扰您了。
    \subparagraph{附评} 其实适度问题，我讲过很多次了，在文章里提过不下十几次。适度这两个字水很深！适度两字害死人！你去看好了，很多新人来到戒色吧，他的发言还带着适度无害论的思想。他会觉得你们彻底戒撸是错误的，适度才是正确的。其实，他就像井底之蛙，被适度无害论洗脑了，还不知道自己错在哪。在中国，适度无害论极度泛滥，基本每个人都被适度无害论洗过脑，有的人相对聪明些，知道撸管不好，但他会觉得适度还是可以的。作为过来人，我想说的是，知道前辈怎么废的吗？告诉你，耳朵竖起来听好了：就是想搞适度搞废的，就是看着适度无害论的文章撸废的，就是撸完用适度无害论来安慰自己，就像安慰自己从十楼跳下不会死一样。这种安慰是愚痴透顶的，就是在自欺欺人！都认为自己可以适度，请问，度在哪里？一周一次？一月一次？可以明确告诉你，有极个别戒友是能做到一月一次，但几年后，身体也废掉了。中医讲：男不可无女，女不可无男。没听说过哪位古圣先贤说，你们应该适度 SY。古圣先贤的立场就是，SY 属于邪淫！伤身败德的邪淫！定性就是：邪淫！按照中医来讲，SY 就是独耗，比之 ML 的双耗，后果要严重得多。况且，SY 是具有高度成瘾性的，一发不可收拾！你觉得你可以做到适度吗？就算你勉强可以做到 SY 适度，我想问的是，你可以控制 YY 吗？很多人 YY 上瘾更严重，YY 是暗漏，心动则精自走，很多人都是 YY 后出症状的，这你知道吗？另外，破戒时间也很有讲究，每天、每月、每个季节，人体的阳气水平都有运行规律，在阳气弱时破戒，危害加倍！比如子时一阳生，也就是 23 点时，阳气开始生发起来了，很微弱，就像小火苗。很多人熬夜撸管，这样对自身的摧残就更严重，出症状也会更早。还有很多忌日也不能撸，寿康宝鉴上也讲到的，不懂得忌讳，伤害则更大！

    适度的水很深很深，别以为前辈都是傻子，你以为前辈不知道搞适度吗？我记得适度无害论在上个世纪 90 年代就出现了，到现在不知多少人就是搞适度搞废掉的，适度就是美丽的谎言，没人知道度在哪里，因为每个人的体质是不同的，你一周 3 次没事，他一周 1 次就可能出症状，你千万别以为你现在一周 3 次没事，等你撸个几年，到时候报应就会出现的，恶果的出现有一个慢性累积的过程，就像你每天看树的生长，你感觉不到它在长粗长高，但是几年后，一下就会变得很明显。撸管恶果的累积也是如此，有一个过程，当你达到临界点了，就会症状爆发！这是无数前辈血淋淋的教训，多少人都是花费上万的医药费才换来的经验和教训啊！你想搞适度，那你就无法戒撸成功了，认清适度无害论，是戒色的第一个门槛！很多新人就是栽在第一个门槛上，就是因为脑中有适度无害论残留！等到他戒到一定的天数，心魔就会用适度无害论来怂恿他，他的脑中会出现这样的想法：撸一次没事的，科学都证明适度无害了。不要紧的，偶尔一次没事的。然后他听信了这样的想法，于是就破戒了，一发不可收拾！瘾上来了，还管它适度不适度，相信很多人都有一天多次，乃至连续多次的疯撸经历。最后撸完，再用适度无害论安慰自己一下，其实就是在自欺欺人。

    所谓的科学证明适度无害，根本就是瞎扯淡！我只相信事实真相，不相信所谓的科学证明，科学证明和事实不符，那就是伪科学。75 编造的很多无害论的文章，就经常用“科学证明”来糊弄人，打着科学的幌子宣传无害论，以增加欺骗性和权威性。真正的真相就是：不管你是什么性行为，都会消耗你自身的能量，因为获取快感，必须以耗损肾精为代价！就像你去超市买东西，难道不需要花钱吗？你从性行为中得到快感了，必然要付出代价，这个代价就是肾精的耗损，即使你一年撸一次，也会对身体造成伤害，只不过很多人还很年轻，十几岁或者二十出头，身体底子还可以，这样撸一次，一般不会马上出现症状，但是伤害已经造成了，就像拿斧头砍树，树很粗，你砍一下，树当然不会马上倒下，要砍到一定程度树才会倒下。在你砍第一刀时，其实伤害已经造成了，并不是无害的。别说你适度无害站不住脚，就是不撸管，光遗精也伤身体的。只要你漏了，就有伤害！怎么可能无害呢？！人的本质就是能量，撸管恰恰就是在耗泄你最宝贵的肾精。有的人觉得适度无害，是因为他认为撸管虽消耗肾精，对身体会造成一定的伤害，但是身体会恢复的。持这种想法的人也很多，其实恢复速度远远比不过耗泄的速度，恢复就像上面在滴水，而你耗泄就像打开了水龙头。你用色刀砍自己，伤口是会自动愈合，因为人体有自我恢复功能，但是还没等到伤口愈合，你又用色刀砍上去，这样伤口就永难愈合了，最后就积重难返了！总之，记住一点即可，不管何种性行为，都是在耗损肾精，都是有害的。有的人之所以暂时没出症状，只是没伤到那个份上，量变产生质变，等伤到那个程度，必然就是症状缠身，到时就悔大了。当他撸第一次时，伤害已经造成了，伤害在日积月累，最后就是症状大爆发！

    我到现在也不敢去搞适度，因为手淫属于邪淫，真的是一次都不能犯，如果你搞邪淫，那就会招致恶报，逃不掉的。即使婚后正淫，也是需要节制的，很多人婚后不节制性生活，结果身体也一样废掉，因为性生活也伤肾精，不管何种纵欲，都会导致症状缠身。

    新人比较常见的问题：

    \begin{itemize}
        \item 大脑里有无害论残留，特别是对适度无害论认识不清；
        \item 对 SY 导致的症状认识不深、不全面，认识很狭隘；
        \item 把宗教正信与迷信相混淆，对宗教产生相当的误解；
        \item 一味强戒发誓，不系统学习戒色文章，一个月左右就破戒；
        \item 不知道戒断反应，戒后出现症状，马上就动摇了。
    \end{itemize}

    戒色就是改造思想意识，把黄脑洗干净，把无害论清除掉。新人的特点就是思想误区多，认识上存在很多错误的地方，如果这些思想误区得不到纠正，他就无法戒色成功，一定要认清适度无害论，不少新人的发言多带有适度无害论的思想，因为从小到大他看到的就是适度无害论，他的脑子已经被适度无害牢牢占据了，他就认为适度是对的，如果这种错误的思想转变不过来，那么肯定必破无疑，这种人很可怜，还没开始戒就已经失败了。认清适度无害论是戒色的第一个门槛！很多新人戒了很久，第一个门槛还跨不过去。思想改造的失败，就会导致戒色的失败！
\end{case}

\begin{case}
    感觉我没有纵欲无度啊！虽然我有两三年了，但最多一周三次。之前还戒了 50 多天，前天破的 2 次。今天不知怎么的，刚撸一下就混着血水出来了，怎么回事？！下面虽然没有感觉，但心里是难受得要死了，难道我真的要“精尽人亡”了么？以前我知道有害，但就是控制不住自己的贱手，总觉得害处不大。上帝啊，我才 18 啊！难道我的生命之花还没有来得及开放就要枯萎吗？！现在我真的是又害怕又后悔，不敢告诉父母，跪求各位救救我！求求你们了！求求你们了！
    \subparagraph{附评} 这是一位破戒的戒友，他自我感觉是在适度，其实一破 2 次就不算适度了，再者，前天 2 次，今天又撸，这叫适度吗？适度的水非常深，现在又是冬季，冬季破戒危害更大，身体更难恢复。中医讲冬藏精！冬不藏精，春必病温。在《黄帝内经》里讲到，春天养“生发之气”，夏天则是养“生长之气”，秋天养的是“收敛之气”，到了冬天，则应该养“闭藏之气”。关于冬季如何养生，黄帝内经有这么一段话：“冬三月，此为闭藏。水冰地坼，无扰乎阳，早卧晚起，必待日光，使志若伏若匿，若有私意，若已有得，去寒就温，无泄皮肤，使气极夺。此冬气之应，养藏之道也；逆之则伤肾，春为痿厥，奉生者少。”冬季要懂得养藏之道，善养生者，必奉于藏！明代医家张景岳说过：“善养生者，必宝其精，精盈则气盛，气盛则神全，神全则身健，身健则病少，神气坚强，老而益壮，皆本乎精也。”冬天的养生要旨就是“无扰乎阳”，而 SY 很伤人体的阳气，这样伤身体，在冬季出症状的概率就会很大，比其他季节大几倍不止。冬季也容易出现症状反复，所以一定要注意保养，避免破戒，特别是连续破戒。冬季很多树木都落叶了，树的能量都往根走了，蕴藏在根部，等到来年春天再生发出来，大自然都懂得养精蓄锐，我们作为一个人，更应该懂得养藏，千万不能滥撸滥泄，自戕生命。射血的问题，以前有专门讲到过，不一定是大问题，但应该充分引起警觉，如果血很多，应该积极就医检查治疗。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我真的是找死啊！戒了 15 天，又重新连续破了 20 次！这几天最高纪录一天 4 次，我找死啊！我简直往火坑里跳啊！脸上痘痘痤疮频发，脑力再次急剧下降，我脑力已经是严重下降了，特别是神经症，每天就是折磨，躯体震颤感，从头到脚游走性异样感、头晕头疼、脑神经蠕动，这些都加重了！
    \subparagraph{答} 嗯，你本来就有神经症，应该避免连续破戒。你上瘾程度也很深，简直就是自残自杀式地撸管，一定要好好忏悔下，重新下决心来戒色，一定不要离开戒色文章，持续学习提高觉悟很重要。我严重时和你差不多的，的确每天都很折磨，我那时天天绝望，时有自杀的想法。赶紧戒了，先好好忏悔。加油！
    \subparagraph{附评} 神经症戒友破戒后，多有症状反复的表现，这位戒友连续破戒 20 次，就是严重上瘾的表现，完全不受自己控制，就是心魔的傀儡、撸管的肉机。神经症戒友也比较可怜，我原来就得过神经症，真的花了很长时间才走出那个生不如死的泥潭。戒色养生一年多，我身上的症状才基本消失，但还是很虚弱，久病初愈的那种虚。后来继续坚持戒色养生，积极锻炼，身体才慢慢恢复正常，现在神经症彻底好了，我也不敢再撸管了，那是一个太可怕的泥潭，每天都是折磨。很多戒友寒假回家后很害怕，为什么害怕呢？因为他感到心魔马上要发起疯狂进攻了，他怕招架不住，他怕自己会疯狂破戒，他怕自己被心魔绑架，变成不受控制的撸管肉机。当你觉悟尚浅，必然不是心魔的对手，必然被心魔大 BOSS 暴虐，这是必然的！就像打网游一样，菜鸟必然有一个被虐的过程，被虐是很惨的，但是你要吸取破戒的经验教训，不断学习提高觉悟，这样才能越戒越好，这样才能最终反转心魔。
\end{case}

\begin{case}
    今天是我戒色第 12 天，昨天是树疗的第三天。我的妈呀！刚在床上看了三季飞翔的文章，正好看到 43 季提到的树疗。起床一看自己的气色，实在是太棒了！！！我久违这样的气色到底多久了，我自己都不记得了。昨天是第三天做树疗。晚上回家奶奶在烧菜，看到我的脸就说我到底涂了几斤粉，为什么脸这么白。我一脸疑惑，摸脸上给我奶奶看，我说一个大男人谁涂东西啊。不信你摸，她又摸又闻，确实什么都没涂，但是脸色确实变白、变透亮了。才三天啊！当然我比较疯狂吧，三天下午我几乎都在树疗，基本从 1 点到 4 点半以后才回家。各位，去树疗吧，效果太神奇了。真的！】
    \subparagraph{附评} 这位戒友也和树疗有缘，我当初去公园时，也是一下午，几天效果就很明显了，不过我不建议一直站着，你可以做半小时树疗，坐下休息会，或者走动一下。做树疗要看天气，有阳光无风最好，在树的阳面做，效果更好，时间要保证，选择树也很重要，尽量选择干净的树干，看上去较脏较灰的树木，就不要去做了。另外，要选择人少的地方，否则人来人往的马路边，人家看你就像看动物一样。不要选择在河边，有一定危险，也不要选择荒无人烟的地方，万一出现什么意外或者危险，呼救也没人听见。坚持树疗，肤质和气色都会大大改善的，的确是神奇的改变，变得透亮、干净，似有一层光华浮现在面部，触感也很细腻和光滑。这种气色、这种感觉的确是久违的，可能要追溯到发育前了。这种感觉也实在是太棒了，亲身体验过的人，自然会明白那种惊喜的感觉。多亲近亲近大自然吧，在大自然里，人的气场也会得到净化，心里很舒畅，烦恼也会无影无踪，有一种超脱的情怀，在公园里呆一下午，其实一点也不无聊，因为当你很享受那种氛围时，就会觉得时间过得很快。希望越来越多的戒友能得到树疗的好处，现在戒色吧的戒友多起来了，相信真正和树疗有缘的戒友也会不断涌现。
\end{case}

下面步入正文。

这季就戒色气场学和大家做一个分享，分为五个部分，具体如下：

我曾经向大家推荐过《气场的秘密》这一本书，这本书很多戒友看了，都说不错，很有启发。现在市面上关于气场的书籍非常多，应该不下几十种，气场这个词一下变得流行起来了。这季我就和大家谈谈戒色气场学这个主题，我会提炼一些关于气场的观点，当然也有很多是我自己的思考和总结，从气场这个视角来诠释戒色，可以获得不少新的感悟。

\subsubsection{什么是气场？}

人们对气场下过很多定义，简单来说，它就是一种能量场，存在于一切物质的周围。不管是人、动物、树木乃至石头，都有自己的气场。人类的气场就是一种存在于人体周围的无形的能量场，它以人的个体为中心，向周围发散。气场是围绕人体的巨大磁场，它包括你的思想、性格、习惯、学识、教养、专业、品位、所受教育、成长环境、家庭背景等，当然，还有你的外貌，这些内容经过各种方式的变化组合，形成一种独特的能量，这种能量以各种形态附着于你的身上，形成了你独特的存在形式。

千人千面，一千个人就有一千种气场。气场可以来自先天遗传，也可以来自后天塑造，每个人都有自己专属的气场，你其实每时每刻都在塑造自己的气场，如果你沉迷撸管，必然会有一个撸管者的气场，有什么念头就有什么样的气场，有什么行为就有什么样的气场，你只要重复那种念头和行为，就会强化那种特定的气场。万恶淫为首，邪淫者的气场令人厌恶，这已经是不争的事实。邪淫者的气场，就像有一股黑气缠绕在他周围，就像有一块乌云笼罩在他头顶。有的人走到你的面前，就让你很不舒服，说不出来的不舒服，这其实就是气场在发生作用了，两个人面对面，语言尚未交流，气场已经开始进行交流了，是排斥还是吸引，在第一直觉就能感受到。邪淫者的气场很不好，同时也会反映到脸上和身上，比如面相猥琐、气色极差、双眼无神、脸部变形变丑、身体发臭、眼睛缺少定光、眼神带邪等等。如果是有经验的明眼人，一眼便可看出。邪淫者的气场，可以用灰、暗、滞、浊来形容，非常糟糕的气场状态。人的本质就是能量，邪淫者大量耗损肾精，肾精是人体最宝贵的能量，能量大量漏失，结果必然就是萎靡不振，或者先是虚亢，虚亢过后就是垮掉，就像泡沫经济一样，那是虚假的繁荣，结果必然就是破灭和暴跌。

\subsubsection{意识决定气场的状态！}

《念力的秘密》以世界各地顶尖科学家的发现为依据，证明了“人的意念足以影响物理世界”。书中以世界知名大学的尖端实验为基础，揭示出整个宇宙是由一个浩瀚的量子能量场互相连接。心思意念可以产生具体能量，如果善加利用，这种能量不但可以改善个人生活，而且通过众志成城足以改变世界。

相由心生，很多人学佛后，面相都有很大的改变，当心地变得慈悲柔软和宽容，表现在脸上也会很和善，有一股祥瑞之气笼罩。很多戒友坚持戒色养生一段时间，面容和之前邪淫时相比，可谓一个天一个地，甚至判若两人。当面容改变，气场也会随之改变，人体的能量系统是一个整体，心的改变，可以影响到整体。如果一个人总是沉迷意淫，你去观察他的眼神和整个面部的变化，真的是有一股邪气和猥琐的气息笼罩着。有句话说得很好，“你关注什么，气场就会把你变成什么”，这就是吸引力法则，你总是在看邪淫的内容，脑子里总是在想邪淫的内容，你的气场就是邪淫的，你走到哪里，就把邪淫的气场带到哪里。而正能量的人，走到哪里，就把正能量的气场带到哪里，一身正气，有着非常积极正面的感染力。一直邪淫的人，他身体的能量等级其实处在比较低下的水平，就像一个水袋，下面一直在漏水，不管上面怎么注水，还是永远满不了，也像一个不断泄气的皮球，总之，给人一种萎靡、猥琐、不健康、不阳光、乃至不自信的感觉。

气场其实也是影响力，邪淫的气场能够给人不舒服的感觉，带给别人不良的影响，很容易遭到别人的排斥；而正能量的气场就完全不一样了，阳光、积极、正面、进取，能够带给别人正面的影响，能够让别人尊重你、靠近你、被你吸引，不敢随意忽视你、轻视你。境随心转，很多邪淫者有着非常不如意的处境，当然，人生不如意事十之八九，而邪淫者的人生似乎更加不顺，充满了坎坷，邪淫的气场不仅会对自己造成不良的影响，还会影响到家人的命运，因为气场是相互影响的，你一个人在家里邪淫，你的坏气场就会影响到父母，父母也会跟着一起遭殃。如果你真是个孝子，那就应该力戒邪淫，邪淫伤身败德，其实就是大不孝！所以必须要戒掉邪淫，让正能量重新充满自己，让好的气场去影响家人。

\subsubsection{眼神：气场的灵魂！}

看看八十年代的老照片，你会发现那时的年轻人很有精气神，特别是双眼很有神采，很有正气。那时没有电脑，没有手机，看黄要被抓。那时的人，思想比较单纯，也比较保守。现在这个时代就完全不同了，一下开放了很多，我们处在一个信息爆炸的年代，特别是邪淫的信息，在网上更是爆炸、泛滥。现在的年轻人，一天所接触到的邪淫信息，超过古人一生能够接触到的邪淫信息。堕落的机会较之古代，增加了几十倍，乃至上百倍。即使较之印光大师的民国时代，目前我们所经历的邪淫文化的轰炸也猛烈了太多，简直就是地毯式的轰炸，一颗颗黄弹在年轻人当中爆炸，不知炸废了多少人，不知害惨了多少人。邪淫的人成为了年轻人的偶像，这在以前是不可想象的。人心不古，道德沦丧到如此地步，真的无颜面对列祖列宗。

由于诱惑猛烈，现在的年轻人废掉得也特别快，八十年代的眼神，是充满精气神，充满正气，充满定光，有神采，顾盼生辉。现在很多年轻人的眼神，你去观察就知道了，一看就是双眼无神，目光呆滞，乃至空洞，暗淡混浊，缺少精气神，缺少定光，甚至眼神中时有贼光和邪光，乃至淫光。中医：五脏六腑精华之气皆上注于目！而肾藏精，藏五脏六腑精华之气！肝又开窍于目，撸管伤肝肾特别厉害，邪淫之人，其实从眼神即可观察出来。目为人之灵窍，心灵之窗户，传神之灵机，乃一身精华所在，不宜不秀，不宜不正。

《黄帝内经》说到：“精之窠为眼，骨之精为瞳子，筋之精为黑眼。”整个的眼窝就是精气的表现，其中肾的精华表现在瞳孔，瞳孔外的黑睛是由肝精来决定的。肾主骨，肝主筋是也。伤精的人，眼眶容易凹陷或者变形，眼神容易涣散或者空洞，眼球容易出现暗淡和混浊。这都是比较常见的表现，如果仔细观察，你就会发现，眼皮也容易发生变化，眼皮睁不开，或者给人一种勉强睁开、很不自然的感觉。纵欲之人上眼皮也容易浮肿，眼睛下部也容易浮肿，出现眼袋或者黑眼圈。纵欲是很伤眼睛的，撸者的眼神也多带邪气，一看就不对。

很多戒友坚持戒色养生，并且积极行善，你去看他的眼睛，就会发现可喜的变化，眼神重新变得纯正，且有定光，很有神采，神气纯净，眼睛自然睁到位，眼眶重新定型。戒色带给人的好变化是极多的，不知不觉就会带来很大的改变，而邪淫带给人的变化也是不知不觉的，日积月累，最终镜子里的人开始变丑变猥琐，失去清纯之气，变得污浊油腻，就像烂苹果，就像枯萎的花朵，都令自己感到恶心。眼神就是一个人气场的灵魂！多看看孩子的眼神吧，单纯而清澈，这就是心地无染的写照，你的眼神就是你内心世界的真实写照。

《证治准绳》说：“目窍于肝，主于肾，用于心，运于肺，藏于脾。”光眼睛就可以看出五脏的情况，中医有目诊，瑶医的目诊比较有名，大家有兴趣可以去了解下。《灵枢》指出：“十二经脉，三百六十五络，其血气皆上于面而走窍，其精阳气上走于目而为之精。”一切的精华都汇聚到你这双眼睛上，而撸管正在耗泄身体的精华，精华一走漏，双眼就容易无神，我们一定要力戒撸管恶习，让双眼重新恢复神采，因为眼神就是气场的灵魂！

\subsubsection{自信的男人最有气场！}

气场是我们每个人身、心、灵所散发出来的能量圈，它时刻影响着我们，也影响着我们周围的人。撸者的气场，往往是不自信的气场、自卑的气场、病态的气场、失调的气场、能量走漏的气场。很多人变丑后，就开始自卑了，撸管后甚至出现口吃、对视障碍、表达障碍、强迫症、恐惧症。很多戒友都出现了社恐的表现，这就影响到他的人际交往了，将来进入社会，人际交流能力是非常关键的，这与一个人的成功直接相关。很多人学习成绩并不好，但是他很会做人很会沟通，这样进入社会以后，一样可以获得非凡的成功。撸管会泄掉一个人的底气，让一个人变得心浮气躁，变得急躁易怒，撸管会泄掉你所有的自信，让你变得猥琐自卑，让你失去阳光一面，让你变得无比灰暗。戒色就像 QQ 头像一下亮了，有神采了，就像充满电一样；撸管则是 QQ 头像一下灰了，瞬间失去了所有的光彩，失去了那一层纯净之光。想恢复自信吗？好好坚持戒色养生吧，脑力也会随之恢复正常，你的人生将会随之改变，自信的男人最有气场，戒色可以让你变得更纯正、更自信，让你的心地变得光明磊落，让你表里如一，当你走到人群当中，自有一股正气感染到对方。坚持戒色，对视障碍也会自动消失，你敢和人对视了，因为你的内心是光明的，你有这种正能量，所以你心里一点也不虚，反而很坦然很自然，别人一看到你这种充满正气的眼神，心里就服了，就会产生好感，这是自然而然的。就像看见一泓清泉，人见则人爱之。总之，戒色可以让你恢复自信，让你的气场重新强大起来。

\subsubsection{修炼自己的气场！}

\begin{description}
    \item[减弱气场的因素] 饮食不佳、缺乏锻炼（久坐等）、缺少新鲜空气、缺乏休息（熬夜等）、压力过大、沉迷撸管（包括意淫）、遗精、其他恶习（抽烟、网瘾等）、生病等。
    \item[提升气场的因素] 戒撸、养生之道、积极锻炼、亲近大自然、行善积德做好事、多孝顺父母、多帮助别人、积极的情绪、积极正面的心理暗示、宗教信仰、读书等。
\end{description}

正向气场有着摄人心魄的力量，只有经历了风雨才能散发出清新、纯净、坚强、自信的气场，让人一望便知你不是装出来的，不是虚的。我们要修炼自己的正向气场，让自己保持在良好的能量状态，不要让撸管泄掉你的能量，能量走失，气场也会随之下降。当然导致气场减弱的因素有很多，上面已经罗列出来了，我们应该要注意调整和避免。在提升气场方面，行善是值得格外提倡的，多孝顺父母，多帮助别人，这样你的正能量很快就会随之提升，正能量一上来，气场也会有很大的改变。你要做一个善人，遇见挫折，你要学会积极思考，最好让自己拥有宗教信仰，信仰的力量可以给你极大的加持，对你气场的提升帮助更大。多读好书，可以开启你的智慧，拥有智慧比拥有财富更为重要。当你修炼出自己的正向气场，你的人生将会提升到更高层次的境界。很多前辈的戒色文章都非常注重行善，行善是正能量，撸管是负能量，坚持行善积德有利于戒色，但自己也要学会对治邪念。

我的戒色文章也讲过要行善，做一个善人真的很重要。行善也有助于身体的恢复，因为善则升阳。

让我们做一个坚定的戒者，做一个善人，修炼自己的气场，重新塑造并且提升自己的气场，影响并且帮助更多的人。

总结：

两个人相互接触，一方总会给另一方某种感觉，即前者身上肯定有什么东西，能够传达给对方某种信息。这是从心理学角度来理解气场：我们把人们身上的这种东西，这种给别人感觉的东西，称为气场。心理学上的气场就是人们给他人感觉的来源。一个撸管的人，他身上携带的邪淫气场，往往给人一种厌恶的感觉，缺少一种正气，给人一种不健康不舒服的感觉。而这种印象，在两人接触的第一时间，即能感觉到，虽然不一定能说出那到底是什么“东西”，但的确能感觉到它是邪的。因为你有沉迷撸管，你散发出来的气场，你的气质都带有撸管的印记，这种感觉是非常鲜明而微妙的。当你彻底戒掉撸管后，这种“东西”就会在你身上消失，如果你有行善，另外一种好的“东西”就会在你身上出现，那是一种肉眼看不见的东西，是一种磁场般的存在，好的磁场吸引好的内容，邪淫的磁场会带给你人生的不幸。这就是吸引力法则，也完全符合因果原理。戒撸，刻不容缓，这是在自我救赎！

这季创作了一首戒色长诗，分享给大家：

\begin{center}
    《守护纯净的灵魂》\it
    \begin{multicols}{2}
        摆脱撸管的束缚，获得重生

        得到真正的自由与快乐

        领会到自己最纯真的那部分

        并没有死亡，它一直在那里，

        正等待着你将它唤醒！

        内心的纯净，是生命的本真。

        找寻心灵的那份纯净

        期待那份遗失的美好。

        这个世界即使再污浊，再肮脏，

        我们也可以选择纯净的生活

        我们有理由出污泥而不染

        因为撸管并不是必需品

        大家何必沉溺其中呢？

        沉迷撸管，搞得一身的症状，

        我们这又是何苦呢？

        纯真无邪，那是不染纤尘的天籁

        从你的灵魂里穿过，

        让你感到莫名的心痛

        甚至让你泪流满面

        因为沉迷撸管，

        你已经失去了那份久违的纯净

        镜子里的人让你感到陌生

        那还是原来那个纯净的你吗？

        灵魂是有气味的

        高贵纯洁的灵魂

        散发着兰花般淡雅的香气

        沉迷撸管的灵魂

        散发着下水道般令人作呕的气息

        在这个邪淫泛滥的年代里

        你的心灵需要时时去净化

        你需要用心去感受那种圣洁的状态

        做一个圣洁的男人

        守护纯净的灵魂

        这是你的天职
    \end{multicols}
\end{center}

\subsection{戒色必知之翻种子规律}

前言：

关于戒色多久算成功，这季前言再说说，戒色 180 天（也就是半年）破戒的，还是很多的，戒色一年破戒的，我也看到过不少，戒色二年以上破戒的，我也看到过一些。我一般按进入戒色稳定期来判断戒色是否成功，天赋好的戒友在半年左右即可进入戒色稳定期，戒色稳定期的标志就是意淫极少，煎熬感消失。当然刚开始戒色，会进入欲望休眠期，这有点像戒色稳定期，但只是欲望休眠期而已，过了欲望休眠期就是破戒高峰期。戒色半年，时间还是有点短，稳定性还是较差，某戒色平台曾经说过戒色三年才算戒色成功，这个标准我还是很认同的，三年的确是个坎，一般戒色二年可以进入比较稳定的层次，戒色三年则可以进入更稳定的层次，戒色三年的体验和两年是完全不同的，戒色三年的人是久经魔考的人，魔考来自两方面，一方面就是自己的邪念，邪念来犯，是否能够做到念起即断；另一方面，就是来自外界的诱惑，我们生活在邪淫泛滥的时代，外界的诱惑实在猛烈。一个戒色三年的人所经历过的魔考，少则几百次，多则上千次，有时一天就要经历十几次，因为一打开网站，诱惑可谓无处不在，面对诱惑，是否能够做到视而不见，心如止水？戒色三年的人就像一个老兵，身经百战乃至千战，久经考验，每次都能顺利过关，这种人的戒色稳定性是极强的，坚持到三年，这种稳定性基本就固化了，一般不会轻易退转的。戒色一年，或者二年，发生破戒的可能还是很多的。戒色三年的风景和戒色一年二年是迥然不同的，值得注意的是，我这里指的三年，不是戒戒破破的三年，而是真正彻底戒色的三年。

上季轩辕七郎反映了几个问题，这季前言讲一讲。

轩辕正好点中了几个比较常见的问题，其实这几个问题在一年前就曾经出现过，戒色吧的发展就像滚车轮，不断有大量新人涌入，很多问题又开始重复出现，现在戒色吧的人数较之过去有了很大的增加，所以过去的一些问题和矛盾在现在看来一下变得很突出，一个帖子会引来大量的回复。我在《戒为良药》里也说过，戒色吧管理层不会把戒色吧变成佛教吧，戒色吧主要走的还是专业戒色的路线，研究的是戒色的原理与规律，分享的是前辈的戒色经验和方法。专业戒色的覆盖面是最广的，新人也比较容易接受。如果让新人都接受佛教戒色，也不大现实。很多新人对于宗教也存在误解和偏见，一看到这类内容容易产生反感。所以，我们对于新人的引导，还是应该以专业戒色的内容为主。佛教戒邪淫的内容，戒色吧也不排斥，毕竟儒释道都属于传统文化，在戒邪淫方面，佛力的加持的确不可思议，佛教文章的存在可以接引有佛缘的戒友，戒色吧关于佛教的帖子也不是很多，5\% 左右，可能现在帖子的回复有很多信佛的师兄在大量粘贴复制，所以感觉佛教的内容多了起来。其实在土豆当吧主时，佛教的帖子比现在还多一些呢。中国信仰自由，戒色吧也是如此，佛教戒色也是一条很好的戒色路线，大家应该多包容些。关于信仰，我也主张随缘，不要勉强新人接受，以免引起新人反感而退失戒色的初心。

戒色吧的戒色理论的确很多，大部分理论都是好的，百家争鸣的局面有利于戒色吧繁荣发展。不过，有些戒色理论的确存在思想误区，也的确可能对新人产生误导，有些戒友自己并未戒色成功，自己都在摸着石头过河，理论还不是很成熟很完善，这样的戒色理论是可能让新人多走弯路。还有一些戒友的思想里还残留着适度无害论，自己还想着搞适度，这样他写的戒色文章就会对新人产生严重的误导。从中医角度来认识撸管危害是极好的，但是中医和戒色也是两个不同的领域，学中医的人不一定能戒色成功，我们还是要掌握戒色的原理和规律，掌握专业的戒色方法。我是很主张学习中医养生知识的，我把中医的内容作为专业戒色的一部分，在认识撸管危害方面有其独到之处，这是国外戒色无法比拟的优势。目前戒色吧中医的内容是不多，偶尔有一些转帖，还有一些中医爱好者在帮助解答，希望将来能够有更多精通中医的人才入驻戒色吧。

吧务删帖的标准有一些个人的差别，这个问题吧务群也专门沟通过，比如如何让被删者知道被删的原因等，很多新人不懂规矩，或者思想存在误区，又或者帖子出现偏激谩骂等，在新人的角度，他会觉得吧务无故删帖，在吧务的角度，则有其正当的理由。吧务删帖的尺度略有差别，当然偶尔也会有手滑误删的情况。大家对吧务有意见可以提，吧务群也经常开会来完善管理方案，戒色吧的摊子越来越大，人也越来越多，管理的难度也在不断增加，人多嘴杂，新人思想误区多，如何引导新人，如何让他们快速进入戒色正轨也的确是个大问题。

之前也有不少戒友去重灾区宣传，结果就是两种情况：一，自己被拉下水而破戒；二，被骂被诽谤而心理失衡，宣传不成反而坏了自己的心态。更有甚者，引起了自己的争斗之心，开始爆粗口，挑起骂战，宣传最后变成了互相谩骂。我不希望看见此类情况出现，而现在很多新人正是如此，我们戒色吧的人应该是一群有素质之人，不要强迫别人戒色，应该随缘度人，出去宣传也要注意宣传方式和宣传策略，一定要做好被删被骂的心理准备。另外，重灾区少去，很多人喜欢去 H 吧宣传，这种宣传的想法很可能是心魔怂恿他去的，名义上是去宣传，其实是去破戒。这点应该高度警惕，之前很多戒友就是喜欢去重灾区宣传，结果宣传不成，自己反而被拉下水。所以，没有很高的觉悟和定力，尽量避免去重灾区，宣传的途径有很多种，不一定要去重灾区，重灾区的人往往更加执迷不悟，也更难度化。到处爆粗口，我是很反对的，人家一看，戒色吧的人怎么是这样的，你出去宣传代表戒色吧的形象，如果你这样谩骂，人家自然对戒色吧的印象很不好，觉得戒色吧的人很极端很偏执，而且素质还那么低。

关于 SY 万病论，《戒为良药》和《以戒为师》里面都讲到过的，SY 的确可以导致很多疾病，肾虚百病丛生绝非虚言！但也不是所有疾病都是 SY 造成的，有些戒友在 SY 前就有病，只是在 SY 后身体变得更差了。致病因素也是非常多的，熬夜久坐也伤身体，其他很多恶习也会损害身体健康，如果你是 SY 后明显感觉身体不行了，那很可能和 SY 有关。戒色养生是很重要的，但如果你症状很严重或者持续，则应该积极就医治疗，该治疗的还是需要积极治疗，三分治疗，七分养生。

不断有新人大量涌入，不断有重复的问题出现，新人是该多看看前辈写的文章，因为你的大部分疑问在前辈文章里都有讲到过，新人应该先静下心来好好学习一番，你想问的问题，你心中的疑问，基本都有戒友问过了，戒色吧在不断重复着过去，历史有着惊人的相似。去年的问题在今年又反复出现了，今年又是一批新的戒友，每个月都有大量新人涌入，重复着过去的故事。

下面分享几个答疑案例。

\begin{case}
    飞翔哥在之前的文章里讲：“我一天也不会有一个 YY 念头”，在 63 季里讲“我也只是降伏，而没有彻断”。这不矛盾吗？曾经说实话，我真以为飞翔哥没有性的念头了，我自己理解性的念头就是意淫。看了 63 季，才觉得不可能不起性念，关键在于念起即断而已。所以戒色的人要警惕，手淫可以戒掉，意淫我觉得不行，戒掉就是能不起念，一个凡人真能不起性念吗？
    \subparagraph{答} 这其实不矛盾，进入戒色稳定期后，YY 极少，有时一天都没一个邪念，并不是说再也不会起邪念了。进入戒色稳定期后，有时十几天都没一个邪念。不怕念起，就怕觉迟。不要跟着邪念跑，一定要保持高度警惕！完全做到不起一个邪念，那是圣人的境界，我们凡夫能做到降伏就算成功了。加油！
    \subparagraph{附评} 我们凡夫都有淫欲种子，要彻断淫欲种子，极难，能够降伏已属不易。意淫是可以戒掉的，但戒掉的标准是念起即断，而不是再也不起意淫。警惕是永远的主题，除非你能够做到再也不起一个邪念，那也不是凡夫的境界了。有时候很多邪念，并不是你主观想起，而是它自动跳出来的，这就是翻种子！我们凡夫真能把淫欲的种子彻底消除吗？难度是极大的。你这辈子看了多少 AV，看了多少黄图，又进行了多少邪淫的行为？这些都印在你八识田里了，有时候它自动就会跳出来骚扰你。如果你能做到念起即断，它也不会对你造成伤害，如果你沉迷意淫乃至撸管，那对身体是会造成很大伤害的，伤害到临界点就会症状缠身。很多小孩还没有发育，但是已经有那种念头了，淫欲心是与生俱来的，如果我们能够降伏其心，已经算戒色成功了。

    从非撸者变成撸者，那太容易了，我们都是从非撸者过来的；然而从撸者变回非撸者，难度就大了很多。由俭入奢易，由奢入俭难。有过专门的统计，90\% 的男生都有过手淫的经历，其实我们身边到处是撸者，你以为人家是非撸者，其实这都属于个人隐私，很多人也不愿意透露自己在手淫，毕竟这并不是什么光彩的事。有的人手淫年限少，又热爱运动，外表暂且看不出来，但千万别以为人家是非撸者。另外，非吸烟者比较好鉴别，我们周围的确有很多人不抽烟，特别是学生党，不抽烟的占大多数。但是，撸管就很不同了，撸管是一种很私密的行为，隐秘性极高，你自己不说，别人很难知道。大家应该都有这个体会，在父母眼中你还是过去那个纯洁的孩子，但是只有你自己知道，你已经沉迷撸管很久了，父母看不出你是撸者，就像你看不出同学是撸者一样。你以为你周围都是非撸者，弄不好你周围正潜伏着一群撸者，弄不好有的人比你撸得还凶！我们都是带着淫欲心来到这个世界上的，你以为你的同学生来觉悟和定力就比你高吗？现代社会结婚相对比较晚，邪淫文化又非常泛滥和猛烈，加之无害论的毒害，你以为他们可以幸免吗？

    有些人撸龄短，身体底子厚，又很年轻，也就十几二十出头，虽然撸管，但是外表几乎看不出什么；还有的戒友在学校里体育拔尖，校运会上可以拿名次，你觉得他的同学会认为他是撸者吗？有些人表面上貌似正义凛然，其实早已经深陷手淫恶习；还有些人口口声声说不懂撸管，其实他早就是撸油子了！撸管是背地里见不得人的恶习，大家都希望在别人眼中是好印象，除非这个人思想很开放或者出于炫耀的目的，他会说自己一天多少次，而大多数人则会隐秘自己的撸管行为，不会让别人知道。我做健身教练时的一个同事，他外表真的很阳光很有精神，也很帅，皮肤也好，但是他告诉我他也有撸管史，并且说自己身体没以前好了，以前可以射得很远，现在明显不行了，是流淌出来的，没有冲劲了。还有一个同事也很帅很魁梧，外表也几乎看不出什么，但是他不仅是撸者，而且是嫖者，是不是大跌眼镜呀。所以，大量的撸者就潜伏在我们周围，不要以为人家都是非撸者，大家其实都差不多的，90\% 一点不为过。如果真正坦白来讲，我相信几乎每个人都会有撸管经历，不撸管也会磨床，不磨床也会夹腿，总之，他会通过某种方式来获取快感，这是一个极易犯的恶习，谁叫我们都有淫欲种子呢？每年都有无数的人从非撸者变成撸者，保守估计也应该有几千万，很多人一发育就开始撸管了，之前他们之所以是非撸者，并不是他们的觉悟有多高，而是他们尚未掉入撸管陷阱！就像小学生基本都是非撸者，但他们有任何的戒色觉悟吗？当然没有，他们只是未发育，尚未掉入撸管陷阱而已。要从撸者变回非撸者，必须通过学习达到一定的觉悟水平，这样才可以降伏心魔，彻底戒掉撸管！

    我接触的大量案例中，的确有一些戒友第一次撸管比较晚，大多数人在初中就会撸管，甚至还没发育就会在床上摩擦，而有的人是大学才开始第一次撸管，然后就是一发不可收拾。从非撸者变成撸者，不需要任何觉悟，一次好奇心就可以让你堕入手淫魔网；而从撸者变回非撸者，则需要通过不断学习提高觉悟，觉悟达到了，才可以降伏心魔，才可以变回非撸者。有的戒友看完一篇文章，就觉得自己是非撸者了，甚至觉得自己不需要再学习了，这其实是在自欺欺人。我前面的文章也说过，戒色和戒烟有相同点，但也有很大的区别，把快乐戒烟法完全套用过来，很可能会导致失败，事实也的确如此。不管什么戒色文章，专业的、传统的、宗教的、外国的、中国的，最后都万法归一，都要回到如何控制念头上来，也就是修心。不是说看了一篇文章就变成非撸者，就不需要修心了。修心是永恒的主题，除非你能够做到不再起一个邪念。孟子四十不动心，这是相当高的境界，你觉得你看了一篇文章就能做到不动心吗？一篇戒色文章可以让你进入欲望休眠期，但无法彻底消除淫欲种子，过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候就见分晓了。

    我们戒色还是要不断学习提高觉悟，扎扎实实地提高觉悟，不要贪捷径，毕竟戒烟不同于戒色，戒烟的理论完全套用过来，就像两双不同尺码的鞋子，相同点都是鞋子，不同点就是尺码不同，适合戒烟的理论不一定就适合戒色，可以借鉴学习和参考，但千万不要完全照搬和套用，否则很可能会失败。快乐戒烟法的讲座我也专门看过，的确有可取之处，但快乐戒烟法的成功率也不像宣传的那么高，戒烟的讲座可以消除你吸烟的心瘾，这是有可能做到的，但成功率能够达到一半已经非常不错了。这个世界上没有哪篇戒色文章能够彻底消除你的淫欲种子，只要淫欲种子还在，那就会起邪念，还是要做好断念的思想工作！并不是看了一篇戒色文章你的心瘾就彻底消除了，念头肯定还是会起来的，关键就是要做好断念！

    色来自先天，烟来自后天，一个在你身上，一个是身外之物。戒色是需要不断系统学习戒色文章的，并不是看了一篇戒色文章就能彻底成功的，快乐戒撸法的作者自己都在学习其他的戒色文章，各类好的戒色文章我们都应该多学习，多做笔记，多思考，多领悟，前辈好的经验我们应该深入学习和借鉴，这样就可以少走很多戒色的弯路。我到现在没见过哪位戒友只看一篇戒色文章就成功的，很多戒色一年以上的戒友，都看了非常多的戒色文章，还包括中医养生类的文章，还有传统文化的讲座和文章，还有无数的受害者案例，只有当综合觉悟达到了一定的高度，才有望做到戒色一年以上。当然，这句话我也不敢说绝对，也许你就是万里挑一的戒色奇才，只要看一篇戒色文章就能戒三年，甚至不需要看戒色文章，只要想戒，就能戒三年，这种特例，这种天赋异禀的戒色奇才，我想还是应该存在的，我到现在阅戒友几万，遇见过一个戒友，他就是天生不想撸，但他的意淫非常严重，也算是个奇人。
\end{case}

\begin{case}
    我的撸龄有 15 年了，今年 29 岁，已婚，有一子，两岁！年轻的时候一天撸两三次都没事，现在发现身体十分虚弱，坐在那里就不想动，整天累得很，腰也酸软无力，悲了个催啊，以前身体很好，前一段时间我妈去中医那里看病，我顺便让大夫给把了下脉，大夫说我这年纪不应该是这样的脉，太弱了。
    \subparagraph{附评} 这个案例很典型，年轻时一天撸两三次都没事，而他现在也就 29 岁，也还算年轻，但是身体已经十分虚弱了。易疲劳，不想动，腰酸无力，这些表现都很典型，让中医一把脉，就知道身体已经很差很弱了，记得之前有位戒友去中医那把脉，20 岁的人 60 岁的脉象，你说恐怖吗？还有一位戒友自感身体强壮，然后让中医一把脉，也发现很多问题，强壮并不代表健康，有些人的强壮只是外强中干，强壮者也有不少猝死的案例，所以千万不要以为强壮了就可以乱来。手淫的恶果有一个累积效应，是一个温水煮青蛙的过程，是在一点点废你，不知不觉就把你废了。等你突然惊醒，才发现自己已经症状缠身了，这个案例也给出了一条真理：年轻时千万不可乱来，年轻时透支，到 30 岁就给你颜色看！到 40 岁，身体将会进入全面的衰败，到时就苦大了，药罐子无疑！
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我想知道 JJ 上面血管变粗了，是不是特别严重的症状，特别明显，还有精索是什么，粗看了一遍戒为良药，记得上面没十分相似的案例。
    \subparagraph{答} 如果 JJ 血管异常变粗，有可能是阴茎静脉曲张，具体还要去检查才能知道。加油！
    \subparagraph{附评} 静脉曲张是人体静脉系统的常见与多发疾病，可病发于人体的许多部位，按发生部位不同，可分为六种类型：上肢静脉曲张、下肢静脉曲张、阴茎静脉曲张、精索静脉曲张、胃底静脉曲张、盆腔静脉曲张。戒色吧最常见的就是精索静脉曲张，因为 SY 得这个疾病的非常多，不少戒友也进行过手术结扎治疗，西医也证实手淫是导致精索静脉曲张的一大诱因。除了精索静脉曲张，有一些戒友也会得阴茎静脉曲张，阴茎上有血管异常突出，和正常的血管突起不同，可以明显感觉到差别。之前也有戒友反映过这种症状表现，但较之于精索静脉曲张，相对少见些。
\end{case}

下面步入正文，这季就戒色必知之翻种子规律和大家做一个分享，具体如下：

我们都是欲界众生，欲界众生最重的烦恼就是淫欲心。欲界众生皆由淫欲而生，淫欲由爱而生。一切众生由于淫欲而生起烦恼，从而成为流转生死的根本。这是最粗、最重、最难断的烦恼。

\begin{quote}\it
    《楞严经》讲到：若诸世界，六道众生，其心不淫，则不随其生死相续，汝修三昧，本出尘劳，淫心不除，尘不可出。
\end{quote}

不管什么戒色文章，最核心的内容都离不开断意淫，我们都是带着淫欲种子来到这个世界上的，淫欲心来自先天，一篇好的戒色文章可以让你进入欲望休眠期，欲望只是暂时休眠了，邪念迟早会再次冒出来的，这是百分百肯定的，因为任何一篇戒色文章都无法彻底清除掉八识田里的淫欲种子，只要种子在，邪念就会出来，就像一棵草的根在，迟早就会长出来。过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候的魔考就能验出你觉悟的高下，觉悟不过关，肯定会破戒！基本每位戒友都会经历欲望休眠期，不少戒友都以为自己成功了，滋生了骄傲自满的情绪，这类戒友在戒色吧经常能看到，之所以会这样，就是他不明白戒色的原理与规律，不知道欲望休眠期过后就会有魔考。

佛家所说八识：

\begin{multicols}{4}
    \begin{enumerate}
        \item 眼识
        \item 耳识
        \item 鼻识
        \item 舌识
        \item 身识
        \item 意识
        \item 末那识
        \item 阿赖耶识
    \end{enumerate}
\end{multicols}

第八阿赖耶识的种子多得很，不单是今世的种子，无始劫以来所有善恶种子均由第八阿赖耶识储藏起来。所有世间法和出世间法的一切种子，都收藏在第八识里，遇到缘就会起现行，就像在田里放下了种子就会生出果实一样，所以叫做八识田。

\begin{quotation}\it
    问：最近淫欲心动得厉害，盼师父指示如何能将此心迅速断除？

    元音老人答：不要紧，这是翻种子，这深藏八识田中的淫欲种子不经过多次的反复是消不尽的。过去的大祖师没一个不翻种子，所以他们都秘密加持“楞严咒心”。
\end{quotation}

我们戒色也是如此，刚开始戒色，下了决心或者得到了一次顿悟觉醒，欲望就会暂时休眠，这时候千万不要以为自己戒色成功了，这只是休眠状态，淫欲的种子并没有彻底清除，过了欲望休眠期就是破戒高峰期，到时候就会翻种子，各种邪念都会跑出来，到时候就极有可能会破戒。戒色说到底，就是念头之间的战争，一定要学会看住自己的念头，严格做好断意淫的思想工作，一定要保持高度警惕，警惕外在的诱惑，警惕内在的邪念，要做到：内不随念转，外不为境迁。这是一内一外两层功夫，不管你看了什么戒色文章，也不管你获得了怎样的顿悟，最终都要回到念头的实战上来。我们凡夫能做到降伏其心，已经实属不易了。真正能把八识田里的淫欲种子彻底消除，那是圣人的境界了。

翻种子的规律：刚开始戒色进入欲望休眠期，淫欲种子基本不动，戒得很轻松，很多人以为戒色很简单嘛，以为自己成功了。慢慢进入破戒高峰期，翻种子就很厉害了，这时候极有可能会出现破戒，如果觉悟过关，那么就不会破戒。一般在戒色后一个月左右，就会经历一次魔考，如果一个人经历了大大小小几十次乃至上百次魔考，都能做到不破戒，那么淫欲种子又会慢慢进入休眠态，这时候就会进入戒色稳定期，戒色稳定期的标志就是意淫极少，煎熬感消失，有点像无限延长的欲望休眠期。不过，即使进入了戒色稳定期，也不能放松警惕，因为淫欲种子还在，心魔时不时还会来考验你，不管戒到何种程度，千万不可放松警惕！切记！

戒色就是一个不断翻种子的过程，每次魔考都能过关的话，种子就会慢慢进入休眠态，但并未彻底消除，还需保持高度警惕，做好念起即断的思想工作。

\begin{quotation}\it
    有的人戒色半年，以为自己成功了，一骄傲一放松警惕，马上破戒；

    有的人戒色一年，因为一次吵架生气，情绪没有管理好，继而破戒；

    还有的人戒色二年，身体恢复不理想，又或者想试定力，结果破戒；
\end{quotation}

\begin{quotation}\it
    只要淫欲的种子在，

    你就可能破戒！

    这是毫无疑问的，

    即使戒了十年，

    也不可放松警惕！

    除非你已经达到了圣人的境界

    能够做到彻底消除淫欲种子。

    我们一定要学会控制自己的念头！

    主宰你的念头！看住你的念头！

    严格做到念起即断，念起不随，念起即觉，觉之即无！
\end{quotation}

翻种子一般有两种类型：

\begin{enumerate}
    \item 主动翻种子，主动去意淫；
    \item 自动翻种子，邪念自动跳出来。
\end{enumerate}

主动翻种子，不必多说了，很多人看到黄图，就主动在那意淫了，或者看到某个美女，就马上意淫别人，这是一种主观上的意淫。自动翻种子就由不得你了，不少戒友都反映，并不是自己想去意淫，而是脑中突然自动跳出一个念头，又或者突然浮现一幅邪淫的画面，曾经让自己很兴奋而且记忆很深刻的邪淫画面，以一种回忆的方式跳出来。自动翻种子其实是非常常见的，一般进入戒色稳定期，主动翻种子的情况几乎没了，因为已经具备很高的觉悟和定力，主观上不会去意淫了，但是因为淫欲种子并未彻底消除，自动翻种子的情况还是时有出现的，我戒到现在，还是偶尔会自动翻种子，但我能够马上做到念起即断，这样对我也不会造成什么不良影响。自动翻种子如果不及时断掉，它就会变成主动翻种子，邪念会牢牢控制你，就像你的身体被植入了一个木马病毒，然后你就会变成撸管肉机，身不由己。

饮食方面一定要多注意，如果补的东西吃得太多，那就很容易导致翻种子，记得有一次我吃了韭菜馄饨，刚吃完没半小时，自动翻种子就开始了，还有肉类也少吃，吃得清淡对于戒色是很有利的，可以很好地控制自己的欲望，可以减少很多翻种子的情况。遗精后也容易翻种子，也要格外保持警惕，牢牢看住自己的念头。不怕念起，念起了就干掉它，你不干掉它，它就干掉你，念头起来不要跟着跑，你跟着念头跑，就是被邪念控制了。

最后总结：

我前几季的文章也说到，我只是降伏，并未彻断，种子彻断是圣人的境界，我现在还是凡夫，我现在每次自动翻种子，都能立刻降伏之！我们普通凡夫能够达到降伏已经很不容易了，需要达到相当的觉悟才能反转心魔的控制。我写这季，可以让大家从翻种子这个角度来理解戒色，这个角度也更清晰。有几位戒友提倡转移注意力来戒色，他们的这种戒色思路是有一定道理的，就是让自己忙起来，让自己充实起来，把自己的生活填满，不给撸管留空隙。但是这种戒色思路也存在缺陷，那就是一个人总有休息的时候，也总有无聊的时刻，到时候就容易翻种子，心魔就会跑出来考验你，总之，不管何种戒色思路，都会迎来魔考的，魔考是躲不掉的。很多学生党周一到周五，戒色无压力，一到周末，一到寒暑假，就疯狂破戒。上次一个戒友号称和心魔大战 5 天 5 夜，最终还是败下阵来而破戒。还是那句话，戒色就是一场念头之间的战争，向内看，看住你的念头，保持足够的警惕，严格做到念起即断。这样的戒色思路才是最根本的，戒色就是修心，就是修念头。一切戒色方法，一切戒色思路，一切戒色文章，万流归海，都要回到念头的实战上来，邪念出来看你怎么办，遇见诱惑看你是否挡得住？佛言：修道如一人与万人战！这场战争就发生在你的脑海里！《道德经》：胜人者有力，自胜者强！真正的强者就是能够战胜自己的人，希望我们都能够做强者！共勉！

\subsection{如何成为顶尖的戒色高手}

前言：

国外有戒性瘾的专业机构，国外有戒色网站，当然目前我国也开始有了，国外有戒色的书籍，有戒色的公益广告，甚至还有戒色学校。\textit{Why are a bunch of men quitting masturbation? So they can be better men} New York Magazine（《为什么很多男人正在戒除手淫？为了成为更好的男人》纽约杂志）也刊登了戒手淫的文章；美国纪录片——《A Drug Called Pornography》（《名为色情的毒品》），这一节目通过最新的科学事实解释了为何色情信息是无害的这种说法是错误的。国外也有戒手淫的论坛，那里不乏戒色者的相互鼓励，还对「坚持不泄者」授予各种徽章，有一周的，一月的以及一年的，并且记录每个戒色者坚持的天数。在回帖中，有人写到：“我渴望成为一个能控制欲望的人，戒色的每一天，都让我更一步接近这个理想。”

据英国《每日镜报》报道，美国犹他州威尔士地区的奥克斯伯学院开设了一家专门帮青少年戒色的学校，孩子被送进学校接受大脑净化，直至最后能自觉抵制色情信息的诱惑。相比戒毒，戒色的费用也不少，这所学校一个月收费 9000 美元。这个收费标准在中国来看简直是天价，不过中国戒网瘾的学校收费也不便宜，看过一个新闻，说戒网瘾的学校一个月收费一万，校长三年赚了 8000 万人民币！非常惊人的数字，我想将来中国也会开办自己的戒色学校，这是大势所趋。

在色情泛滥的当代，戒色必然会成为一种迫切的需要，很多撸者的身体都垮掉了，心理也出现了很多问题，撸管有害是铁的事实！在事实面前，任何无害论砖家的高谈阔论都显得异常苍白无力，事实胜过雄辩！我们只相信事实真相，绝对不再相信充满误导和扭曲事实真相的无害论。事实表明，谁相信无害论谁倒霉！很多撸者都说无害论害惨了自己，当初轻信无害论，最后症状缠身，乃至生不如死，多么残酷的现实啊！什么自慰专家，什么医学博士，都是骗子的头衔，到处冒充权威来毒害中国的青少年一代，其行径何等下劣？！那些低级的伎俩和混淆是非的言论，只能欺骗不明真相的新人，对于资深戒友来说，一眼就可以看清 75 的真面目！以前的 75 不仅到处撒播无害论，还对我国传统的中医科学进行肆意诋毁，现在的 75 更是变本加厉，到处诽谤造谣说戒色吧是邪教。真应了一句老话：恶人先告状！戒色吧是有佛教内容，但比例相对较少，正信佛教完全是可以的，很多伟人和名人都是信佛之人。新人们往往分不清正信与迷信的区别，一看到佛教内容就认为是迷信，这其实是一种偏见。佛法是劝人向善的，也属于传统文化，学佛要建立正知正见，这样对于戒色是很有帮助的。

关于 75，就是 IP 开头为 75 的发言者，专门在网上撒播无害论，到处造谣诽谤。75 是有后台的，吧务和 75 斗争了好几年，你如果来到戒色吧，那就应该要知道 75 的存在，的确有一股势力在网上撒播无害论，正在进行着毒害青少年的险恶活动。近年来，75 开始转战博客，摇身一变，成为了“新浪自慰专家”，最近还挺活跃，到处诽谤戒色吧为邪教，真不愧恶人先告状，倒打一钉耙。希望 75 早日回头，不要再执迷不悟，到处宣传手淫无害论，实乃伤天害理之事，报应在后，不可不畏啊！

戒色吧的主旨：婚前禁欲、婚后节制。这完全符合中医养生之道，也符合传统文化，按照传统文化的观点，婚前性行为包括手淫都属于邪淫，邪淫伤身败德，消福报最快。上世纪 80 年代时，婚前性行为还是很敏感的话题，家里儿女一旦有这种事情，就会觉得是一件很丢人的事情，当事人也会觉得没脸见人。现在性开放了，婚前性行为很普遍，随之而来的就是婚前性行为导致的各类问题开始大量出现，比如中国每年堕胎数量世界第一，约为 1300 万例，占全球每年堕胎数量的四分之一，和中国人口占世界人口总数的比例差不多。堕胎给女性造成了很大的身心痛苦，多次堕胎还可能导致终身不孕，甚至留下严重的妇科病。婚前乱来，包括沉迷手淫，还会导致男方身体的提前透支和垮掉，很多人还没结婚就已经废掉了，症状缠身，苦不堪言。古圣先贤从来没有提倡过适度手淫，也没有提倡过婚前性行为。婚前性不仅伤身，而且败德，现代社会道德滑坡也极其严重，和 80 年代已经不能比了，人心变坏了不少。

我们应该力戒手淫恶习，孔圣人也说过要戒色，目前国外都把戒色事业搞得红红火火了，美国也有推广婚前禁欲的教育计划，而国人早该回归传统价值观了，不能一味搞性开放，那样只会害了自己，也害了子孙后代。手淫不仅伤脑力，也伤精子质量，一个纵欲的民族，最后的结果就是一代不如一代！目前国外也有不少戒色的网站，有一些戒友开始把国外好的戒色文章翻译过来，这样可以让我们从另一个角度来理解和认识戒色，虽然我们已经有了自己的成功经验，但学习和借鉴国外的研究成果和戒色思路，也是很有益处的，取其精华，为我所用。希望有英文基础或者在国外的戒友，能够多翻译多分享国外优秀的戒色文章。曾经有一个在国外的戒友对我说，其实国外有很多戒色的书籍，但是国内出版社却不曾翻译出版此类书籍，我觉得很遗憾，其实国内有戒色需求的人群是极其庞大的，大家对此类专业知识还是相当渴望的，希望将来有出版社能够多引进国外的戒色书籍，让国人的戒色觉悟能够迅速得到提升。

下面分享几个答疑案例。

\begin{case}
    飞翔哥，你好！你的文章令人茅塞顿开。我 SY 史有 7 年了，中途断断续续戒过，但是却始终不能持久，习惯总是难以一时转变，坏习惯更甚，我一直难以自拔。现在我上大学也好几年了，而且学的专业是中医学，对手淫危害的了解和认识更远甚于常人，但就是因为如此，我才更加地感到深深的自责和不安。最近一次完事后突然感到左下腹股沟那个地方有些微微的不适，也算不上痛，就是不舒服。我自己也是学医的，但是不能肯定是不是精索静脉曲张。一直以来都有些轻微的尿急尿频症状，憋尿能力远不如从前了，估计轻微的前列腺炎早就有了。这件事也不敢和家人说，丢人！去医院检查，都是熟人，怎么开口？唉！我希望飞翔哥能够在百忙之中给予指点迷津，不胜感激。现在我的症状应该不算重，飞翔哥按照你的经验是不是能自行恢复呢？痛定思痛，小弟以后定会活跃在戒色吧，尽平生所学中医知识，帮助更多的像我这样的迷路人。谢谢！
    \subparagraph{答} 嗯，你的症状表现就考虑为前列腺炎了，当然这是西医的说法，中医来讲就是肾气亏损所致，是肾虚的表现。一旦固摄能力下降，憋尿能力自然大不如前，你学中医的，应该比我更懂这些知识。赶紧戒了，你的症状虽然不算严重，但也应该引起足够的警觉，一般坚持戒色养生，积极锻炼，症状是会自行缓解的。学中医，懂得中医医理，对于戒色是很有益处的，但最好要学会专业戒色，掌握戒色的原理和规律，掌握戒色的方法，这样才有望戒色成功。加油！
    \subparagraph{附评} 这位戒友是学中医的，学中医，懂医理，相对于普通的戒友，有很大的专业优势，对于撸管导致的各类危害，比一般人的认识要深刻。但是学中医的学生，现在很多也受到适度无害论的影响，导致虽然在学中医，但依然还在搞适度手淫，结果还是会症状缠身。能真正认清适度无害论的，真的不简单！现在很多医生，包括名医，养生名家，甚至都在认同适度无害论。适度两字让很多人栽了大跟头。前段时间就有戒友跑到中医吧和人家辩论适度是否有害，戒色吧的戒友已经深知适度两字的水很深很深，但是人家中医吧可不这样认为，人家依然在认同适度无害论呢。

    适度无害论可以分开来讲：

    \begin{multicols}{2}
        \begin{enumerate}
            \item 适度
            \item 无害
        \end{enumerate}
    \end{multicols}

    关于适度，其实很少有人能真正做到适度，因为手淫恶习有着高度的成瘾性，手淫的特点就是一发不可收拾，很多人都有一天几次、一周多次的经历，非常非常普遍，甚至连续射两次的情形也比较常见，很多人第一次撸的时间太短，没过瘾，第一次射完，休息会，继续撸第二次，一般第二次的时间可以得到延长。撸者的自我感觉就是一定要过足瘾，一定要把自己彻底掏空，不掏空不爽，不射光就还想要，似乎意犹未尽，就像饭没吃饱一样。欲望一旦起来，就会身不由己，真正能做到适度的是非常少的。另外，也没有人知道度在哪里，因为每个人体质是不同的，你一周 1 次没出症状，而有的人一月一次都会症状缠身，你现在一周一次没出症状，不代表几年后不会出症状，因为撸管的恶果是有累积效应的，量变产生质变，很多人刚开始几年基本没事，撸了几年后各种问题就出来了。还有就是意淫是暗漏，很多人意淫上瘾更严重，所以适度就是个伪命题，都说搞适度，但是实际操作就不是那么一回事了。适度的水极深，请听从前辈的告诫，不要再搞什么适度，适度两字害死人。

    关于无害，也并不是真的无害，而是暂时感觉不到伤害，其实伤害已经造成了！比如一块很厚的肥皂，洗一次，你并没有感觉到变薄，因为还很厚，所以你感觉不到它变薄了，但是已经变薄了，只是你暂时感觉不出来而已，当你反复洗，一次次洗，很快就能感觉到变薄了。也像抽面纸，那么厚一叠，你一次抽一张，你能感觉到变薄吗？只有当不断地抽，不断地消耗，就能看出变薄了。你看不见树在生长，但树的的确确正在生长，几年后一下就会变得很明显。同理，很多戒友身体底子厚，开始还耗得起，但耗个几年，马上就会症状缠身，有些人是按一周一撸的，极个别按照一月一撸，但是几年后依然症状缠身。只要撸，就会对身体造成伤害，并不是无害的！当你身体底子还可以时，那基本感觉不到什么，但是你这样一次一次地伤害，在不知不觉间，你的身体就会慢慢变差，最后就是症状缠身。撸管废人，就是一个不知不觉的过程，就像温水煮青蛙，在不知不觉间，就让你废掉了。

    很多前辈之前都在搞适度，最后基本都搞废了。适度两字深不可测啊！你以为那么简单吗？当伤害日积月累，最终就会迎来症状的大爆发，有人前 5 年没事，第 6 年开始大量脱发！有人身体底子好，热爱运动，手淫前十年基本没事，但是到第 11 年，身体就爆发出了很多症状表现。每次撸完，身体是会慢慢恢复的，但恢复速度其实是很慢的，很多人还没等完全恢复好，马上又开始下一次伤害了，这样就是雪上加霜，伤上加伤，伤到最后就是症状大爆发，伤个十几年，就真的伤不起了，到时候身体恢复的速度就更缓慢了，因为年纪大了，恢复速度必然大幅下滑。上面在滴水，下面在狂漏，这样何谈恢复？当消耗速度大于恢复速度时，最后的结果必然就是症状缠身！有人底子厚，还可以耗个几年，而很多戒友身体底子天生就薄，而且又不爱运动，这样不出 2 年就症状缠身了，见到最快的，刚撸了不到三个月，就出现前列腺炎了。根据我的亲身体会和诸多案例的反馈研究，一次撸管的伤害，有时一个月是恢复不好的，甚至几个月都恢复不好，根据中医的理论，你这个季节对身体的伤害会影响到下个季节身体的健康状况，比如经云：冬不藏精，春必病温！有时你感觉恢复差不多了，其实还虚着，一把脉就知道。很多人年轻时疯狂透支，上了四十岁各种毛病都出来了，症状其实是有滞后性的。说到底，撸管属于邪淫，真的一次都不能有，应该彻底戒掉。

    要认清适度无害论，真的很不容易，适度两字乍一听很合理，但是实际情况并非如此。要戒色成功必须认清适度无害论，戒色的前辈吃了多少痛苦才最终认清适度无害论，如果你无法认清适度无害论，还幻想着搞适度，那你肯定会重复前辈的人生悲剧，历史总是在不断地重复着。股市有句话，“群众永远是错的！”我想这句话放在适度无害论的认识方面，实在很贴切，这个社会大多数人都在认可适度无害论，只有很少一部分人真正了解适度的水有多深，我想说的是，真相掌握在少数人手里。因为搞适度，已经有一批又一批的撸者废掉了，如果你不吸取前辈们的惨痛教训，那么必然就会重演前辈的人生悲剧。

    婚后的正淫虽符合人伦，但也一定要努力做到节制，做不到节制，也是会症状缠身的，因为不管是邪淫还是正淫，都会损耗身体最宝贵的肾精。如果已经症状缠身了，则应该和老婆好好沟通一下，先把身体养好再节制性生活。如何在婚后做到节制呢，那必须通过学习提升自己戒色养生的觉悟，只有极高的觉悟才能达到高度的自控。最近有好几位新人想在婚前和女友搞节制，我劝他们还是放弃这种想法，婚前性行为属于邪淫，邪淫伤身败德，危害实在很巨大，这方面一定要格外谨慎。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我有一个问题，我反思过去两年以来的所有破戒，都是因为不由自主地搜了不良内容所导致的，我觉得绝大多数人都是如此，所以为了能坚持下去，我把手机换成最老的那种，并且与此同时学习戒色文章提高觉悟，这样的确还是有成效的，最起码比较轻松地突破了以前不容易达到的天数，但是，换回能上网的手机后，还是会去搜索不良，结果可想而知。
    \subparagraph{答} 嗯，还是要保持警惕，既然你知道乱搜索容易导致破戒，那就一定要提高警惕，不要去搜索，好奇害死猫。特别是擦边图、擦边新闻等，一定要警惕。戒色成功 = 觉悟高 + 警惕强。严格来说，警惕意识也属于觉悟的一部分，之所以单列出来，就是为了强调警惕啊。加油！
    \subparagraph{附评} 很多戒友刚开始定力尚浅，是应该尽量避免接触黄源，等通过学习戒色文章，觉悟和定力上去了，对于黄毒自然会有抵抗力和免疫力，到时候还是可以使用好的手机。但是一定不可主动去搜索不良的内容，这是破戒的前兆！你为什么要去搜索，就是心里在蠢蠢欲动了，就是在渴望那方面的内容了，所以你才会去搜索，又或者无聊乱搜，一不小心就踩到“黄雷”了。还有一些戒友天真地以为，只要不接触黄源就可以永远不破戒，之前也有这样的戒友，断网断手机，什么也不看。但是，他忽略了一点，他有邪淫的回忆，他有淫欲的种子，外境他是完全切断了，但是心魔依然会跑出来考验他。戒色就是念头之间的战争，外境的诱惑是可以切断，但是内心还是会起邪念的，这是不可避免的。戒色的关键就是要让觉悟持续提升，觉悟产生定力，有了觉悟对于不良内容自然会加倍警惕，而不会放任自己去搜索。有的戒友心想，我不搜黄的，我欣赏美女，但是他看着看着心里就起了邪念，而且网上很多图片都很暴露，是极易导致破戒的，所以一定要提高警惕，千万不可胡乱搜索，特别警惕擦边内容，很多戒友就阵亡在擦边图上，什么人体艺术，人体摄影，柔术，或者某些擦边的新闻，什么校花，什么钢管舞国家队，什么日本裸体节，什么扫黄现场等等，眼花缭乱，一不小心就会中招而破戒。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我想请求一个问题，如果我频繁梦遗憋精，一个月五次以上，是否可以憋精后醒来立马主动撸一管把精失其位的精子给射出来，但这并不算破戒，不因黄撸，不因 YY 撸，只因身体健康撸可以吗？因为我梦遗最后憋住，所以小腹就不舒服，这个症状轻则一天重则两三天。我就感觉是精子跑到膀胱去了，反正精失其位，不如主动撸出来算了。
    \subparagraph{答} 嗯，你这种想法要格外警惕，之前不少戒友都想补射，结果一发不可收拾。憋与射的问题，我也专门写过一季，你可以好好看看。千万不要补射，那是一种破戒的借口，也很可能是心魔的怂恿。憋精是可能导致症状反复的，建议注意休养，适量锻炼，会自动缓解的。如此频繁地憋精，原因也要找出来，不要为破戒找借口，即使是浊精也不可随意射掉。切记！
    \subparagraph{附评} 元精与浊精，欲念一动元精就变为浊精。浊精精满自溢，元精是用来滋养五藏六腑，荣华百脉的。《三元延寿参赞书》：“方其湛寂，欲念不兴，精气散于三焦，荣华百脉，及欲念一起，欲火炽热，翕撮三焦，精气流溢，并从命门输泻而去，可畏哉！”大家看看，只要你欲念一起，荣华百脉的精气就会聚集起来，并从命门输泻而去，这都是身体五脏六腑的精华啊！人以五脏为本，而肾为五脏之根，撸管伤肾的后果相当严重，全身都会出毛病！这位戒友用了一个词“如果”，如果一月憋精五次以上，一般一个月是不可能憋精五次以上的，憋精是偶尔的情况，即使是频遗，也不大可能每次都能憋住。憋精是容易导致症状反复的，但是如果你选择补射，那很可能会一发不可收拾，戒色的好状态就会直线下降，甚至再也找不回之前的戒色状态了。补射其实是一种破戒的借口，之前不少戒友都有过这种破戒的心理。我现在把破戒的心理基本都研究透了，什么样的想法会导致破戒，我心里已经清清楚楚了。这个戒友的这种心理是极易出现破戒的，一定要高度警惕此类念头，宁可遗掉，不可撸掉。切记！

    元精很宝贵，其实浊精亦很宝贵，千万不可妄泄，否则必然症状缠身。

    请各位注意：精液的成份超补超营养！

    精液除了含有精虫外，主要成份为果糖、前列腺素、维生素丙、黄色素、胆固醇、磷脂类、锌及柠檬酸等，另含有其他物质成分难以比拟的维他命 C 及维他命 B 12。矿物质：包括钙、钾、磷、镁、锌。似糖类物质：果糖、山梨醇。动物性蛋白质，都是高热量食物。每 1/4 盎斯的精液约有 15 卡路里的热量。1963 年，法国生物学家埃森尔博克教授提出了更为详尽的精液组成成分的论文报告，他指出精液中包含了 aboutonia、抗坏血酸（维他命 C）、钙、氯、胆固醇、胆碱、血型抗原、柠檬酸、氨酸、去氧核塘核酸（DNA）、果糖、glutathione、玻璃酸、肌醇、乳酸、镁、氮、磷、钾、嘌呤、嘧啶、丙酮酸、钠、山梨醇、精液素、尿素、尿酸、维他命 B 12，还有锌。当时在法国引起了很大的反响，埃森尔博克教授获得了法国生物研究工程学院 1964 年颁发的“基因工程贡献奖”，随即成为诺贝尔生物研究室成员。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，请给我一些建议，谢谢。我 32 岁，68 公斤，SY 18 年。\begin{enumerate}
        \item 有严重尿频尿急的现象，每天有大概 25 次，且小便无力且短，经常尿等待，在洗热水澡的 15 分钟内，要小便 5 次。怕冷，有颈椎病，经常隔两三天就头痛，像紧箍咒扣住头脑，要吃去痛片才好，经医院 CT 检查后，头部并没有什么事，但还是一直头痛。
        \item 从 2013 年初被医院诊断为焦虑症，到现在 2014 年 2 月，神经衰弱还未好，从发病到现在一直感觉站立不稳，经常有莫名恐惧感、频死感和肌肉跳。记忆力差反应迟钝，容易犯困疲劳和走神，每天都要打很多哈欠。
        \item SY 十八年了，都是一星期一次，每天都意淫！彻底戒除 SY 和 YY 三个月，在彻底戒除 SY 的第三个月中（2014 年 2 月份的前半个月里，连续遗精 6 次）
        \item 头发很细软、油腻、稀少，脱发严重，头发油，很痒，每次洗头都要脱很多发。
    \end{enumerate}
    \subparagraph{答} 嗯，好好坚持戒色养生，身心会慢慢恢复正常的。我当初也是焦虑症患者，也被神经症深深困扰过，我以前的文章里都讲到过的，30 季的文章就是专门讲神经症的，你可以好好看看。神经症恢复比较慢，一般按年计，要做好持久战的心理准备。我们戒色一定要学会控遗，因为频遗很影响恢复，也会影响到戒色的信心。控遗那季你也可以看看。加油！
    \subparagraph{附评} 32 岁，18 年！看到这两个数字，我真有点想哭。14 岁发育就开始撸，活到现在，超过一半的人生是在撸管中度过的。现在报应也出现了，而且是神经症，非常非常痛苦的神经症，生不如死的神经症！头上紧箍咒，那种感觉是异常难受的，亲身经历就会明白。站立不稳、恐惧感、濒死感、肌肉跳，各种折磨就开始给你上刑了！脱发也严重，这位戒友在我帖子里发了一张头顶照片，已经相当稀疏了，而他只有 32 岁！非常残酷，严重脱发很影响一个人的容貌和气质，对自信也是很大的摧残。我曾经在文章里说过，神经症是伤精患者的一道分水岭，当你跨过这道分水岭，撸成神经症了，那真的就是人间地狱，一个很痛苦的症状地狱，我语重心长地告诫大家，在撸出神经症之前，赶紧金盆洗手，否则你的人生将会变成灾难片！
\end{case}

\begin{case}
    在吧里看到有人做静脉曲张手术，不禁心惊胆寒。其实我现在也有精索静脉曲张，到现在中药茶都不敢停掉，因为我 SY 没有停，总是好了伤疤忘了疼。我第一次去医院是因为附睾部位疼得厉害，已经到了不能走路不能睡觉的地步。到了医院，医生说是 SY 引起的前列腺炎，做了尿道腔介，剧痛无比，让我三天都不能正常小便。也治疗了阳痿早泄，因为在上海没有医保，前后花了 1 万多！好得几乎差不多了，SY 又开始了，又去医院了，前列腺炎复发。之后好点了又 SY，第三次不一样了多了精索静脉曲张。我很害怕这三次几乎花掉了我 13 年的全部积蓄！！！在一个暴雨雷电交加的夜晚，我吓得蜷缩在床上，那段时间我觉得我的末日到了！我觉得我快要死了，未来没有任何希望。一切都有转机，只要不 SY！可我就是那种好了伤疤忘了疼的人，来到戒色吧，看到这么多兄弟与我一同受着劫难，我决定和大家一起努力一起坚持一起改变。原谅我的一错再错，这一次我定然彻底改变！大学到现在 8 年，体重增加超过了 \SI{25}{\kilo\gram}，主要是肾虚，满身都是虚！一直窦性心率过速、血压高、脱发、失眠。记忆力像 82 岁老年人，一到晚上就头晕！朋友们，赶紧醒悟吧！别像我一样，我已经因为 SY 失去很多机会了，而且我还有阳痿早泄。SY 是我的噩梦！是我人生的大难！！
    \subparagraph{附评} 手淫会导致痛苦！快感只是诱饵！诱饵里面就是症状的钩子！手淫界的铁律就是：先爽后苦！这位戒友也吃过很多痛苦了，“做了尿道腔介，剧痛无比”，附睾疼痛，到了不能走路不能睡觉的地步！手淫通往医院，这位戒友最终也出现在了医院里，不仅吃了很多痛苦，也几乎花掉了他 13 年的全部积蓄！这种恶报的显现是触目惊心的，不仅钱花掉了，身体依然还是症状缠身，为什么呢？因为他还在手淫！手淫伤肾，必然导致症状的复发。肾虚百病丛生，绝非虚言。中医讲三分治疗，七分养生，养生就包括戒色保精。所以，如果想让自己的身体真正恢复健康，那就一定要彻底戒掉手淫恶习。不要幻想搞什么适度，适度的水太深，不知多少前辈都是搞适度搞废掉的。这位戒友的症状表现都很典型，比如脑力下降、虚胖、性功能下降、失眠脱发、心脏问题等，他这个伤精程度是该戒了，不能再放纵自己了，否则等待他的必然是无量的痛苦和折磨！这是毫无疑问的。我主张广大戒友应该多看看受害者案例，看受害者案例有一个很强的警醒作用，有“防冲动”的功能，因为你看见了他悲惨的下场，你就会想到你自己，如果你继续放纵自己，将来你的下场也会很悲惨！手淫者的世界就是悲惨世界，最后都是哀鸿遍野！前几天有个戒友和我说，就说他得了前列腺炎，看病花了 2 万都看不好，他都快愁死了。手淫的确是一个噩梦，是人生的大难，大家一定要认清手淫的严重后果，真正下大决心来戒色。不戒就废！现实很残酷，当果报现前，你就必须为自己的放纵买单了！逃不掉的！
\end{case}

下面进入正文，这季就如何成为顶尖的戒色高手和大家做一个分享，具体如下：

你要想成为戒色高手，就一定要向高手学习，戒色高手的经验是通过几百次乃至上千次实战总结研究出来的，具有很强的针对性和指导意义。高手能够指导你走向高手，只有高手才有一般人没有的特别经验和方法，他们是掌握戒色精髓的群体。向成功者学习，有助你快速走向成功，并且可以少走很多弯路，高手一席话，可以让你迅速明白什么才是戒色的核心，什么才是戒色的正轨。只有高手才能帮助你成为高手，戒色高手的经验不是天生的，是在实战中磨练和摸索出来的，很多经验是吃到痛苦才领悟到的，高手大多被症状狠狠虐过，付出了很惨重的代价，然后不断总结、不断反思、不断学习、不断提高，是这样一步步走向高手的。

无论做什么，想要成为高手，你仅仅喜欢做还不行，要真正热爱，喜欢仅仅是感兴趣，而热爱可以让你达到更深和更高的层次。做什么都要有钻劲，要真正开始钻研戒色，如果你很有悟性，那么觉悟的提升是极快的，很快就可以和大多数的戒友拉开层次。

神枪手是上万颗子弹喂出来的，是需要通过无数实战来检验和提高的，我们戒色也要在实战中不断磨练自己，最终让自己成为真正的戒色高手，在第一时间狙掉邪念！如果你见识过戒色高手如何断意淫，你就会感叹，实在太狠了！自己还差得远，人家的戒色意识已经达到炉火纯青的境界，一句话，意识就是最厉害的武器！这种意识就是“牢牢看住自己的念头”！也就是观照！观照是正行，当你学会看住自己的念头，一切都会变得简单。

首先要做到自己了解自己，明确自己的差距到底在哪里，然后有针对性地学习。大家都知道断意淫口诀，但你可以做到“用在万人之上”吗？这个口诀要用到精、绝的地步，你就厉害了！不怕千招会，只怕一招精！你是否能瞬间秒杀意淫？唯快不破！你断意淫有多快？你断意淫有多狠？一定要够狠够快。一念天堂，一念地狱！一定要管住自己的念头！戒色就是念头之间的战争，看一千本游泳的书籍，最后还是要下水游泳，看一万篇戒色文章，最终还是要回到念头的实战上来，到时就是见证你觉悟高低的时刻！我们一定要懂戒，懂戒后愈戒愈精！不懂戒，发毒誓也没用。戒色吧多有破戒剁手的毒誓，但往往没多久就以失败告终了，一味强戒和盲戒，失败的可能性是极高的，即使你能达到一定的戒色天数，也不会进入很稳定的戒色层次，因为只要思想认识上还存在盲点，那就极有可能会再次破戒。

下面就戒色高手的六项特质做一个阐述，希望越来越多的戒友能够成为戒色高手，并且总结出自己的经验来分享给大家。

\subsubsection{高手特质之一：强烈的企图心，坚定的戒色立场}

\paragraph{解析} 有句话叫“没有超强的动机，就没有超强的行动”！你是有点想戒，还是非常想戒，还是极度想戒，还是拼死都要戒！你可以自己问问自己，你对戒色的渴望程度。你是否渴望学习戒色文章，你对戒色文章是否有饥渴感？一定要具备很强烈的企图心，它将集中你所有的力量和资源，带领你到达成功的彼岸。每天对自己说，一定要戒色成功！不要总是说“再撸最后一次”，最后一次过后，还有最后一次，这其实是一种破戒的借口。既然真正下了大决心开始戒色，就要用“一定”这个词！我一定要戒色成功！这是一定的！我有这个超强烈的企图，为了这个目标我会全力以赴去学习戒色文章。多给自己这种正面的暗示！告诉自己：我每天都在学习戒色文章，我的觉悟每天都在提升，我一点点在完善自己的觉悟，当我的觉悟达到相对完美，到时我就可以反转心魔对我的控制！我一定可以降伏心魔！一定一定一定！你只要有了强烈的企图心，那就成功了一半。如果你觉得戒色是无法完成的任务，那你还没开始，就已经输了一大半！总之，多给自己积极正面的暗示，不要总是消极思考，消极思考会导致失败的结果。戒色立场一定要够坚定，很多新人一有风吹草动马上就破戒，一看到无害论马上就破戒，根本就没有坚定的戒色立场。一定要有宁死不破戒的气魄，你有这种气魄的话，在气势上已经压倒心魔了。即使暂时破戒，也不可输掉气势，气势在，依然可以东山再起！只要不断完善觉悟，彻底戒撸就是可以实现的。告诉自己，你一定可以的！

\subsubsection{高手特质之二：拥有戒色的正知正见}

\paragraph{解析} “你需要知道更多”！贪色是人性，不贪是经验！你不可能叫一个人不贪就不贪了，他要吃到足够的痛苦，并且通过学习戒色文章让觉悟达到一定的层次，这样他才会知道不撸真的是一种极高明的智慧。当然如果一个人有很深的善根，那也不需要吃太多的痛苦，他会从受害者案例中得到很多警醒，从而坚定戒色的决心。我们戒色一定要拥有正知正见，首先必须通过学习戒色文章来纠正自己的思想误区，要明白什么是戒色的核心，什么是戒色的关键，什么是戒色的正轨，对于戒色后出现的各种问题，要有一个正确的认识，因为错误的认识往往会导致破戒的发生。思想决定行动，行动产生结果。你之所以会再次破戒，一定是思想上还存在问题，认识上还存有缺陷或者盲点。一定要认真分析破戒的原因，不断总结不断提高，这样才能越戒越好。飞机掉下来总要找到原因，下次才能避免类似的情况。很多人看了几遍戒色文章，以为自己“懂了”，但是面对实战时，还是不行，实战就是念头之间的战争，不少戒友在破戒前都会有激烈的思想斗争，两种念头在他脑海里打架，当最后破戒的念头占据上风时，破戒自然就会发生。从假懂到真懂，这需要一个过程，被心魔虐一次，才会反省自己的觉悟哪里还存在不足，不断被虐，不断反省，不断学习，不断提高，这样就能越戒越精，越戒越好。请记住一条真理：只要有一个盲点没有被认识到，那就可能会导致破戒。

\subsubsection{高手特质之三：懂得积累，注重学习}

\paragraph{解析} 坚持不断地学习研究，积累经验。有了系统的戒色文章的学习，觉悟就会突飞猛进。戒色成功就是觉悟不断强化的结果！戒色高手都懂得学习的重要性，很多高手都看了非常多的戒色文章，看了非常多的受害者案例，冰冻三尺非一日之寒，学习需要日积月累，积累就是一种力量，是由微小到伟大的必经之路，是成功的前提，是一个由量变到质变的过程。成功在于积累，厚积才能薄发。我那时刚开始戒色，也天天在学习，我现在也是天天在学习，天天在看书做笔记。其他戒色的师兄，很多都天天在学习传统文化，即使进入戒色稳定期了，人家每天还是有日课的，这就是人家的学习态度，所谓态度决定高度。几乎所有的高手都懂得积累，注重学习，这是高手们普遍的特点。

有的戒友看戒色文章缺乏兴趣，缺乏耐心，走马观花泛泛而看，看过就忘，也不做笔记；而有的戒友则像沙漠中遇见水，就像落水者抓住了救命稻草，他能真正看进去，不断重复地看，百看不厌，不断思维不断领悟，一遍遍地输入，每遍都有新的感悟和收获。我曾经说过，如果你用看 H 的劲头来看戒色文章，估计你早就戒色成功了！看 H 时兴趣浓厚，热情高涨，看戒色文章如果也能这样，那戒色就会变得容易很多，我们一定要和戒色文章建立起良好的化学反应，这是很关键的。当戒色厌倦期到来时，也要学会调整，不可一曝十寒，看的时候疯狂看，厌倦了就一点不想看，我们要懂得温故而知新，经常复习自己的戒色笔记，这样就可以让自己的觉悟提升很多。要真正看进去，真正内化成自己的戒色意识，转化成自己的思想武器，这是最关键的。所有的积累，所有的学习，最后就是靠实战来检验！邪念来了，你是否能够做到念起即断？诱惑来了，你是否能够做到心如止水？即使做不到心如止水，也一定要做到念起即断！牢牢看住自己的念头，千万不要跟邪念跑。

\subsubsection{高手特质之四：有恒心，有悟性，不骄傲}

\paragraph{解析} 看过《亮剑》的人都知道，李云龙就是在打仗方面有悟性的人，他天生就是干这个的材料，他在这方面的悟性比一般人要好很多。戒色吧也不乏对戒色文章极有悟性的戒友，总能看到一些天分高的戒友不断冒出来，悟性高的戒友，一旦接触到戒色文章，他改造自己思想意识的过程是非常快的，别人需要几个月的时间，但他可能就需要几周，就像读书时，有的学生可以跳级一样，的确有这样的天才。有悟性的戒友，稍微点拨他一下，他马上就能心领神会，马上就知道该怎么做了，而有的戒友，和他说很多次，他可能都无法真正领会。叫他看住自己的念头，但他还是和过去一样放任自己的念头，邪念来了，就跟着邪念跑，跑了很久才突然发现自己原来在意淫！这时要断掉它，就很有难度了，意淫如火，火烧大了就难灭了。只有当它还是小火星时，立刻断掉它才是最好的时机，否则就会陷入被动。有悟性的戒友，觉悟提升很快，但我也看到有一部分有悟性的戒友在觉悟起来后，滋生了骄傲自满的情绪，所谓骄兵必败，没过多久就让心魔钻了空子，结果还是破戒。所以光有悟性还不行，必须要学会谦卑，不要骄傲，谦虚谨慎，戒骄戒躁，这样才能守住戒色成果。有悟性，不骄傲，还需要有一颗恒心，做事一定要有恒心，三分钟热度难成大事，贵在坚持，恒则成！学习戒色文章也是一个不断坚持的过程，就像爬山一样，爬到半山腰就半途而废，不如真正坚持到山顶的人，不需要你爬多快，关键是坚持下去。人生最难是坚持，放弃容易，坚持难！不怕万人阻挡，就怕自己投降。

\subsubsection{高手特质之五：警惕意识，特敏感}

\paragraph{解析} 《太极拳谱》：“一羽不能加，蝇虫不能落！”这是太极拳的一种至高的境界，这种对外力的感应能力，不只是手上的功夫，而是指周身灵敏，没有极高的功力是难以达到的。这种超常的感应能力，放在我们戒色这块，就是对念头极其敏锐的观照，念头一起，马上就能觉察到，所谓念起即觉，觉之即无！每次破戒，你都要好好总结，这次为何会破戒？是怎样的想法让你破戒的，一定要知道破戒前的想法，下次要学会避免此类想法。一个不良的想法就会导致破戒的发生，比如一位戒友戒了 120 多天，在一次遗精后，他脑海中跳出这样的念头：“反正要遗掉，不如撸掉”，然后戒色立场就动摇了，于是就破戒了！一旦破戒，基本都是连破好几次，甚至连破好几天，只破一次的很少见。其实这种念头正是心魔的怂恿，虽然不是直接的意淫，但是这种念头的破坏性是极大的。很多戒友对意淫的警惕性极高，还是能够做到念起即断的，但是对于怂恿类的念头，几乎毫无警惕，这其实就是他觉悟上的缺陷，他还没有认识到这种念头也可以导致破戒的发生。另外，情绪管理也极其重要，很多人都是生气后破戒、分手后破戒、辞职后破戒、压力大破戒、睡不着破戒等，情绪失衡、情绪压抑、情绪紊乱，都可以导致破戒的发生，我在破戒类型那一季也专门总结过。有很多因素都可以导致你破戒，甚至有的戒友戒色 2 年多，还会因为认识上存在缺陷而破戒，真可谓百密一疏，虽然戒色 2 年，但是一个认识上的盲点就可以让 2 年的努力功亏一篑。所以，对于戒色的各方面，我们都应该有一个深刻而全面的认识，要不断加深自己的理解和认识。

如果你能吸取前辈的经验总结，那进步就会很快，就像一位武林高手把毕生的经验和心得写入一本秘籍，如果你能参透这本秘籍，你的觉悟增长就会日新月异，非常神速。前辈在某种程度上扮演了试错和研究的角色，你为何破戒，破戒的心理过程是怎样的，是怎样的因素在背后推动你破戒，前辈几乎都亲自体验过，前辈也深入研究过破戒心理。戒色最终都要回到念头的控制上来，也就是修心！一定要学会观察自己的念头，看住自己的念头，何种念头容易导致破戒，心里一定要清清楚楚。不良念头一跳出来，马上就应该予以对治和降伏。否则，你放任那种念头，那种念头就会主宰你的行为，从而导致破戒的发生。

戒色成功 = 觉悟高 + 警惕强！警惕意识严格来说也属于觉悟的范畴，觉悟高最终也要反映到警惕上来。之所以分开讲，就是为了特别强调警惕意识。高手都特敏感，太极高手一羽不能加，周身灵敏，交手即仆。我们戒色也要练就特敏感的观照，牢牢看住自己的念头，戒色就是念头之间的战争，就是念头之间的对决，首先你必须识别哪些念头是会导致破戒的，一定要识别清楚，对于此类念头要重点“照顾”。记住，一定要主宰自己的念头！

\begin{quotation}\it
    控念是戒色的灵魂！也就是修心，也就是主宰你自己的心！

    思想的高度决定戒色的高度，思想改造的程度决定你能够戒多久。

    深谙戒色之道的人，深深明白控念就是核心中的核心！

    真正一流的戒色高手，比的就是念头控制！
\end{quotation}

\begin{quote}
    股神巴菲特说：“我很理性，很多人比我智商高，但我做事更加理性，你必须能够控制自己，如果你不能控制自己，你迟早会大祸临头！”
\end{quote}

\begin{quotation}
    欲望的确是非理性的，但是我们可以通过控制念头，来让自己保持理性。

    戒色必须是理性的，如果你放任自己的欲念，你就会做出很多非理性的事情，做出很多让自己后悔的事情。

    无论何种行业，能够做到顶尖层次的，基本都是理性之人。
\end{quotation}

\subsubsection{高手特质之六：重视行善积德，学习传统文化}

\paragraph{解析} 大戒需要大智，大戒需要修德！《太上感应篇》说：“祸福无门，惟人自召。”一个人的福报多少都是由他自己的善恶行为决定的。《三世因果经》说：“欲知前世因，今生受者是，欲知后世果，今生作者是。”《易经》说：“积善之家必有余庆，积不善之家必有余秧。”如果你想进入戒色最顶级的层次，那么必然要学习传统文化，中国的儒释道传统文化博大精深，古圣先贤的教诲实在不可思议，有着极深刻的大智慧！学习传统文化，可以让你的精神世界得到真正的升华。如果只是单一的专业戒色，那就无法达到那种至高的境界了。之前有位老戒友，他走的是专业戒色的路线，不学习传统文化，也戒了有 2 年左右，但是他最近和我说，想在结婚前再放纵一下，我一听，马上劝他放弃那种危险的想法。如果不学习传统文化，不重视行善积德，一个人的三观（世界观、人生观、价值观）就很容易出问题，因为这个时代是个邪淫泛滥的时代，很多人的思想观念都是纵欲享乐，而婚前性属于邪淫，是会招致恶报的，这点认识一定要有啊！如果不学习传统文化，不清楚什么是邪淫，那行为上就很容易出现偏差，结果就是害了自己。戒色一定要注重修德，武术宗师都强调武德，不修德，那就无法进入武术的最高境界，而且德不配位，必有灾殃！大戒一定要注重修德！“积善成德，而神明自得，圣心备焉”，一定要多做善事！做善事也是在修福，也是在积累自身的正能量，多帮助戒色的新人，于人于己都有很大的好处。

不知大家发现规律没有，很多资深的戒色高手都有在学习传统文化，他们的戒色文章提倡的内容完全和传统文化是一致的。虽然我走的是专业戒色的路线，但是我也一直在学习传统文化啊！既有专业的戒色知识，又懂得学习传统文化，那真的就是如虎添翼。作为炎黄子孙，我们一定要多学习传统文化，而且要深入不断地学习，中华五千年的大智慧都在传统文化里面了，如果你错过了，那可是很大的损失啊！要想进入戒色最顶级的层次，甚至可以说是最顶尖的隐藏层次，学习传统文化就是入口！


这季创作了一首戒色诗歌，分享给大家。

\begin{center}
    《中国戒撸往事》\it
    \begin{multicols}{2}
        那一丝虚无缥缈的爽 \\ 就像一场欺骗 \\ 等你彻底醒悟过来时 \\ 你最宝贵的肾精 \\ 已经被盗走了

        ~\\

        撸管从长期看，都是会废的！ \\ 从短期看，很多人也许很快活， \\ 但是这种快活，是以消耗肾精为代价的， \\ 这种快活背后，隐藏着巨大的健康危机！

        ~\\

        身体是事业奋斗的本钱 \\ 而肾精又是身体的本钱 \\ 你把本钱的本钱都撸掉了 \\ 你的人生将会变得很悲催

        ~\\

        开始戒撸是你人生最英明的选择 \\ 也许你曾经做过很多错误的选择 \\ 但是这一步选择永远不会错

        ~\\

        很多戒色前辈 \\ 是用医药费换经验 \\ 是用医药费换教训 \\ 是用医药费换醒悟 \\ 他们吃过无数的痛苦 \\ 最终做了一个选择 \\ 这个选择就是：坚持戒撸！ \\ 只要你能吸取前辈的经验教训 \\ 你就可以省却一大笔医药费！ \\ 不要忘记前辈的泣血忠告 \\ 不要再重复前辈的人生悲剧！

        ~\\

        那一丝虚无缥缈的爽 \\ 就像一场欺骗 \\ 看着男孩们远去的背影 \\ 泪水模糊了我的双眼 \\ 他们就是过去的我 \\ 在没有掉进撸管陷阱前 \\ 我也是如此这般单纯快乐

        ~\\

        在经历无数痛苦的折磨后 \\ 我恍然大悟 \\ 邪淫的快乐并不是真正的快乐 \\ 邪淫的快乐会导致巨大的痛苦 \\ 而单纯、纯净的快乐 \\ 才是真正值得拥有的快乐！ \\ 坚持戒撸可以让你重新获得这种快乐！

        ~\\

        希望在未来的中国 \\ 无害论能够得到纠正 \\ 撸管有害能够深入人心 \\ 希望未来的孩子 \\ 能够得到正确的引导

        ~\\

        请记住： \\ 我们永远是孩子 \\ 不撸管的好孩子！
    \end{multicols}
\end{center}

\subsection{念头实战之精粹总结篇}

前言：

在适度无害论的认识上很多中医是存在思想误区的，中医毕竟不同于专业戒色，隔行如隔山，很多学中医的学生也沉迷手淫，结果身体也出现了很多症状。学中医肯定知道手淫百分百有害，但是很可能无法认清适度无害这个伪命题。根据我的大量案例研究，手淫最大的特点就是一发不可收拾，你去看戒色吧的案例，一发不可收拾这六个字出现的频率是极高的，手淫的确具有高度成瘾性，这在国外戒色也讲到了，他们说“名为色情的毒品”，按照成瘾的难易程度，手淫和毒品绝对可以并列第一，基本都是一次成瘾，一发不可收拾。有的人虽然可以勉强控制次数，但是他的心瘾却非常严重，满脑子的意淫，有点戒色常识的人都知道，意淫是暗漏，也很伤身体，很多戒友在意淫后都会出现症状反复。所以，彻底戒掉手淫恶习才是最正确的选择，手淫就是邪淫，真的是一次都不能有！

再讲讲季节戒色的注意要点，现在是春季，根据我的观察和研究，每年春季都会有一大批戒友阵亡，甚至包括久经魔考的老戒友，也可能马失前蹄！前几周就有一位戒色近 2 年的老戒友破戒了，他也发了一篇总结帖子，写得很好。戒色一年左右的，也有好几位出现了破戒现象。为何春季这么容易破戒呢？大家都知道春季是自杀高峰，春天是心理失调最危险最高发的季节，多变的天气会导致人的情绪波动比较频繁，很容易引起人脑激素分泌紊乱。春季是一个“焦躁不安”的季节！看过我戒色文章的戒友，肯定知道有一类破戒类型就是情绪破戒！不良的情绪状态是极易导致破戒发生的，这类破戒的“扣动扳机”并不是意淫，而是不良的情绪。比如生气后，或者感到压抑、无聊、悲观等。在季节转换时也容易出现焦虑、睡眠障碍、食欲不振等症状。这个时候是需要马上进行调整的，否则破戒就很容易发生。

雄性激素水平是会随着季节而变化的，春天虽然生机盎然，但却是一年中男人体内雄性激素分泌的最低点。雄性激素到了秋季才达到一年中的顶峰，而一天中激素分泌的顶峰，是在早晨五点钟左右，这时候体内的雄性激素水平一般在 800 - 1000 毫微克之间，如果伤精不是很严重，一般都会出现晨勃，当然有些戒友虽然还有晨勃，但是质量已经很差了。雄性激素水平的下降是会导致神经稳定性大大下降的，甚至扛不住外界微小的冲击，很容易变得脆弱、急躁易怒、没有自信，与更年期的情绪紊乱如出一辙。因为春天雄性激素处于分泌的最低点，所以很多戒友的情绪都会变得低落，乃至出现急躁易怒和焦躁不安，这是心理的失调，而身体上也会出现一些不适，这时候我们一定要注意休养，并且要加强情绪管理，有不良情绪时要多给自己积极正面的暗示，多激励自己，让自己的情绪保持在稳定的状态。不要让情绪控制你，要学会控制自己的情绪，如果让情绪控制你，那就很可能会出现情绪破戒。戒色界有一条无法忽视的规律就是：当一个人情绪不佳时，他就很可能会通过手淫来发泄。这是人性使然，我们必须要克服这一点。

马上夏季了，身体暴露比较多，街上诱惑也多，这时候也是很容易破戒的，夏季是一个“蠢蠢欲动”的季节，因为穿得少，似乎撸管更方便了。夏季对于学生党是比较危险的季节，因为有暑假，很多学生党的觉悟还是很低，一到暑假就会频繁地破戒，我们还是要加强学习提高觉悟，多做戒色笔记，多复习多思考，真正把戒色文章内化成自己的戒色意识，还是那句话，学习提高觉悟，觉悟降伏心魔！

下面分享几个答疑案例。

\begin{case}
    飞翔哥，我现在是一名大二学生，由于 SY 从初二就开始耳鸣，现在听力下降了许多，佩戴助听器，现在已经戒除一个月，途中有过两次梦遗，像我这样比较严重的，需要多长时间才能看到效果呢？吃海狗丸可以吗？谢谢啦！
    \subparagraph{答} 补药不要瞎吃，耳鸣问题最好去看看中医调理，肾开窍于耳！撸管的人，很多都有耳鸣的症状表现。积极治疗，加之坚持戒色养生，症状是会改善乃至消失的。加油！
    \subparagraph{附评} 中医有说到，精脱者耳聋！很多戒友都有耳鸣的症状，严重者 24 小时蝉鸣。导致耳鸣有很多因素，如果你是撸管后出现的耳鸣，那很可能就是撸管导致的，撸管伤肾，也伤五脏，因为肾为五脏之根，撸管伤肾就相当于在拿色刀砍生命之根！后果是很严重的，特别是伤精史比较长的人或者体质较差之人，伤到一定程度，全身都会出现症状表现。严重耳鸣，我建议要积极就医治疗，看中医调理比较好。我以前也被耳鸣困扰过，后来耳鸣的症状也反复过，特别是劳累时或者遗精后，耳鸣也时有反复，因为我一直未破戒，所以一般休养几天，耳鸣就会自动消失，现在情况比较稳定了，基本没有耳鸣症状了。这位戒友耳鸣比较严重，听力也下降了，要佩戴助听器！精脱者耳聋，这句话所言非虚，伤精到一定程度，听力会逐渐下降，到最后就是耳聋，大家要引以为戒，手淫的危害实在不容小觑！
\end{case}

\begin{case}
    SY 引起的不育，要孩子四个月不成功，我去医院检查，精子成活率百分之 45，比正常值少了 15 个百分点，还查出有白细胞，医生给开了前列疏通胶囊，说是前列腺炎引起的精子活率低，烦死了，各位戒友，给我列一套恢复身体的方法吧，或者有类似经历的戒友给我指导一下。
    \subparagraph{附评} 手淫是可以导致不孕不育的，我之前的文章也说到过，最近有好几位戒友都有反映这个问题，手淫导致前列腺炎和精索，这两种疾病都会影响到精子质量，严重者就会出现不孕不育。常看受害者案例的戒友肯定知道，手淫会导致性功能下降，会出现早泄和阳痿，勃起不坚也比较常见。其实还有一类案例也很常见，那就是精液果冻体，精不液化，精子质量差，乃至颜色改变，稀薄等。手淫是会影响到精子质量的，这个问题要高度重视，因为这会影响到你下一代的身体健康。比如你在身体很差的情况下同房，这样孕育的下一代的体质也许就会很不好，因为种子不好，种子不好，地再好，也难以达到优生优育的标准。为了优生优育，为了对下一代负责，我们应该要彻底戒掉手淫恶习，因为这不仅仅是影响到你自己的身体健康，还间接影响你后代的身体健康。出现不育的戒友，也不要太悲观，积极治疗，配合戒色养生，还是有望要上孩子的。我们的目标不仅仅是要上孩子，而且要生一个身体底子极好的宝宝。好好坚持戒色养生，养好精子质量再同房，让你的孩子赢在起跑线上，这条起跑线就是你的精子质量！
\end{case}

\begin{case}
    手淫七年，疾病缠身，现在还有耳鸣，一直很烦，工作也没找到，不知道是不是神经性耳鸣，希望大家诫勉，下周一又得去医院看病。手淫时间长了，身体抵抗力不行，很容易生病。2013 年 12 月初去深圳找工作，住在同学那，只能睡在地上，结果着了凉，鼻子里吸一口痰，痰中带血，去年 12 月底回长沙，在湘雅医院检查，医生要我排除鼻咽癌，这才开始紧张。鼻内镜、增强 CT、EB 病毒、活检、吃药，2000 块钱一下就没了，幸亏只是鼻咽慢性炎和淋巴组织增生，但是那几天的紧张还有无助这辈子都忘不了。活检当天完了后就开始耳朵痛，之后也只是断断续续，2014 年 2 月 10 号，开始有耳鸣，现在又得计划着去医院。手淫开始是 16 岁，之后几乎没间断过，中间也许会戒一两个月，生病也没断过！17 岁扁桃体发炎，输液输了一个月，之后是慢性咽炎一直没好。特别是大学，大三开始不间断地咳嗽，有时候紧张到一个月照2次胸片，吃中药吃了一个月，拍过 2 次 CT，无数次胸片，担心是肺结核。一直到现在还没看出来是什么病，去过无数次医院，现在又开始担心是不是哮喘变异性咳嗽，要是哮喘那就麻烦了！
    \subparagraph{附评} 这位戒友的经历也很“惶恐”，很多戒友最后总结撸管血泪史，都会用到“惶恐”和“悲惨”这两个字眼。很多人会把耳鸣归结为神经性耳鸣，我当初也这样，其实你自己想想，是不是撸管后才出现的？是不是撸管后耳鸣有加重或者反复？如果是这样，那就很可能是撸管导致的。沉迷撸管，身体的体质和抵抗力都会下降的，“肾气虚，百病侵；肾气足，万邪熄！”精少则病，一点不假，这位戒友说“手淫开始是 16 岁，之后几乎没间断过，中间也许会戒一两个月，生病也没断过！”，很多戒友伤到后来都经常跑医院，真的变成了药罐子！而且现在看病也贵，如果进了男科医院，那就更惨了，骗做手术的事情经常发生，真的很悲催。不少戒友甚至还出现了疑病倾向，一会检查这个病，一会检查那个病，身心疲惫，过着一种很惶恐的生活。就为了那么一点快感，把自己搞得很狼狈，真可谓“人财两空”！真的太不值了！身体抵抗力不行，那就很容易生病，肾精是什么？肾精就是健康货币，就是身体的本钱啊！把本钱撸掉了，你说结果是什么？不要一时撸得欢，小心将来医院拉清单！医院是会和撸者算总账的，到时候千万别傻眼！
\end{case}

下面步入正文。

这季就念头实战之精粹总结和大家做一个分享，这几季讲实战比较多，我是极其重视实战的，一切都要回到念头的控制上来。

意淫的过程就是邪念由弱变强的过程，就是由一个小火星变成欲火中烧的过程。大家都知道小火星好灭，稍微观照一下就灭掉了，大家也知道欲火中烧难灭，有的戒友不懂得断意淫的规律，他跟着邪念跑，不断在强化邪念的力量，强到最后就是欲火中烧，就是欲罢不能！记得有一个戒友沉迷意淫，结果到了欲火中烧的阶段，坐也不是，站也不是，但他极力克制不去撸管，这个时候怎么办？他想到了做俯卧撑，做完了起来，还是不行，邪念还是很强！再怎么办，操场狂奔几圈，还是不行！最后真的就是不得不破！断意淫的规律就是：越早断，越有利；越晚断，越被动！在邪念萌芽之时，就把它扼杀在摇篮里，这是极其关键的，不要让意淫超过 1 秒，不怕念起，就怕觉迟！你晚断 1 秒，邪念的力量就会强大十倍！强到最后，你就无法控制它了！小火星好灭，森林大火就太难扑灭了！星星之火，可以燎原，星星之火时，你不介入，等到燎原之势，你就会欲火焚身！

到了欲火焚身的阶段，我要说的是，你已经错过最佳断意淫的时机了，你跟着邪念跑，等于在壮大它的力量，壮大到最后，势必只有一种可能：破戒！即使你强忍着不破戒，心里也会久久难以平静。所以，我们断意淫：一，贵早！二，贵快！三，贵狠！你看不见邪念，跟着邪念跑，这就是你的不作为！就是你的失职！你必须要学会看住自己的念头，识别出哪些念头容易破戒，要保持警觉。我们一定要学会内观，观照是正行，一定要牢牢看住自己的念头！邪念总会到来，关键是我们要看见它，不跟着它跑，跟着它跑，就是在强化它，强化到最后就是破戒！这里的看见，不是肉眼看见，而是内心对念头保持觉察。

邪念刚出来，你就要觉察到，它刚出来就要灭掉它，不跟着它跑，其实就是“断”，因为我们的念头就像一条河流，所谓心相续，一个念头冒出来，就会有第二个念头，第三个念头，第四个念头……一直相续下去，如果我们能够在第一个念头刚冒出来时，就断掉它，我们就会掌握主动权，而不会被这个念头所控制！念头主导一个人的行为，你能控制自己的念头，就能控制自己的行为。在念头弱时就断掉它，这是真正的高手！当念头已经变强了，其实已经错过了最佳时机，但还是应该极力对治，赶紧思维邪淫的过患，赶紧思维白骨观和不净观，如果你平时思维比较纯熟的话，还是可以熄灭邪念的。信佛的戒友可以念佛号来转，这也是很好的。不管何种断意淫的方法，最最关键就是贵早！在邪念弱时就坚决干掉它，这非常关键！等邪念强大起来，你就会很被动了。这就是断意淫的诀窍！把握断意淫的时机，你就可以很轻松地降伏之，毕竟小火星好灭；错过时机，等它演变成欲火中烧，那难度就会加大很多。我个人认为，纵容邪念从小火星变成欲火中烧，我觉得这本身就是一种失败，因为你错过了最佳的时机，高手善于捕捉战机，延误战机的后果是很严重的。

打个比方：敌人出现了，你非但不马上消灭之，还跟着敌人跑，不断壮大他的力量，等他很强大了，你才想到要消灭之，你觉得难度有多大呢？如果敌人刚一出现，力量还很微弱时，你马上发现并且消灭之，那就会轻松很多。

邪念出没的规律：

\begin{center}
    无 $\to$ 邪念冒出来 $\to$ 跟念强化 $\to$ 再强化 $\to$ 欲火中烧 $\to$ 破戒！
\end{center}

最佳时机就是在邪念刚冒出来时，这时候邪念还很弱，犹如小火星，这时候介入，就是最佳的对治时机！
越晚介入越被动，等到欲火中烧了，十有八九会破戒。

这季总结了七种降伏邪念的方法，具体如下：

\subsubsection{思维对治}

思维对治就有很多类型了，从医学角度，你应该了解手淫会导致哪些身心疾病，要有一个深刻的理解和认识，时常这样思维来警醒自己。看到受害者案例，则可以思维如果我继续放纵，下场也会和他一样惨！你也可以这样思维，其实快感并没有那么好，快感更像一场欺骗，最后把你最宝贵的肾精给骗掉了。从宗教角度则可以多思维邪淫的过患，其中专门对治邪淫习气的不净观、白骨观、九想观，都非常之好，属于传统戒色的至极精华。像不净观，现在就有很多戒友在用，效果还是很不错的。不净观要用对，也不是叫你天天看恶心的图片，一直这样看，最后也会看麻木了，就像医学院的学生天天看尸体，最后也没感觉了。不净观和白骨观，关键是要把观念转变过来，否则你心里还是认为女色是迷人的，充满诱惑的，那就是转变失败！要转变成功，从而获得抵制邪淫的力量，那你就必须认为女色是不净的，是很恶心的！事实也的确如此，人体就是移动的厕所，揭开那层皮，的确是恶心至极，令人作呕！当然，不净观是针对我们自己的邪念，而不是针对女性，我们对女性还是应该保持足够的尊重，也不要担心不净观会影响到婚后生活，不净观是为了让我们获得一种对欲望的控制力，而不是走极端。

\begin{quote}\it
    《寿康宝鉴》中云：“诸恶业中，唯色易犯，败德取祸，亦莫过于此。”
\end{quote}

印光大师有一段开示极其精妙：

\begin{quote}\it
    “欲绝此祸，莫如见一切女人，皆作亲想、怨想、不净想。亲想者，见老者作母想，长者作姐想，少者作妹想，幼者作女想。欲心纵盛，断不敢于母姐妹女边起不正念。视一切女人，总是吾之母姐妹女，则理制于欲，欲无由发矣。怨想者，凡见美女，便起爱心。由此爱心，便墮恶道。长劫受苦，不能出离。如是则所谓美丽娇媚者，比劫贼虎狼、毒蛇恶蝎、砒霜鸩毒，烈百千倍。于此极大怨家，尚犹恋恋著念，岂非迷中倍人。不净者，美貌动人，只外面一层薄皮耳。若揭去此皮，则不忍见矣。骨肉脓血，屎尿毛发，淋漓狼藉，了无一物可令人爱。但以薄皮所蒙，则妄生爱恋。华瓶盛粪，人不把玩。今此美人之薄皮，不异华瓶。皮内所容，比粪更秽。何得爱其外皮，而忘其皮里之种种秽物，漫起妄想乎哉。”
\end{quote}

其中，“理制于欲”、“烈百千倍”、“迷中倍人”、“华瓶盛粪”。这几个词真是非常之好，印光大师的开示真是无上醍醐，每看一遍都有很大收获！这段话，作亲想、怨想、不净想，这三种都是很好的思维对治，走传统戒色的路子，其实是非常好的，我个人比较尊重传统戒色，我也有在修习不净观，对我的帮助的确很大。不管何种戒色方法和戒色思路，如果你对女色还存在很强的迷恋，那就很难成功了，必须要把对女色的观念转变过来，转变成功，即可获得对女色的免疫力，转变失败，就是戒色的失败。

印光大师另一段开示很猛利：

\begin{quote}\it
    “又当淫欲炽盛，不能自制之时，但将女阴作毒蛇口，以己阳纳蛇口中想，则心神惊悸，毛骨悚然，无边热恼，当下清凉矣，此又窒欲之简便法也。”
\end{quote}

大师这段开示就是针对欲火中烧的阶段，就是“淫欲炽盛，不能自制之时”，这时候快破戒了，怎么办？你可以试试这个思维对治！这个方法很多戒色前辈的文章里都有提到过，叫“毒蛇咬根观”，当然是受了印光大师的法益，作为后辈我们无比感恩印光大师，也许印光大师早已预见到现代人的邪淫泛滥，所以针对邪淫的问题，做了诸多重要的开示，我们应该好好学习和领悟。一念清净，烈焰成池，在欲火中烧、快要破戒之时，你马上观想毒蛇咬中你的 JJ，尖锐的毒牙刺入你的 JJ 之内，毒液注入你的 JJ，一阵剧痛瞬间传遍全身，令淫欲的神经冲动顿时短路，再观想被毒蛇咬中的 JJ，早已肿胀发黑坏烂，恶心无比，这时想撸的欲望早已烟消云散，再也生不起一星半点的邪念。这次破戒的危机，就这样化解了，此类观想平时就应该纯熟，否则临阵磨枪，就有点晚了。如果平时就很肯定，很熟练，到时一用，立马见奇效。

关于思维对治的内容是很多的，人就是好了伤疤忘了疼，如果能够多想想症状出来时的痛苦，那么你的邪念自然就会减少很多。

\subsubsection{断意淫口诀}

\begin{center}\bf
    念起即断、念起不随、念起即觉，觉之即无！
\end{center}

这个口诀就是念头实战最直接的指导。我们戒色一定要学会看住自己的念头，观察自己的念头，这个口诀不同于思维对治，当邪念冒出来时，并不是去思维不净观或者思维手淫的危害，而是直接看住念头，必须在邪念冒出的第一时间发现它，这时候邪念势力尚弱，只要凛然一觉，邪念就会自动消失！就像你在家里，突然进来一个小偷，你第一时间发现了他，他马上就会逃掉。邪念刚出来时，也是这样，只要第一时间发现，它就会自动遁形，所谓“觉之即无”，在发觉的一刹那，邪念就会消失。这种断意淫的方式，也比较轻松，关键就是要学会内观，要看住自己的念头，如果邪念冒出来了，你不介入，反而跟着邪念跑，那就是你的失职！

不怕千招会，就怕一招精！千招会不如一招熟，熟极自神！这个口诀有三个“念起”，也就是念头刚一起来，马上就要发现它，不跟着它跑，跟着它跑，就是在强化邪念的力量，到最后就是欲火中烧，就是破戒！关于这个口诀，我建议刚开始要不断重复，一定要达到条件反射的程度，真正做到“念起即断”！如果你真正能用好这个口诀，那么断意淫就会变得简单，我最初降伏意淫就是靠这个口诀。用好这个口诀的前提，就是要学会看住自己的念头！也就是向内看，观察自己的念头。很多戒友最后破戒时，都在进行着激烈的思想斗争，脑海中有两种念头，一种说破戒吧，一种则是不想破戒，如果我们在邪念刚冒出来时，就能及时发现，那么就不会有后面激烈的思想斗争。邪念弱时，你不干掉它，等它发展壮大了，到时候真的就要进行激烈的思想斗争了，而且往往斗争的结果还是破戒，因为邪念已经起势了，就像决堤的洪水，是很难对治的。记住，一定要在念头弱时消灭它！拳王泰森在婴儿期，任何大人都可以打败它，当他长大成人了，你觉得你还能那么轻松地战胜他吗？断意淫一定要把握最佳时机！我个人认为，错过最佳时机就是一种失败。念起即断，手起刀落，唯快不破！

\subsubsection{念佛或者念咒来转}

\begin{quote}\it
    普门品：若有众生，多于淫欲，常念恭敬观世音菩萨，便得离欲。若多嗔恚，常念恭敬观世音菩萨，便得离嗔。若多愚痴，常念恭敬观世音菩萨，便得离痴。
\end{quote}

我们凡夫都有淫欲种子，既然有淫欲种子，那么就会起邪念，邪念冒出来时，念佛号也是很好的选择，有佛缘的戒友可以试试。我现在修习的是净土法门，每天都有定课，念佛修行已经成为我生命中最重要的事情，所谓“正定业”。


\subsubsection{呸字诀或断字诀}

当脑海中的邪念一个接着一个冒出来，就会形成一条“意识流”，而且它的势力还很强大，这时候怎么办？已经错过了最佳断意淫的时机，这时候呸字诀或断字诀就是比较理想的选择，大喝一声“呸”，或者大叫一声“断”，就像快刀斩乱麻，管它乱麻有多乱，我一刀下去，千条万条乱麻都得断！就像一个人正在思考问题，突然被打了当头一棒，顿时思维中断，大脑一片空白！邪念正在那纠缠不清，你给它来这么一下，就能把它突然打断。这个方法还是有一定效果的，不少戒友也推荐过。

\subsubsection{运动（俯卧撑、狂奔、冷水澡等）}

初中和高中的戒友多有推荐俯卧撑来遏制邪念，我初中时也喜欢这样，还可以起到锻炼身体的效果。不过现在我不会这样做了，因为学会控制念头后，我发现俯卧撑这个办法其实很费力，并不是最好的断意淫方法，而且还受到场地和时间的局限，比如上课时，你不可能马上趴下做俯卧撑吧，还有走在马路上，也不可能。我看到很多反馈，很多选择做俯卧撑的戒友，其实已经错过了最佳断意淫的时机，而是等到欲火中烧了，这时候他才想到做俯卧撑来发泄能量。所以，我一般不建议通过对身体的刺激来抵制邪念，断意淫关键还是修心，当你真正学会控制念头后，你就会发现断意淫其实很简单，也很轻松。关键就是要把握最佳时机，在邪念最弱时灭掉它。高手“知时”，就是这么一点觉悟的差别，就和大多数戒友拉开了层次。

\subsubsection{闭气息念}

不知大家有没有游泳被淹的经历，我初中时有过一次，那时还没有学会游泳，一下进入深水区，脚踩不到地，当时就慌了，拼命挣扎，脑中只有一个想法：活命！根本不会胡思乱想，在那种情形下，活命是唯一的想法。甚至连活命的想法都没有，只是一味地挣扎。在我们被邪念劫持时，闭气一段时间可以让邪念的势力减弱。闭气熄灭邪念，也是有一定效果的，但和直接的念头控制相比，还是差了些。所有对治邪念的方法中，断意淫口诀是最最轻松的，只需凛然一觉，邪念就会自动化为无形，所谓“觉之即无”，但一定要把握最佳时机。一旦错过最佳时机，则可以用思维对治、断字诀和闭气等方法来降伏邪念。

\subsubsection{饥饿法}

饱暖思淫欲，一吃饱，一无聊，邪念就容易跑出来，有位戒友到了欲火中烧的阶段，但是他极力克制不破戒，试过很多方法都没用，最后就是绝食！饿了二顿，邪念消失了。但这种方法不宜长期采用，一直不吃饭对身体健康不利。这也是不得已的办法，我们还是要学会念头控制，看住自己的念头，在最佳时机就克服邪念，这是最好的，越晚越被动。欲火中烧了，那就相当难办了，断邪念的难度是随着时间的延迟不断加大的，在邪念弱时，你不介入，等到它变得很强悍了，你要降伏它就很难了。


最后总结：

对治邪念的精髓就是：使 \textbf{念不连续}！让邪念连续，就是在不断强化它，强化到最后就是欲火中烧，就是破戒！在邪念刚冒出来时，正是最佳的对治时机，把握好这个最佳时机，断意淫就会变得很简单，错过这个最佳时机，断意淫的难度就会增大很多，希望广大戒友都能认清这一条规律。曾经有一个戒友，他参透了断意淫口诀，戒了一年多未破，他的确做到了念起即断！当然，也不要以为能够战胜邪念就天下大吉了，因为能够导致破戒的念头，不仅是邪念，还有怂恿类的念头，还有情绪破戒、压力破戒等等。情绪和压力的念头虽然不是邪念，但也容易导致破戒，这点大家要格外警惕。否则戒个 2 年，还是容易出现破戒的，去年就有个戒了 2 年半的戒友因为情绪而破戒，我发现情绪破戒是非常普遍的，而很多戒友并没有意识到这一点，情绪管理是极其重要的。如果你想进入极稳定的戒色层次，那就必须提高综合觉悟，真正把握戒色的原理和规律。万流归海，一切都要回到念头的实战上来，念头主导行为，要彻底戒掉手淫恶习，那就必须要学会控制自己的念头，这是最根本的，也是戒色的核心！在所有对治邪念的方法中，我首推断意淫口诀，其次就是思维对治，如果你信佛，我就首推念佛，总之，戒色就是修心，就是修念头，大家认识到这一点，就算真正入门了。希望广大戒友能够越戒越好，失败其实不可怕，很多戒友正是从破戒中崛起的，正是破戒让他看清了自己觉悟的不足，从而加强学习，完善了自己的觉悟，这样就能越戒越好了。

这季继续推荐两本书：

\begin{book}[《入菩萨行论》，寂天菩萨]
    索达吉堪布在《入行论广释》中说：《入菩萨行》是修学大乘佛法者不可缺少的论典。在藏传佛教各派中，每一个正规寺院里的修行人，都会传讲听习此论；而且已形成一种普遍观念，认为如果要做真实的修行人，必须精通《入菩萨行》。此论之所以如是受到推崇，当然是因其所述内容，精辟而又系统地阐述了发菩提心、学菩萨行的大乘菩萨必须修学的体系；而且其偈句简明流畅，平淡言词中蕴含着深刻义理，切实地针对了修学者自凡夫进化为菩萨过程中必须疏导排除的心理障碍。
\end{book}

\begin{book}[《正见》，宗萨蒋扬钦哲仁波切]
    以最简单的语言来说明佛教最核心的四法印见地，文字看似简单，却包含了深入浅出的层层奥义。下笔行云流水，诙谐幽默又字字珠玑。在轻快的字句后面，充满了引导无明众生脱离轮回的佛菩萨大悲大愿。
\end{book}

\subsection{如蛇结自解之强迫症自愈}

前言：

上个帖子是树疗专版，不少戒友都踊跃尝试了，很多人都获得了非常好的恢复效果。关于树疗的一些问题，我在这季前言再集中和大家说一下。

\begin{description}
    \item[选择向阳、干净的大树干] 不要在树的阴面和树荫下做树疗，阳光能够直射到树干上，这点很重要。晚上不宜做树疗，因为晚上阴气比较重。阴天可以做树疗，但有阳光的天气效果会更好一些。向阳，保证阳光的充足，在有阳光的树干上做树疗，效果会更加显著；干净，不要在太斑驳或者灰尘很多的树干上做树疗，这也很重要；大树干，不要选择太细的树干，那样树的气场也不够，你这么大一个人，应该选择相对大点的粗壮树干，树龄要够，能抱一圈的树干比较好。有拥抱的感觉，会更舒服更惬意，推荐闭眼做树疗，无聊的话听听轻音乐，可以下载一些瑜伽轻音乐，到时做树疗时可以听听，比较适合。另外，几百年乃至上千年的树，可能有灵性附着，所以我建议最好不要去做树疗，有些上千年的古树都被保护起来的，尽量不要进去抱。
    \item[虫子问题] 以蚂蚁比较多见，小蜘蛛也有。所以做树疗时最好要先观察一番，尽量选择没有虫子的树干，或者虫子比较少的树干。我做树疗时，曾经有蚂蚁多次爬我手上，然后我让蚂蚁顺着我的手爬回了树干，如果蚂蚁往反方向爬，那么最好拿片叶子让蚂蚁爬叶子上，然后放地上。我们千万不要去伤害小生命，在树疗时应该保持祥和平静的心态。
    \item[贴的地方颜色变深] 这个反馈也比较多，脸上的油脂会被吸附到树上，然后树皮的颜色就会变深，等于留下了你做树疗的印记。这种情况一般不会对树造成什么伤害，过段时间颜色就会重新变回来，我以前做树疗的那棵香樟树，现在依然很茂盛。
    \item[选择人少处做树疗] 但也不要太偏僻，另外靠近河边也有危险，还有的戒友攀爬能力强，他跑到树上去了，这样也比较危险，而且树上的部分被树荫覆盖，也没有阳光直射，这样是会影响到树疗效果的，所以尽量不要爬树上去。有些戒友还被拍照了，感到很愤怒，我以前做树疗虽然选择人少处，但也被人看过很多次，也被拍过一次照，其实习惯了就无所谓了，也不是每个人都对你的行为感到好奇，有些人走过时根本不看你。一般闭眼做树疗比较好，不用管他们即可，但最好选择人少处，不要在人流密度很高的地方做树疗，一个相对安静的环境，身心也容易放松下来。闭眼做一会树疗，再睁开眼睛看看，注意观察一下周围，也要警惕坏人的出现，不要你在专心做树疗，然后手机或者钱包被偷了，这都有可能。去公园的话，经常可以看到一些中老年人在撞树，撞树还是比较常见的，但是脸贴树很少见，所以人家会觉得你有点奇怪。一方面选择人少处，另外就是慢慢习惯就无所谓了。或者你贴个几分钟，有人来了，就松开，人走了继续贴，这样也行，自己灵活把握。
    \item[树种问题] 树有很多种类，可能在树疗的效果上会有所差异，都可以试试。原则就是选择向阳、干净的大树干，把握这三个要点去选树。我做的树，香樟最多次，然后就是银杏树。感觉银杏树很温暖，大冬天也不冷。很多戒友都在做银杏树，效果的确不错，而且银杏树的树干比较容易见阳光，不像松树有很大的树荫覆盖，不少大的香樟树也有树荫覆盖，但我选择的那棵香樟的树干是可以直射到阳光的，而且周围人少，风水也不错，所以我做的树疗基本都是那棵大香樟树。全国各地的戒友很多，大家把握好选树的原则，然后自己去体验即可，可以做树疗的树是很多很多的。不过有戒友反馈说桉树有毒，做完树疗感觉很不好，大家注意一下。我目前做过的，香樟和银杏效果不错，其他一些树我也做过，就是不知道树的名字。
\end{description}

关于桉树：桉树是“毒气树”。桉树本身是没有毒的 ，但是桉树释放的含有橡胶基质的碳氢化合物与二氧化碳结合会形成臭氧，发出的气味对人体有刺激和毒害作用。

桉树会释放有毒气体，大家就不要去做了，树干上如果有青苔的话，也不要去做，树干应该尽可能的干净，树皮厚点倒没事的。

下面是 6 个树疗反馈，集中写一个点评：

\begin{case}[树疗]
    我坚持了一个星期了，效果和飞翔老师您说的一样，皮肤比以前白皙光泽了，我的脸从小就晒得很黑，那种光泽不是化妆品能比拟的。痘印和痤疮开始消失，昨天发现脸颊比之前胖一点，像小孩子那样胖嘟嘟的感觉，眼睛是异常明亮，手掌也确实厚了些，尤其是大拇指下的那块区域，手掌很有劲，浑身也有劲。
\end{case}

\begin{case}[树疗]
    谢谢飞翔老师，在下三月里树疗 25 次，每次保证在一个小时以上，是用柏树做的。变化显而易见，皮肤看起来有光泽有弹性，眼神清亮有神，整个人也是活力四射精力充沛。对待生活对待事业都有了更高的热情。
\end{case}

\begin{case}[树疗]
    坚持了十来天，好多人说我白了帅了，皮肤也嫩了不油了，好光滑，我会坚持下去，大家努力尝试吧，太神奇了！
\end{case}

\begin{case}[树疗]
    树疗太神奇了，才四天毛孔就小了特多，脸色都在好转了，感激不尽，我正在把神奇的树疗传播给其他人，嘿嘿。
\end{case}

\begin{case}[树疗]
    刚刚试了下银杏树疗，做了一个小时，脸上的气色明显好了很多，真的感觉效果特别好！心态也平和了一些，太神奇了，谢谢飞翔哥！
\end{case}

\begin{case}[树疗]
    我总结一下树疗的神奇。\begin{description}
        \item[树疗可以让人变帅] 而且，注意了，这个变帅是无止境的，是变得越来越帅，前途不可限量！而且树疗后脸上的一些粉刺痘痘等皮肤病都好多了，最明显的就是皮肤好了很多。
        \item[树疗可以治病] 这一点还没有得到广泛的认可，但是树疗甚至是一些古老有灵性的树确实有治病的功效，而且也有不少网友反映通过树疗一些身体上的毛病好了。
        \item[树疗可以让眼睛变大变明] 这一点我很有体会，我做树疗后明显感觉眼睛变亮了，妈妈也说我眼睛亮了大了。而且我看戒友的照片，眼睛确实大了不少。
        \item[树疗可以让人有精神] 这一点是我自己亲身的体会，树疗后精神头长了。
        \item[] 呵呵，这一点很有意思，可以让自己的脸变得像小孩子，这也是被广大戒友证实的。看戒友说得最多的就是照镜子时发现自己的脸部变得像小孩，别人也说自己像小孩子，这一点也是毋庸置疑的，至少我自己变得像（我才做了没几天啊）。年轻真好，小孩是最年轻的，用飞翔哥的一句话说就是婴儿般的皮肤。
        \item[变得长寿] 这一点我是从戒友说树疗后生命线变长了来推断的，有照片为证。既然树疗是最好的养生，那么变得长寿也是理所当然的吧。
        \item[会很舒服] 我做树疗的时候感觉好舒服啊，有一种身在云中的感觉。飞翔哥也说了，这是树的气场在影响我们。当然，这对身体也很有好处。
    \end{description} 其他一些有力量了云云先不说了，大家赶紧去做树疗吧！
\end{case}

\subparagraph{附评} 最近看了一个戒友发的帖子，国外也有树疗，只不过没有明确提出用脸贴树。“tree therapy，树木疗法，既是古老的民间疗法，又是现代的生物场疗法。生物场是由次声-声场谱、电磁场谱、光场谱组成，生物场治病其疗效不亚于药物。树木疗法系用载有生命信息的树木生物场与患者生物场多层次共振，矫正人体生物场，以补充能量，发挥人体系统或整体调理能力，从而达到辅疗或治疗、康复、保健、养生的目的。树种不同，其场谱不同，被调治的疾病也不同，树木疗法在 2007 年被首届世界自然医学论文大会确认。”

树疗就是生物场疗法，这是物理上的解释。我以前是无心插柳柳成荫，最初只是为了亲近大自然，亲近树木，没想到帮助我恢复了容貌气色，所以就推荐给了大家。树木疗法的效果不可思议，的确是有神奇的恢复体验，不少戒友都验证过了。肤质、气色、眼神等都会大大改善，甚至只树疗了几天，就能感受到很明显的变化，对痘印和痤疮也有治疗效果。有好几位戒友，在坚持一段时间的树疗后，都感觉变帅了。以前我比较注重容貌气色的恢复，而现在我更注重树疗对心理的恢复。众所周知，手淫恶习让很多戒友的心理出现了很大问题，烦躁易怒，社恐强迫比较普遍，得上神经症的戒友也有很多。而树疗在调心方面更是一绝，抱树一会，心情就会变得格外舒畅。那位戒友说“有一种身在云中的感觉”，这是一种很细腻也很贴切的描述。

我们应该带着感恩的心态做树疗，感恩大树帮助我们恢复容貌气色和心理健康，做树疗可以让我们更加亲近大自然，这种亲近的感觉是在钢筋水泥的居民楼里难以感受到的。非常轻松，非常舒适，就像回到了大自然母亲的怀抱，有一种安慰感，树疗一会儿，心中的烦恼自然就没有了，对于调心的效果极好。我建议神经症戒友一定要多接触大自然，痊愈的力量就在大自然中。树疗可以让我们进入一种“频率”，就像进入一个电台的频道一样，大自然的频率可以帮助我们恢复身心健康，在那种和谐的频率当中，我们可以感受到全然的放松，就像接受了一次心灵的按摩，树疗完了心情特别舒畅。

很多戒友比较关心容貌气色的恢复，树疗无疑是比较好的恢复方法，其他的方法比如有氧运动也非常好，好好坚持戒色养生，积极锻炼，容貌气色自然会有所恢复的。另外，一个好的睡眠对于容貌气色的恢复也很重要，尽量避免熬夜久坐。既要戒色，也要戒熬夜久坐，一定要加强自己的养生意识。关于容貌气色的恢复，还有一个很好的方法就是行善积德，相由心生，多做好事多发善念，是可以改变一个人的容貌气色的，这在很多相书里面也专门讲到过的。行善积德绝对非常重要，不少学佛的师兄在学佛以后，他们的面相都有很大改观。即使你不学佛，也应该多做好事，多帮助别人。关于容貌气色的恢复方法，如果细分的话，应该还有很多，包括食疗、美容、艾灸等，但各种方法当中，我比较推崇的就是行善、树疗和有氧运动。

下面分享几个答疑案例。

\begin{case}
    飞翔老师好，很想在这里忏悔一下。 我是戒除 150 天后，因为外婆去世和考研失利，心里很消极，情绪控制不好，再次破戒，而且最近又回到以前戒几天就破的怪圈。心里很难受，找不到状态，之前好的时候已经能帮助戒友答疑了（我是职业中医师），破戒后一下失去了答疑的信心。此前在朋友和病人中做戒色宣传，效果还行，破戒后也有些退心，还在做但没以前积极。而且我也希望能戒除看足球、戒 dota、戒动漫、戒无聊浏览网页等，同样是反反复复不成功。在此向大家忏悔，希望能恢复状态。
    \subparagraph{答} 嗯，一定要调整好情绪，情绪破戒非常多见。破戒是容易出现状态下滑的，起退心也是可以理解的，不必灰心，很多戒友正是通过破戒崛起的，破戒可以看到自己觉悟的不足之处。只要不断总结经验教训，加强学习提高觉悟，那就会越戒越好。一次考研失利不代表整个人生的失败，机会还是有的，下次好好把握即可。加油！
    \subparagraph{附评} 情绪破戒已经成为破戒的大头！特别是戒色百天以上的，更容易败在“情绪关”上。人总是有情绪不好的时候，人生不如意事十之八九，这是一个无常的世界，外界事件的刺激可以导致一个人情绪的低落，如果处于体内激素分泌的低谷期，人的情绪也会自然低落。而情绪的低落是会导致破戒的，所以要想戒得更稳定，我们必须学会情绪管理，当负面情绪出现时，一定要及时对治，要多给自己积极正面的暗示，要学会激励自己，不要气馁。这其实属于情商（EQ）的范畴，情商真的是比智商更重要！亲人去世和考研失利，这是双重打击，但也应该知道，一切都会过去的，一定要学会向前看，要重新振作起来。每个人都会经历失败，不管他是谁，都会有失败的经历，人生到处充满着失败，著名数学家华罗庚也曾经连续留级了二年！很多戒友之前戒色总是失败，但是最后成功戒除了，失败可以让人看到自己的不足之处，失败更像一位老师，它可以指出你觉悟的缺陷，吸取失败的教训，不断完善觉悟，即可越戒越好。破戒后容易掉信心、掉动力、掉热情，起退心的情况也比较多见，这时候一定要正确理解失败的含义，不能让失败给打败了，要学会从失败中雄起！当你最后成功了，再回头看看，你就会发现，失败是成功路上最美丽的风景，正是失败让你一步步强大起来的。飞机在最终上天之前，曾经失败过无数次，我们一定要正确面对失败，这样才能越戒越好。反观不少戒友对失败进行消极思考，觉得自己无法戒掉了，也不总结破戒的经验教训，采取破罐破摔的态度，结果就是越戒越差，最后就不想戒了。大家想一想，为何有的人虽经历破戒，但是却越戒越好？又为何另外一些人也经历破戒，但是却越戒越差？希望大家都做前者，从失败中崛起，而不是被失败彻底打败。研究失败，总结失败的经验教训，不断完善自己的觉悟，这样才能越戒越好。刚开始是百密十疏，不断完善觉悟至百密一疏，最后连百密一疏也克服了，那必定就是成功。（后来这位戒友反馈说考研意外录取了，原本以为已经没戏了，后来情况出现转机，竟然被录取了，我想这也许就是他宣传戒色和帮助答疑的福报。）
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我来向你忏悔。昨天凌晨我可以说是破戒了，尽管没有撸，但已经出现搜黄片的行为了，在与心魔的斗争中，我完败下来。这次破戒完全是学习上懈怠的结果，很久以来我觉得自己已经彻底戒除了，永远不会再破戒了，我放松了戒色知识的学习，自满情绪悄悄地滋生起来，不知道自己离破戒永远只有一步之遥。在这种情况下，在遗精、连续失眠和不良情绪的共同作用下，破戒似乎就难以避免了，我应该深深地忏悔。当时前一天刚刚遗精，肾精丢失之后内心的欲望涌动起来，白天我尚能很好地消除淫欲的念头，及时断念，不幸的是晚上接连几天的失眠让我心里极其烦躁，凌晨两点我愤怒地从床上跳起来，与此同时白天被抑制的淫念也爆发出来，我打开了电脑，开始搜一些擦边球图片，接着是视频，最后是黄片。我没有撸，但对我来说这已经破戒了，这是八个月以来最大的一次完败，我反省了整整一天。比尔盖茨说他离破产只有一个星期，对于戒者来说，破戒离你永远只有咫尺之遥，不管你多厉害，跨出那一步，就是万劫不复。
    \subparagraph{答} 嗯，问好这位戒友，你总结得很好。沉迷意淫，严格来说是算破戒，但你最后没撸，宽松地说，就是差点破戒。不要骄傲自满，要保持警惕，尽量保持谦虚谨慎。遗精后，心情容易烦躁，意淫会增多，所以遗精后是破戒高峰期，自己一定要警惕，加强学习。加油！
    \subparagraph{附评} 这是位老戒友，戒了大半年了，已经非常不容易了。进入戒色稳定期后，煎熬感会消失，意淫也会变得很少，这时候可以算戒色成功，但这种成功并不代表永远不会破戒了。这点认识很关键，因为我们八识田里都有淫欲种子，只要种子还在，就可能会再次破戒，不管戒 5 年还是戒 10 年以上，都是如此。我戒到现在，依然每天保持着高度警惕，牢牢看住自己的念头，有时候邪念会自己跳出来的，并不是你主观上想去意淫，而是它自动往外跳。所以，必须牢牢看住自己的念头，做好念起即断的思想工作。遗精后，身体容易出现症状反复，邪念也会增多，这时候一定要提高警惕，很多人就是在遗精后破戒的。失眠容易导致情绪烦躁，连续失眠更是如此，情绪烦躁时是易于破戒的，所以情绪管理非常重要。不管戒多久，千万不可滋生骄傲自满的情绪，骄兵必败！一骄傲，心魔就会钻你的空子，真可谓防不胜防，所以一定要谦虚谨慎，保持戒惧。戒色的每一天其实都在走钢丝，一定要很小心才是。这位戒友总结得很好，任何人离开破戒都只有一步之遥，不管你戒多久，都是如此。比尔盖茨的危机感很强烈，我们戒色也应该具备相当的危机意识，千万不可放松警惕和滋生骄傲情绪。有的人戒到后来，不仅骄傲自负，甚至变得狂妄。这样的人离开破戒真的不远了，应了那句名言：满招损，谦受益！一定要保持谦虚，戒色更要注重修德，即使你很厉害了，也应该保持谦下的心态。
\end{case}

下面进入正文。

真正了解手淫危害的戒友，一定会知道，手淫是对身心健康的严重摧残！不仅身体会出现很多症状，心理健康也受到极其严重的威胁。出现社恐、抑郁、焦虑、强迫、神衰、疑病、植物神经紊乱等症状的戒友非常多，其实身心是合一的，手淫对身体不断摧残，伤到一定程度，心理就容易出现问题。这季主要针对强迫症好好讲讲。

强迫症是一组以强迫症状（主要包括强迫观念和强迫行为）为主要临床表现的神经症。强迫症是一种自我强迫和自我反强迫同时存在的状态，具体的说就是患者明知道某些情况的持续存在没有意义且不合理，却又不能控制它们反复的出现。若是努力抵制，反而情况越差，自己也越痛苦。清楚知道这些观念和行为完全不必要，但自己就是无法加以控制。

西医研究表明：强迫症患者由于神经-内分泌系统功能紊乱，导致神经递质失衡，从而出现各种强迫症状。由此可见，患者脑内神经递质失衡是造成其发病的根本原因。中医：肾上通于脑！肾精化生脑髓，肾精不足，髓海不充，脑失所养，则神机失用。临床表现为记忆力减退、精神萎靡乃至出现社恐强迫等神经症。肾精充足，髓海充盈，则脑髓充养，一个人的记忆力就强、精神饱满、意识清楚、思维灵敏，语言清晰。一个不可否认的、已经被成千上万案例证实的事实就是：手淫伤肾更伤脑！都知道手淫伤前列腺，但是手淫伤脑更狠！脑力下降对生活，对学业，对工作的影响是极其巨大的，脑力就是竞争力，你脑力都泄掉了，你的人生前途将会一片灰暗！

强迫症状一般包括：

\begin{description}
    \item[强迫思维] 患者反复思考一些想法，比如怀疑、回忆、穷思竭虑等；
    \item[强迫行为] 患者反复做一些没有必要的行为，如反复检查、反复洗手、反复计数以及仪式性动作等等。
\end{description}

强迫症细分有很多种，主要有杂念强迫症、预期性强迫症、洗手强迫症、对称强迫症、焦虑强迫症、询问强迫症、恐惧强迫症、不道德观念强迫症、穷思竭虑强迫症、回忆强迫症、数字强迫症、躯体强迫症、检查强迫症、口水眨眼强迫症、仪式强迫症、疑病强迫症、思维对立强迫症、失眠强迫症、社交强迫症等。

严重强迫症是极其痛苦的，很多患者都有自杀的想法，自杀是对生命和家庭极其不负责任的做法，但是被痛苦逼到那个份上，似乎自杀就成为了一种解脱。其实自杀并不是解脱，自杀的果报非常不好，《僧伽吒经》云：“杀害自身命，必受地狱苦，寻即堕于地，如被忧箭射。”很多神经症患者，不仅是心理上备受煎熬，身体上也会出现很多症状，身心受到双重折磨，让患者的主观感受就像岸上的鱼，似乎每一秒都是煎熬，每一秒都是折磨，似乎下一秒就会彻底崩溃。抑郁症患者自杀率较高，所以受到很多关注。实际上，强迫症患者中也有不少自杀的案例。临床研究表明，强迫症最常见的并发症便是焦虑、抑郁。严重的强迫症会引发抑郁，而在强迫与抑郁的双重压迫下，患者是容易走上自杀之路的。

\begin{case}[强迫症]
    魏东，国内金融界赫赫有名的人物，拥有 70 亿身家，一手创办了投资集团“涌金系”和国金证券，但年仅 41 岁就选择了死亡。其遗书中透露了其选择死亡的原因，“由于长期的工作压力，近年来我的强迫症愈发严重，本想今年能放下工作，安心地休养，医治这种精神上的病症，但近期外部环境又给了我巨大的压力，强迫性的动作，强迫性的思维，如影随行，几乎时时刻刻困扰着我，伴随着严重的失眠和抑郁，使我无法面对生活，对于未来能否摆脱它毫无信心，而且长此以往会拖累我的爱人，我的家庭不堪重负，（时至今日，小陈已经是疲惫不堪了，对此，我深深感到内疚）因此我决心把大家都解脱出来，把我也解脱出来，这的确是弱者的表现，但我希望爱我的人们能理解我，谅解我的软弱，也希望大家重视精神上的疾病，防患于未然，不要走到我今日这一步。我对不起小陈，我的家庭，我的父母，但我确实无法忍受病症了，原谅我，我深深地抱歉。”
\end{case}

说实话，我当初得神经症时，也有过自杀的想法，那时我有社恐、焦虑症、也有强迫症。我的强迫症主要是疑病强迫症和穷思竭虑强迫症，我可以不停地想，想一个上午，像钻入无止境的牛角尖，一直钻下去。后来因为疑病，我又患上了检查强迫症，和人家反复检查门锁不同，我是到医院去做各种检查，常规的检查基本做了一个遍，做完检查心里还不放心，因为检查结果基本显示正常，但是躯体症状却很明显，这让我百思不得其解，甚至怀疑检查的正确性。据我所知，在神经症患者中，因为不断检查，花费上万的非常普遍，现在医院的检查费也贵，好几个项目做完，几千就没了。强迫疑病和强迫检查，还有躯体症状的神出鬼没，让我在那段时间真正感受到了什么叫症状地狱，什么叫生不如死！那时的我每天活在绝望中，一点不夸张，我现在都不敢细想那段人生，简直太灰暗了，惊弓之鸟般的生活。

\subsubsection{强迫症的病因}

\begin{description}
    \item[遗传因素] 人格特征受遗传的影响，强迫症的发病与人格特征又有关系，故强迫症与遗传有关。
    \item[性格特征] 强迫人格，其特征为拘谨、犹豫、节俭、谨慎、细心、过分注意细节、好思索、要求十全十美。
    \item[器质性因素] 临床上昏睡性脑炎、颞叶挫伤的病人可见强迫症状。
    \item[社会心理因素] 如工作的打击、周围环境的落差变化、亲属意外去世或家庭不和、经济困难造成的紧张。
    \item[精神因素] 凡能造成长期思想紧张、焦虑不安的社会心理因素或带来沉重精神打击的意外事故均是强迫症的诱发因素。
\end{description}

一般强迫症的病因基本就这几种，在研究强迫症的文章中，几乎看不见把纵欲伤精列为其中一个原因。但经过我这几年的大量案例研究，还有亲身体会，完全可以明确：手淫就是诱发强迫症的一个潜在因素，手淫伤脑非常厉害，很多人都是在手淫后出现的强迫症，手淫前是好好的，但我的研究和调查也表明，手淫伤精伤脑只是导致强迫症的一个因素而已，毕竟能够导致强迫症的因素有很多，而且强迫症的种类也有很多。一般的普通人，偶尔也会有轻微的强迫表现，只是不严重，一般不会影响到日常生活。严重的强迫症则要积极寻求就医治疗，自己也要多看相关书籍和文章来提升自己的认识水平，这是一个怪圈，也是一个迷宫，别人可以帮你，也可以给你启发，但最终还得靠自己走出去。

\subsubsection{强迫症的中医分型}

\begin{description}
    \item[心虚胆怯主证] 经常出现不恰当或不必要的想法，并引起紧张不安，又无法摆脱，伴心悸。
    \item[阴虚火旺主证] 强迫意向比较明显，如有从高处向下跳的想法，烦躁少寐，口干咽燥。
    \item[气血两虚主证] 强迫症状以强迫观念为主，迁延不愈，时作时止，病程较长。
    \item[心阳不振主证] 以强迫动作为主，如强迫计数、强迫洗手等症。
    \item[水气凌心主证] 无法自我控制，多为强迫念头，伴心悸，渴不欲饮，小便短少。
    \item[心血淤阻主证] 强迫症状多表现为强迫念头，伴心悸，胸闷不适，心痛时作，痛如针刺。
    \item[痰火扰心主证] 强迫症状多为强迫行为，伴心悸时发时止，受惊易作，胸闷烦躁，失眠多梦。
\end{description}

从强迫症的中医分型来看，强迫症是具有身体失调的基础的，也就是说身体的失调可以导致心理的失调。身心是合一的，是互相影响的，并不是说强迫症只是单纯的心理问题，很多人有这样的思想误区，他觉得自己得了强迫症，就是心理疾病，他不知道心理症状和身体失调是密切相关的。不同的身体失调所表现出来的强迫症状，也会有所不同。从中医的角度也比较好理解为什么纵欲会导致强迫症，因为肾为五脏之根，肾藏精，藏五脏六腑精华之气，手淫伤肾就是在伤五脏六腑，身体一旦失调就易于患上强迫症。这七个病因大多和心有关，而心和肾又密切相关，心为阳脏，位居膈上，属阳、属火；肾位于下焦，属阴、属水，心肾之间的关系，主要表现为阴阳相交、水火既济的关系。在生理上，心火在上必须下行至肾，资助肾阳以温肾水，使肾水不寒；肾水在下必须上行至心，资助心阴以涵养心阳，使心火不亢，从而维持心肾乃至全身的水火阴阳之间的协调平衡。中医将心与肾的这种关系称之为“心肾相交”、“水火既济”。手淫伤肾，必然会破坏心肾之间的和谐，伤精到一定程度即可出现强迫症状。能够导致身体失调的因素很多，其中手淫伤肾是不可忽视的一个因素！

\subsubsection{手淫后强迫症加重}

\begin{case}[强迫症]
    大一期间晚上睡觉看黄图几乎成了我的爱好，我边看黄图边 SY，一直到睡意袭来。这一年里我的精神状态发生了灾难性的变化，这一年里我患上了严重的强迫症，虽然从初中起就有一些强迫症，但从来没有这么严重过。大一时，我整天活在强迫症的包围中，强迫行为、强迫思维、强迫怀疑、强迫回忆，行尸走肉地活着，强迫症成了我生活中最大的灾难，如同活在人间地狱。我的强迫症从初一有了萌芽，但是到了大一由于看黄加撸管，导致强迫症全面爆发。
    \subparagraph{分析} 我看过很多案例，也得到很多反馈，那就是 SY 后，神经症会加重，症状容易出现反复。原来很轻微的强迫症，会因为持续纵欲而变得很严重，甚至症状会呈现爆发状态。这已经是神经症方面的一条规律了，一般在泄精后，症状很可能会加重，到时候就会感觉很难受，吃药也难以缓解。希望神经症的戒友能够了解到这条规律，争取彻底戒掉 SY 恶习。
\end{case}

\subsubsection{强迫症的康复}

\begin{enumerate}
    \item 调心
    \item 调身
    \item 身心同调
\end{enumerate}

关于强迫症康复的书籍很多，但不管何种书籍，都要解决一个最核心的问题：强迫的念头来了怎么办？强迫的念头是千奇百怪的，甚至是很离奇的，怎么对付这些念头？怎么处理这些念头？这是最关键的，也是最核心的。强迫症患者都知道森田疗法，森田疗法又叫禅疗法。里面有提到“顺其自然，为所当为”，顺其自然这四个字很容易被理解错，以为顺其自然就是顺着强迫的念头走，跟着强迫的念头跑，不是这个意思，你跟着强迫的念头跑，就是在不断强化它。顺其自然，正确的理解就是：不跟着强迫的念头跑，也就是念起不随！如果你跟着强迫的念头跑，那就会变得“不自然”，因为自然是相对很放松的状态，你跟着强迫的念头跑，最后搞得自己很痛苦很焦虑，这正是“不自然”。

森田疗法来源于禅法，而禅法修心最关键的四个字就是：\textbf{念起不随}！念头尽管起，我不跟着你跑，我不强化你，这样就不会被强迫的念头所绑架。严格做到念起即断，这里的断，不是对抗，而是不跟随，不跟随，就不会有第二个、第三个、第四个乃至第五第六第七个念头……这就是观照的功夫，看住自己的念头，不跟着强迫的念头跑，和戒色修心的原理相通，戒色是不跟着邪念跑，强迫症患者必须做到不跟着强迫的念头跑。

有些强迫的念头可以通过思维来对治，有些则不行，因为有些强迫的念头相当荒谬和无厘头，这时候用暗示和思维是难以奏效的，你越想说服那个念头就越不行，越对抗就越痛苦，所以这时候最好的办法就是“不跟随”，就像两个人吵架，我不跟你吵，一个巴掌拍不响，我不理睬你即可。你如果理睬强迫的念头，它就会越起劲！等于是在强化它的能量，如果你真正能够做到不跟随，它的能量就得不到强化，就像花儿得不到养分，自然就枯萎了。强迫症患者清楚知道某些念头完全不必要，但自己就是无法加以控制，从调心的角度来对治强迫症，那么你就必须要学会修心，也就是修念头，增加自己对于念头的观察力和掌控力，而不是让念头控制你！这就是控制与反控制！有的人是通过“放弃”来痊愈的，放弃正是一种非常高明的控制，舍得舍得，你放弃追逐强迫的念头，自然就得到了痊愈，里面的道理看似简单，其实很深，强迫症要痊愈应该要悟通这些道理。

森田疗法的确让不少人痊愈了，森田疗法来源于禅法，也就是来源于佛法，佛法是讲究修心的，也就是修念头！把握住这一核心，强迫症的痊愈就会变得简单。否则就像进入一个迷宫，几年乃至十几年都走不出去，备受折磨和煎熬！

关于调身，我上面的文章已经讲到了，因为强迫症是有身体失调的基础的，所以通过药物调理，是有望改善症状的。我一般推荐中药调理，虽然起效相对较慢，但如果吃对症，效果还是很不错的。

下面我再介绍一种痊愈的方法，也属于调身的范畴，我正是通过这种方法痊愈的！我看过很多强迫症方面的资料，而对于这种方法，他们都很少提及，他们都在和你搞思想搞理论，而我这个方法不和你说强迫症方面的内容，就只告诉你六个字：\textbf{坚持戒色养生}！通过戒色养生，强迫症的念头即可自动消失，心理即可恢复正常，好比一块顽冰，榔头难以砸开，把它放在阳光下，慢慢地，就会自动融化，这束阳光就是戒色养生！不需要你看强迫症的文章，只需要你坚持戒色养生，好好坚持，即可水到渠成！如蛇结自解，你花了九牛二虎之力都无法克服的强迫念头，通过戒色养生，即可轻松化解，这就是我介绍的方法，不少戒友都通过戒色养生让强迫症痊愈了。每每有戒友在刚开始戒时，烦恼丛生，被强迫和社恐折磨着，但是大半年以后，他们对我说，“我的强迫好啦，社恐也恢复啦”，事实就是如此，戒色养生可以让神经症不药而愈，我当初的社恐、焦虑症、强迫症，就是戒色养生一年多恢复的。

身心是一体两面，就像一张拼图，正面是世界地图，反面是人头，拼对世界地图，反面的人头也会自然对；拼对人头，正面的世界地图也会自然对。心对，身就会自然对；身对，心也会自然跟着对！就是如此微妙，调心很好，调身也非常好，其实最好的就是身心同调，坚持戒色养生，并且学会内观自己的念头，严格做到念起不随。只要你真正做到了，强迫症必然痊愈！

\begin{case}[强迫症]
    戒色前，我由初中时名列前茅到高一时滑到三百多名，脑力大幅度下降，整日精力不集中。没有办法，我只好转了学文。后来，我有幸来到戒色吧，不断净化自己的心灵，但一直在潜水，很少发帖。戒色一段时间后，我的强迫症慢慢消失了，变得更加自信，脑力也有了恢复，高三在刻苦努力下成绩突飞猛进，我每天拼命做题、学习，试卷已经数不清做了几本了。在努力下我有几次考入了前十名，上个月还通过了海大的自主招生。
    \subparagraph{附评} 坚持戒色养生，强迫症如蛇结自解，就是这么简单。当然有些人虽然没有戒除手淫，但是通过调心和药物治疗，强迫症也痊愈了，这也是有不少案例的，但我还是比较推崇戒色养生这一恢复方法。希望越来越多的强迫症戒友能够通过戒色养生得到痊愈，脱离那个症状地狱，重新恢复阳光健康的人生。戒色养生这一方法也可以把强迫症的复发几率降到最低，否则有的人暂时痊愈了，如果再次纵欲，还是有可能复发的，复发的案例还是很多的。我戒到现在，强迫症一次都没复发过，戒色养生实乃上上之选！大家记住了：如蛇结自解！
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我也是因为手淫、意淫，初三中考前得了强迫症和社交恐惧症，差一分没考上县一中，然后断断续续到高二时出现了被害妄想，有点接近精神分裂症什么的，那几年痛苦得没法说，后来到高三去看神经内科医生，吃了不少精神类药物。总之，邪淫祸害无穷！正在坚决戒除中！
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    之前因为经常手淫身体出来各种问题，特别是大脑经常昏昏沉沉，记忆力也不行了，说话上句不接下句，走路两腿直打飘，还患上了强迫症，老是重复检查刚做完的事，真是烦恼。
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我手淫十几年，整个人都废了，得了忧郁症强迫症还有一点精神分裂，学习废了，人也猥琐全是痘痘，现在戒色后开始健身，痘痘好转很多。
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    戒不掉啊！我现在都想死，因为这个我还得了强迫症，每日痛苦不堪，昨天又梦遗了一次，记忆力马上就下降了，还没自信，想戒，不过有时还乱想。
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我手淫 8 年半了，手淫让我失去了太多，刚开始手淫半年我就患上了神经强迫症，到现在都有，这期间我痛不欲生，但是一直不知道是与手淫有关，有太多话想说。今天是我戒色的第二天，我知道过程会很艰难，但是我一定会坚持下去。
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我高中和大学因为过度手淫，身体状况非常差，有忧郁症和口水强迫症，那时候没去看病，就这样挨过去了，上班后实在挨不过去了，于是去看了心理医生，开始吃忧郁症的药，吃了两年多了。现在回想起来，每次忧郁症严重前都会有手淫的情况，我现在很少手淫了，并决心戒除，就在 2 月初我又犯了几次手淫，身体状况直线下降，忧郁症越来越严重，手淫已经是我忧郁症恶化的诱因了。手淫后马上引发重度忧郁症复发，这种情况在我身上已经发生过多次，一次手淫就能让忧郁症的神经递质出大问题，抗忧郁症药物都维持不住！
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我一年前割了包皮，手术后一个月我依然会手淫，最后得了强迫症。我感觉现在和以前真的没法比，不过我戒色也有一段时间了。
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我因为邪淫导致了强迫症、社交恐惧症、抑郁症，这些精神疾病得了差不多两年多时间了，整个人活得像一具行尸走肉……去年年底的时候有幸接触到佛法，也了解到了放生的意义，今年开始陆陆续续放生了几次，确实是有感应，因为放生是可以找回自己正气的。
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我快被强迫症逼疯了，该怎么办呢？手淫后就怕经过身边的人怀孕，明知道这是不可能的，但还是无法消除这种奇怪的思想，我该怎么办呢？
\end{case}

\begin{case}[强迫症]
    我手淫十年导致自己种种病痛，包括强迫症，现在逐渐戒除，感到生活越来越轻松，自己也越来越有朝气。戒除手淫是一件长时间的事情，需要明白手淫之乐不过片刻，但却是在耗费身体宝贵的精华，沉迷手淫恶习会导致生活出现诸多的不如意，长期手淫的人经常心神不宁，无法过正常人的生活。
\end{case}

\subsection{对境实战之五大原则}

前言：

戒色吧现在已经突破 40 万了！记得我刚来戒色吧时，人数还不足 500 人，现在发展非常迅猛，这和广大戒友的努力是分不开的，很多戒友都在帮助宣传戒色吧，不少还自掏腰包印宣传品。向这些默默奉献的戒友致以崇高的敬意！今年戒色吧应该可以冲到 60 万，到时候就可以帮助更多的人了。戒色吧的不少前辈都离开了，新鲜血液正在不断注入，戒色吧现在已经是一个非常活跃的贴吧了，将来的发展不可限量。这股强大的正能量注定会帮助更多的人走出撸管的泥沼，回归阳光健康的生活。

这个时代的孩子是不幸的，因为这是个邪淫泛滥的时代；这个时代的孩子又是幸运的，因为还有戒色吧这样的网络净土。好好珍惜吧！在这里，你可以完成人生的蜕变，甚至可以获得脱胎换骨般的变化。

关于个人崇拜，我以前的文章也澄清过，请大家不要崇拜我，我只是一介具缚凡夫，很惭愧！能够帮到大家是我无比的荣幸。我希望以自己一点浅薄的经验，能够带给大家一些有益的启示，仅此而已。我希望大家都能超过我，我希望每一位戒友都能超过我！大家都能戒除手淫恶习是我最愿意看到的。你们的快乐就是我的快乐，你们的痛苦我愿意帮助分担。大家加油！好好坚持。

下面分享几个案例。

\begin{case}
    手淫有十几年了，以前没感觉手淫对身体的变化，现在三十岁了，强烈感觉身体不行了：抑郁症、神经衰弱、心理自卑（企图自杀）、大便困难、阴囊潮湿，有时还会发热，去好多顶级医院中西检查治疗，都没用。
    \subparagraph{附评} 症状的延迟并不代表手淫是无害的，开始手淫迟早是要还的，这位戒友的经历就是很好的明证。有的人沉迷手淫，自我感觉还行，就以为手淫是无害的，其实手淫的恶果正在逐渐累积，达到一定临界值，就会爆发出来。量变产生质变，在这个累积的过程中，很多人是“没有感觉”的，就像你感觉不到树在生长，但是树的确是在悄悄生长，过个几年就会一下变得很明显。扁鹊见蔡桓公的典故大家应该都学习过，扁鹊通过望诊，已经断定蔡桓公身体出问题了，但是蔡桓公一点感觉都没有，他说“寡人无疾”！作为患病的个体，在疾病的前期发展阶段，很可能完全没有感觉，生活中也经常有这样的例子，就是平时感觉还不错，但是一检查很可能已经患病了，甚至是比较严重的疾病，所以患病个体的主观感觉很可能是错的。很多撸者就是这样，还以为自己身体很好啊，其实已经被蛀空了，只是他自己不知道，之前就有戒友自我感觉很强壮，但是中医一把脉，身体已经失调了，就是年轻在撑着，否则早废了。在十几岁和二十出头，身体恢复比较快，所以即使有症状，很多人还是扛得住。但是当撸龄达到十年以上，神经症就很可能会找上门来，到时候就生不如死了。

    过了三十岁，身体慢慢走下坡路了，各种问题就开始暴露出来了，到时候就积重难返了，恢复的难度加大了很多。撸管的人，身体就像豆腐渣工程，说倒就倒，说不行就不行。这位戒友去了很多顶级医院都没用，不戒色养生，光靠药，是难以恢复的。必须明白戒色养生才是恢复的基础和前提，就像地基一样，切忌边治疗边纵欲，那样病情甚至会加重。上次有个戒友遇见一位老大爷，老大爷看他气色很差，就说“小伙子，身体不行啊，跟我年轻时差远了，库存很重要，要不到老你会后悔的！”这位老大爷是位明眼人，弄不好就是位中医，“库存”一词实在精辟！很多人原来身体底子还可以，但是沉迷撸管，越撸越薄，体质迅速下降，最后症状缠身。库存真的太重要了！精库不能随便泄啊！生命的能量不能提前透支啊！116 岁的老中医罗明山就说：“肾精人之宝，不可轻放炮；惜精即惜命，固精人难老”。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥一直在强调觉悟二字，我推荐大家下一个熊猫看书，把飞翔大哥和一些精品贴下载到手机，然后熊猫看书有个本地听书，我就是每天跑步的时候听，反复地听，感觉每次听的效果都不一样，我觉得那些看不进去的朋友可以用听书的办法，效果很好。
    \subparagraph{附评} 重复是学习之母，对于一件事具有兴趣，你就成功了一半。很多资深戒友都深深明白温故而知新的道理，不断重复地学习，不断思考和领悟，真正把戒色知识刻入自己的大脑，要真正达到“深刻”的程度，不能停留在表面，随便看看，走马观花，这样受持的深度就不行。很多戒友看过就忘了，也懒于看第二遍，以为自己懂了，其实根本没懂。“说时似悟，对境生迷”，真懂还是假懂，遇到魔考，马上见分晓，真金不怕火炼！一定要用心学，多做笔记，多思考多领悟，戒色文章和戒色笔记应该反复看，反复研究，反复思维戒色的道理，这样对于戒色的认识和理解慢慢就能达到“入木三分”的程度，到时候遇见魔考，就有定力了，就可以顺利过关了！一定要注意复习，要提高学习的吸收率，营养都在戒色文章里，就看你能吸收多少了。

    这位戒友的推荐很不错，下一个熊猫看书，反复听戒色文章，这也是很好的学习方式。有时候真正听懂一句，真正理解了那一句，觉悟就可以飞升，一下就领悟了，之前就是在瞎看，没有真正悟进去。真正悟进去，觉悟的提升就是突飞猛进！一定要注重“重复学习”，因为每重复一遍，就会有新的领悟和收获，看 1 遍和看 10 遍，感觉是不同的，看 10 遍和看 30 遍感觉又是不同的。只要你对戒色文章真正具有浓厚的兴趣，那么重复学习时就不会感到厌烦，如果没兴趣的话，看 1 遍就会不耐烦，再也不愿看第 2 遍。我们必须懂得重复学习的重要性，真正钻研进去，这样觉悟的提升才会日新月异，有时候看戒色文章，往往就是第一遍没有感觉，多看几遍感觉就出来了，等到觉悟提升到一定层次，再回头复习，又会获得新的领悟，就是这么奇妙。以前你没看懂，是因为你觉悟尚浅，未能充分领悟，等觉悟上去后，再回头看，就能突然看明白。不少戒友都向我反馈过，说以前看某篇戒色文章，忽略了很多内容，过段时间再看，马上就领悟了，事实就是如此。破戒前看和破戒后看，又会很不同，破戒后再反省再看，往往比之前会更深刻。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我今年二十四岁，撸龄十年，由脾肾两虚到现在五脏都虚，现在的天气全身都怕冷，浑身疲乏无力、头昏眼花、听力下降、失眠，身体一直在消瘦，身高 175，体重 100，阳痿早泄、尿频尿急、左侧精索静脉曲张，已手术。精神上焦虑、抑郁，根本没办法正常工作，已经治疗两个多月了，身体素质反而变差了，现在连锻炼的力气都没有了，不知道还能不能活下去，每天活得生不如死！
    \subparagraph{附评} 这也是一位生不如死的戒友，我看过不少受害者的案例，到现在至少看过几万例了。其中很多人的生活质量都直线下降，症状缠身，学业和事业都受到很大影响。身心遭到严重摧残，各种症状百般折磨，这的确是生不如死的生活。撸出神经症，那就更难熬了，十年撸龄，最后把自己逼到崩溃的边缘。医药费也是一笔很大的花销，因为经常看病，很多戒友和家人的关系也变得很紧张，甚至和父母经常吵架，觉得父母不理解自己，而父母则觉得你在装病。撸到后来，真的是一种很苦恼很悲催的生活状态。

    人生会因为撸管而变得无望和颓废，身体垮掉了，脑力泄掉了，人生还有什么指望？很多人还没结婚就废掉了，还没结婚就一身的症状，他根本不敢想将来。在这种人生的低谷，一定要咬紧牙关，下定决心来戒色，另外应该配合积极治疗，多在养生方面下功夫，这样身体会慢慢恢复正常的。我那时也是连锻炼的力气都没有，走一段路就觉得很累，睡醒了还是感觉很累，我是坚持戒色养生一年多才缓过来的。我是从症状地狱爬回来的人，我太清楚那是怎样的痛苦和折磨，生不如死一点不为过。撸管的人生，就是苦逼的人生，众苦相逼，生不如死！希望撸龄较短的戒友能够吸取前辈的惨痛教训，早日戒除手淫恶习，早戒是绝对明智的！撸管是人生的暗礁，撸管也是人生道路上的地雷，总之，撸管恶习实在碰不得！
\end{case}

\begin{case}
    有人说戒色初始决心很重要，会直接影响戒色天数，而且能在想撸的时候控制住自己的心魔，而且我就是刚开始下了很大决心，真的能克服住破戒的念头；可又有人说如果开始下决心很大，破戒后会造成自暴自弃，反而会适得其反。我想问一下，飞翔哥赞成那个观点？
    \subparagraph{答} 嗯，这两种观点都有道理的。初心对于戒色是非常重要的，初心的表现就是你的戒色态度和决心，是不是想彻底戒掉，有多想？决心有多大？这对于戒色是非常关键的，态度决定高度，态度也决定你可以走多远。但是，有一句话叫希望越大，失望越大，我们也应该充分认识到戒色的道路是曲折的，不是一帆风顺的。破戒是非常有可能出现的情况，如何正确应对破戒，破戒后心态如何调整，破戒的原因分析等等，这些都异常重要。如果破戒后自暴自弃，那就会越戒越差。我们要认识到，破戒不仅仅是一次打击，更是一次难得的学习机会，好好总结破戒的经验教训，不断补强觉悟，下次就能越戒越好。加油！
    \subparagraph{附评} 戒色高手基本都经历过破戒，就像打游戏的高手，刚开始基本都被虐过，大家都是从菜鸟开始的，通过不断学习提高觉悟，才慢慢进阶到高手行列的，谁都不是一生下来就是高手的。有的高手会这样说，自己之所以成为高手，就是吃亏吃出来的，吃一堑长一智，犯错使人聪明！关键是你不能总犯同一个错误，那就不是聪明了，那是不开窍！失败并不可怕，关键是要学会总结失败的经验教训，这样才能越戒越好，比如很多炒股大师都经历过亏钱，有的甚至经历过破产，但是最后他们依然获得了成功，正是亏钱的经历让他们不断升华，直到扭亏为盈！失败可以打败一些人，但失败也可以让另外一些人变得更强。这就是人与人之间的区别。破戒后，你是否认真反省、你是否愿意总结、你是否愿意不断纠正错误、你是否能够调整好心态？从对待破戒的态度，就可以看出这个人可以戒多久。破罐破摔的人，只会越戒越差；善于总结和思考的人，就会越戒越好。

    乔布斯说：There's a phrase in Buddhism, 'Beginner's mind.' It's wonderful to have a beginner's mind.（佛教中有一句话，初学者的心态，拥有初学者的心态是件了不起的事情。）

    初学者的心态就是愿意学习的心态，比较谦虚的心态，认真总结的心态。初学者的心态正如一个新生儿面对这个世界一样，永远充满好奇、热情、求知欲和进取心！

    跌倒七次，就站起来八次！婴儿学走路，都有一个跌倒的过程，你是否依然敢于尝试？你是否能够越戒越勇？不忘初心，方得始终，和大家共勉。
\end{case}

下面进入正文。

我们做功夫就是两方面，一，内不随念转；二，外不为境迁。这是一内一外两层功夫，前几季我讲念头实战比较多，这季主要就是讲遭遇外境，我们应该如何应对，分为五个部分详细论述，具体如下：

\subsubsection{对境第一原则：视线不要有所停留}

我们每天都有可能遭遇诱惑的外境，比如上网，看到诱惑文字和图片的可能性非常大，特别是诱惑的图片，真可谓防不胜防，还有就是擦边新闻，夏季走在马路上也容易遭遇诱惑。我们接受外部信息的主要器官就是眼睛，如何管理自己的视线就显得格外重要了。很多戒友可能没想过要管理自己的视线，其实视线控制是极其重要的。佛言：慎勿视女色。子曰：非礼勿视。圣人给后人的告诫就是：不要去看！因为美色乱人心，诱惑会让你的心理产生波动，继而容易产生冲动的行为。古代没有网络，邪淫的资讯没那么发达和泛滥，古代妇女的装束也比较严谨，很讲究礼节，所以视觉上的诱惑比之现代要清淡很多。而现代社会，网络的出现让撸管的资料变得随手可得，手机上网更是提供了这种便捷。

现在的年轻人基本都会上网，上网时很容易看到诱惑的图片，这个时候怎么控制自己的视线呢？我忠告的第一原则就是：不要停留！所谓第二眼着魔，很多人第一眼感觉没看清，然后想仔细看看，这种念头让心魔有机可乘，非常容易破戒。看到诱惑的第一反应：避开！菩萨见欲，如避火坑。避色如避箭，这个戒色意识一定要在脑中不断强化，如果不避开，就会中花箭！菜鸟的典型表现就是粘上去，而高手的反应就是避开！必须避开，就像避开冲向自己的大卡车！这种意识一定要强烈！高手强就强在意识！一个避字诀要好好参透，如果不避开，就会深陷进去。视线一旦停留，破戒的危险就会陡然增加。你停留，就意味着你被诱惑吸引了，所以千万不可停留，避开是最好的选择。没有第二眼，这是我对广大戒友的忠告！有第二眼，就危险了，如果你盯着看，那危险系数就很高了。

\subsubsection{对境第二原则：保持散视的状态}

遭遇诱惑时，我们要学会让自己的视线保持在散视的状态，而不是聚焦的状态。聚焦是注意力集中的状态，散视则是注意力分散的状态，注意力一旦集中到诱惑的图片上，就容易产生邪念，乃至出现破戒。散视的状态很微妙，一眼望过去，注意力就是散的，没有明确的集中点。有点像上课不专心听讲，虽然看着黑板，貌似是在听老师讲课，其实等于“视而不见，听而不闻”，老师讲的什么内容完全不知道，是一种“心不在焉”的状态。虽然这种状态在学习方面不是好的表现，但是放在诱惑的对境方面，可谓功效特异。遭遇诱惑对境，让自己保持散视，让自己保持不集中的状态，那就可以获得对诱惑的免疫力。你去看好了，一般的普通人遭遇诱惑时，很容易把注意力完全集中上去，他会瞬间变得很敏感，两眼盯着看，甚至两眼放绿光；而我们和普通人恰恰相反，让自己保持在“心不在焉”的状态，让自己的视线保持分散，这样诱惑对我们的吸引力就会大大降低，通过这种方法完全可以做到“视而不见”，这个方法我一直在用，也是久经考验的一个方法，因为我做戒色图片需要大量搜图，往往会遇到一些暴露的图片，但我一次都没意淫，就是因为我让自己保持在散视的状态。因为散视，因为“心不在焉”，所以诱惑的图片无法对我起作用，也就是对我无效！

\subsubsection{对境第三原则：不要追求新奇的感觉}

“新奇，新奇，更多的新奇！多巴胺会因新颖的事物而急升。一辆新车、一部新电影、最新的电子产品……都会让我们对多巴胺上瘾。所有新事物的刺激感都会随着多巴胺下降而消失。”最初用大白鼠进行的实验程序如下：把一只公鼠和 4、5 只处在发情期的母鼠一起放到一个封闭的盒子里。公鼠马上会和所有的母鼠开始交配直至最终精疲力竭。虽然母鼠会继续触碰向公鼠求欢，但公鼠不会有响应。然而，如果新的母鼠放入了盒中，公鼠又会变得警醒，再次焕发能力与新的母鼠交配。柯立芝效应是这样运作的：雄鼠的大脑对旧的雌鼠所释放的多巴胺越来越少，但是当新雌鼠出现，它就会急升。

我们沉迷邪淫，其实也是如此，是一个不断寻找、又不断厌倦的过程。获得新的刺激后，多巴胺急升，当逐渐厌倦后，就进入了“不应期”，这时候就需要新的刺激来重新激发。男性的本能就是需要不断新鲜的刺激，特别是看到新奇的诱惑图片，很多戒友就无法自控了，新鲜感具有一种魔力，能够让人深陷其中，其实我们只是被多巴胺愚弄了！有个戒友原来戒得还不错，后来听说黄漫又出新的了，他马上就蠢蠢欲动了，不久就破戒了。新奇是一种很大的吸引，人又往往有好奇心，好奇害死猫啊！我们应该充分认识到：反正都是要厌倦的，何必疲于奔命地追求？你追求好的内容也就罢了，你这样追求邪淫的内容，最后就会把自己害惨！所以，我们不要去追求新奇的感觉，一定要保持高度警惕，警惕自己去点击。

\subsubsection{对境第四原则：不要去分别}

分别易入魔！修行方面就有这句话。很多戒友就是喜欢分别，这个身材好啊，那个皮肤白啊，关于女色的分别念太多太多了，涉及到邪淫方面的则更多，你在这方面分别越多，懂得越多，就越容易走火入魔。其实根本不用去分别，都是臭秽不净的，不要被薄皮所蒙，再好看的女人，揭开那层皮，都惨不忍睹，令人作呕！人就是一具臭皮囊，造粪的机器，其实没什么值得贪恋的，色不迷人人自迷，万丈深渊亦自掘。你迷在里面，就觉得这个好啊，那个好啊，喜欢啊，其实说白了，就是一具骷髅、一堆肉、一坨内脏加一张皮！你喜欢的女色不过如此！一分别，就容易迷在里面，我们对境时应该告诉自己，不要去分别，都一样的，再美再丑都是臭秽不净的。不净观可以很好地对治分别念，我们应该好好修习。

\subsubsection{对境第五原则：牢牢看住自己的念头}

面对诱惑的境界时，最终还是会表现在念头上，因为念头会动！一般有三种情况：

\begin{description}
    \item[见色心动，追逐念头] 第一种情况最差，就是没有修行的凡夫，一碰到诱惑的境界，心马上就粘上去了，几乎没有任何定力可言。
    \item[见色心动，念起即断] 第二种情况还不错，已经学会看住自己的念头，对境时虽然会起念头，但是能够做到念起即断，已经具有相当的定力。
    \item[见色不动，心如止水] 第三种情况最好，就是对境无心，《续古》言：“二六时中，对五欲八风，如盲人视物。”，视而不见！相当深厚的定力。
\end{description}

《菜根谭》：降魔者先降自心，心伏则群魔退听。佛教也讲降伏其心，戒色就是修心，说到最最根本处，就是修心，就是修念头！任何一篇戒色文章都无法做到让你彻底不起邪念，因为每个人的八识田里都有淫欲种子，平时就会翻种子，遇缘更会起现行。所以，我们一定要学会看住自己的念头，对念头实行最强监控！邪念就是贼！一定要牢牢看住它。严格做好念起即断的思想工作，控制念头的关键就是：使念不连续！比如对境时，脑海中出现了一个邪念，你要马上发现，不能跟着邪念跑，念起不随就是断！思维对治也是断！总之，就是不能使邪念连续下去。你跟着邪念跑就是你的失职，你跟着邪念跑了一段才意识到，其实已经有点晚了，因为邪念已经起势了，邪念一旦起势，就会控制你的行为，到时候破戒的可能就会很大。到了欲火中烧的阶段，不破也得破，到时就很煎熬了。所以断意淫贵早！千万不能让邪念起势。

蒋介石的戒色日记上写到：“见艳心动，记大过一次！”戒色就是要学会看住自己的念头，你如果放任邪念，就像放任小偷在你家随便偷东西一样，最后把你最宝贵的肾精给偷走了，而你作为主人非但不加以阻止，反而还帮着小偷一起搬东西，真是荒唐至极！戒色一定要学会控制自己的念头！越早介入越好，越晚介入越被动。断意淫口诀每天应该重复几百遍，要达到条件反射的程度，必须熟练，所谓熟极自神！平时就要磨刀，临阵磨刀太晚了，用起来太钝！根本斩不断意淫！平时就要不断重复这个口诀，磨锋利了！到时候就能做到念起即断，手起刀落！大家看看魔术师的手法练习，有时候一个手法要练上几个月乃至几年才敢拿出去表演，要练到无破绽的程度，要达到精纯化境的地步。

总结：

这季和大家分享了对境时的五大原则，希望大家能够在境界中不断磨练自己，这就是戒色实战！磨练到最后就能做到对境无心，任何诱惑的境界都无法动摇你，都无法对你产生影响。刚开始做功夫，难免会对境动心，但千万不要跟着邪念跑，应该严格做到念起即断，这样持之以恒地做下去，慢慢就能做到对境无心了，到最后就会越来越稳定。


推荐书籍：

\begin{book}[《菜根谭》]
    本书论述了修身、处事、待人、接物等人生处世哲学，揉合了儒家的中庸思想，道家的无为思想和释家的出世思想以及作者的生活体验为一体，是中华民族传统文化的结晶。其中的格言警句文词优美，对仗工整，短小精粹，耐人寻味，蕴含着深刻的哲理。该书问世 400 多年来，广泛流传于民间并远播海外。
\end{book}

\begin{book}[《冰鉴》，曾国藩]
    曾国藩不为人所知的另一套学问。有人说，清代中兴名臣曾国藩十三套学问，流传下来的只有一套，那就是《曾国藩家书》。其实传下来的有两套，另一套是曾国藩识人的学问——《冰鉴》！《冰鉴》，取以冰为镜，能察秋毫之义，是曾国藩一生重要的杰作之一，其鉴人的深邃思想和实用方法全存于该书中。虽然该书只有短短的两千多字，却包含了无穷的智慧，融会了中国几千年来察人、鉴人的精华。
\end{book}

\begin{book}[《不离》]
    法王晋美彭措著。法王是世界上最大佛学院——喇荣五明佛学院的创始人，当今众多极具影响力的高僧大德的根本上师。本书是法王毕生的智慧流露，字字句句难得一见，非亲近弟子不能得闻。其亲传弟子索达吉堪布为利益更多人，多方搜集几十年的法王教言，费尽心血翻译、编辑而成。是法王迄今唯一的汉文传世之作。
\end{book}


这季分享三首戒色诗歌：

\begin{center}
    01.《一个戒者的呐喊》\it
    \begin{multicols}{2}
        这是一个肉弹横飞的时代 \\ 无数的青少年和青年 \\ 就这样不断地阵亡 \\ 从纯真的孩子变成撸民 \\ 只有一撸之遥 \\ 一旦打开潘多拉的魔盒 \\ 就会一发不可收拾 \\ 戒色的战场 \\ 每天都很危险 \\ 每天都有人阵亡 \\ 诱惑实在太猛烈 \\ 我们必须小心谨慎 \\ 昨天还信誓旦旦的人 \\ 今天就可能连破三次 \\ 不要相信砖家 \\ 不要相信无害论 \\ 他们只会把我们变成废人 \\ 他们的歪理邪说 \\ 只会把我们送进医院 \\ 我们把自己掏空 \\ 医院把我们的钱掏空 \\ 所谓人财两空 \\ 面对诱惑，活着回来！ \\ 我一遍遍地告诫自己 \\ 如果不保持警惕 \\ 下一个阵亡的就是我
    \end{multicols}
\end{center}


\begin{center}
    02.《戒撸重生》\it
    \begin{multicols}{2}
        你的纯真消失在撸管的岁月里 \\ 你的猥琐和自卑与日俱增 \\ 你的瘾一天天强化 \\ 而你的身体却一天天垮掉

        ~\\

        当你症状缠身，当你容貌尽毁 \\ 你就会彻底明白 \\ 撸管是要付出惨重代价的 \\ 这是多么痛的领悟

        ~\\

        人之所以痛苦 \\ 在于追求错误的东西 \\ 你追求邪淫的快感 \\ 必然会引爆人生的大苦

        ~\\

        撸到最后，都是无奈的血泪史 \\ 撸管注定丑陋 \\ 这是一种丑陋龌龊的行为 \\ 任何冠冕堂皇的理论 \\ 都无法改变其丑陋的本质

        ~\\

        拿什么拯救你 \\ 我邪淫堕落的灵魂 \\ 唯有坚持戒撸 \\ 才能让我们浴火重生
    \end{multicols}
\end{center}

\begin{center}
    03.《从天堂到地狱，你撸过人间》\it
    \begin{multicols}{2}
        还记得第一次撸管在什么时候吗 \\ 你肯定记得 \\ 因为第一次意味着印象深刻 \\ 每个人都有第一次 \\ 第一次撸管就是从天堂滑向地狱的开始 \\ 撸管前的生活是那么纯净美好 \\ 没有邪淫的污染，每天都很单纯 \\ 这种单纯的大快乐 \\ 在失去后才会懂得它是多么可贵 \\ 这份无撸的纯美 \\ 只有在彻底戒撸后才会倍加珍惜 \\ 它，真的来之不易！ \\ 请好好珍惜这份纯美的感觉 \\ 它可以带给你无限的愉悦 \\ 远远胜过邪淫短暂的快感 \\ 无撸就是天堂！ \\ 撸管迟早会把你打入症状地狱 \\ 充满痛苦与烦恼的症状地狱 \\ 各种症状都会找上门来 \\ 你的生活将会陷入惶恐与不安 \\ 与撸管前的纯美不同 \\ 这种生活简直就是一种折磨 \\ 天堂地狱，只在一念之间 \\ 从天堂到地狱，你撸过人间 \\ 从地狱到天堂，你戒出生天 \\ 让我们向往无撸的自由 \\ 那才是真正的大快乐
    \end{multicols}
\end{center}

\subsection{慢前患者痊愈宝典}

前言：

上季讲了对境实战之五大原则，这季前言再补充一点，那就是对境之后千万不要回忆，邪淫的回忆就像一条毒蛇，冷不丁就咬你一口，回忆破戒也非常多见。上次有一个戒友在宿舍听到同学看片的声音，当时还能管住自己，但是第二天一回忆，马上就陷进去了，继而就破戒了。所以，千万不可回忆，回忆的念头一出来，马上就断掉。这点非常关键，邪淫的回忆一开闸，欲望的洪水就会将你吞没。我想每个戒友都有很多邪淫的回忆，这些邪淫的回忆随时都会把你再次拉下水，所以我们应该活在当下，不要让自己活在邪淫的回忆中，哪怕一秒都不要。

下面分享两个答疑案例。

\begin{case}
    都戒了 200 多天了，这几天突然淫欲好重。前面都好好的，这几天感觉好烦啊。老意淫，这几天是咋回事？邪淫念头好强大呀，受不了了。刚才都好几次主动去搜色情或擦边的东西，一打开然后又关了，下体也蓄势待发。心情好乱啊！我怎么回到正常的戒色轨道上啊？刚才都差点败给心魔了，最后又力挽狂澜坚守住了阵地，痛苦啊，下面痒痒的，好想撸一把。知道手淫之后会有反复，但还是有点控制不住，好强烈的一次翻种子啊！现在太能意淫了，我有点受不了我自己了。戒色果实还是要守住，可我现在好不淡定啊！烦！飞翔大哥，请助我一臂之力。
    \subparagraph{答} 嗯，戒色就是念头的战争！邪念迟早会跳出来的，没有哪篇戒色文章能够让你永远不起一个邪念。我们一定要学会看住自己的念头，严格做到念起即断，断意淫要快，千万不可让邪念起势，不怕念起，就怕觉迟。加油！要保持警惕。戒色就是修心，就是修念头，最终都要回到念头的控制上来。不要放松警惕，很多人就是戒了 200 天以上，觉得自己成功了，殊不知心魔随时都会反扑，别说 200 天，就是 2 年、3 年、10 年，依然不能放松警惕的。切记！
    \subparagraph{附评} 我们的淫欲种子就在八识田里，戒到一定程度，肯定会经历翻种子的，我戒到现在，也经历过很多次的翻种子。只要保持警惕，做好念头控制，就可以安然过关。念头控制的关键就是千万不可让邪念起势，意淫好比小火星，必须在其弱小时灭掉它，否则等它发展壮大了，它就会反过来控制你的行为，感觉就像被绑架了一般。念头控制行为，要战胜手淫恶习，必须学会牢牢控制自己的念头！第一时间发现，第一时间断掉！断得越晚，越被动，等到欲火中烧了，那就欲罢不能了，到时你就会变成心魔的提线木偶。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥你好，《戒为良药》和戒撸视频，还有戒色吧的很多精品文章，我都学习过，平时也经常念金刚经、四十二章经等。我本人脱发很严重，曾经也得过严重的抑郁症，我彻底戒色 278 天时，也就是在上周六时，我在家里找到了一张黄盘，然后只是想偷偷毁掉，但我又想看下盘能不能看（因为盘面有些花了），放入电脑后，果然能看，然后我就看了开始几眼，然后赶紧不看了，并且将盘毁掉了。然而还是影响到了我的戒心。第二天就心里乱糟糟的。甚至脑海中还有找小姐的想法。然后这周一和周二几乎用了 20 小时在网上找污秽的图片和视频，累计看片也得有 10 多个小时，但是没有撸管。现在的欲望已经下去了，以后肯定还是要大量学习戒色文章，不过还是有些迷茫，想问问飞翔哥，能否指点我一下，谢谢！
    \subparagraph{答} 嗯，问好这位戒友。我们戒色一定要提高警惕，警惕两字的含义极其深刻，很多人对境实战，要失败很多次，才能真正领悟“警惕”两字的含义。新人往往警惕性较差，而老戒友往往在进入戒色稳定期后，警惕性也会有所下降。你找到一张黄盘，心魔就怂恿你了：能不能看呢？当这个念头跳出时，你必须高度警觉，这个念头正是心魔的怂恿啊！管它能不能看，直接销毁，这才是正确的态度。一旦你看了，就容易陷进去，虽然你将盘销毁了，但已经对你产生了动摇，就像戒色之城被攻破了，一连串的不良想法就此产生，开始控制你的行为，就像被心魔接管的肉机，处在身不由己的状态。你要吸取这次教训啊，要牢牢看住自己的念头，特别是怂恿的念头，对境的一刹那，立场一定要坚定，不可产生丝毫动摇。即使进入戒色稳定期，也要保持高度警惕，切记！
    \subparagraph{附评} 最近看到不少戒色 200 天以上破戒的，有一个戒友是 238 天破戒，还有一个是 243 天破戒，另外还有一个 400 多天破戒的。进入夏季，诱惑的确很猛烈，所以我们必须提高警惕，非礼勿视，管住自己的眼睛，不看第二眼，牢牢看住自己的念头，不要起非分之想。戒色 200 天的戒友，往往会放松警惕，因为一旦进入戒色稳定期，意淫就会很少，这个时候不少戒友就会放松警惕，以为自己成功了，其实心魔随时都会反扑！怂恿的念头更是防不胜防，所以必须牢牢看住自己的念头，戒色就是修心，就是修念头，这是戒色最最核心的部分，戒色就是念头之间的战争，如一人与万人敌。我们必须学会识别各种能够导致破戒的念头，特别是要学会识别怂恿的念头，我们必须很小心很谨慎才是。魔考迟早会来临的！到时就能检验出你觉悟的高低。戒色不是纸上谈兵，戒色是要进入实战的，一方面是对境的实战，还有就是你脑海中的实战，总之最终都会表现在念头上，一定要牢牢看住自己的念头，对念头实行最强监控，凡是能够导致破戒的念头，必须念起即断，否则一旦识别失败，放过了怂恿的念头，那它将会控制你的行为，就像你把强盗放进了城内，结果就是烧杀抢掠！这个案例的教训非常深刻，这位戒友把心理过程描述得很仔细，这个案例大家应该好好研究。有两种提升警惕性的方法，一种就是吃一堑长一智，自己吃到痛苦，下次就警觉了，还有一种就是学习别人的失败经验，这样也可以避免犯类似的错误。别人是怎么破戒的？破戒时的心理过程是怎样的？真正研究透彻，到时就能从容应对魔考，心魔就是一位考官，他在给你出题，答对过关，答错破戒！
\end{case}

下面步入正文。

前列腺炎在之前的文章中，我已经多次提到，这次再好好总结一季。前列腺炎的话题总也谈不完，因为这是伤精患者最容易出现的症状之一，记得去年我去一个群里答疑，里面就有非常多的尿频戒友，尿频的确让人很难受，一喝水就要上厕所，憋不住，夜尿频多也影响睡眠质量，很让人苦恼。前列腺炎是很折磨人的，特别是严重的前列腺炎，真可以用辛酸苦痛不堪回首来形容，其中的痛楚不是亲身经历是难以体会的，是一种备受煎熬的生活状态。几乎每一个慢前患者都有盲目就医的经历，经历过无数的曲折，吃过无数的药，花了几万乃至十几万的银子，依然看不好，该复发还是复发。很多患者最后认命了，选择了“带炎生存”，不再希望能够治愈，因为他们被骗过很多次，最后都熟悉骗子的套路，他们已经不再上当，但也不抱任何希望了，得过且过。

慢性前列腺炎表现各异，大家可以参照以下的诊断标准：

\begin{description}
    \item[全身症状] 如全身不适、虚弱无力、关节痛及肌肉痛，发热、寒颤；
    \item[疼痛症状] 如会阴部、下腹部、阴茎阴囊隐痛不适，有时腰骶部、腹股沟区有酸胀感；
    \item[排尿改变及尿道分泌物] 如尿频、尿急、尿痛，排尿不适或灼热、夜尿增多，尿道滴白；
    \item[性功能症状] 可有阳痿、早泄、勃起不坚、性欲低下、频繁勃起、遗精频繁等；
    \item 男性不育，精子质量下降，弱精死精、精液稀薄，果冻状，精液偏黄，射精痛、血精；
    \item[神经症状] 如失眠、焦虑、紧张、压抑、头晕、多梦、乏力、厌食、情绪低落等
    \item 以上症状可单独出现，也可二种以上症状同时出现。
\end{description}

现代中西医都已经证明，手淫是会导致前列腺炎的，这点已经完全得到证实。很多人都是手淫后症状出现或者症状加重，手淫耗损肾精，就会导致炎症的出现。“足于精者，百病不生，穷于精者，万邪蜂起”，精少则病是真实不虚的医理。精充则生命力强，精亏则生命力弱，《素问》中说：“肾者主水，受五脏六腑之精而藏之。”手淫伤肾，其实耗泄的正是五脏六腑之精华，所以全身都会出现症状，前列腺炎是西医的名称，在中医来讲，此病的发生和肾亏是密切相关的。我到现在看到过很多关于慢前患者写的文章，几乎很少看到哪个患者说要戒色保精，想想也是，一般都是纵欲导致这个疾病，你要让一个纵欲的人转变观念，让他们禁欲，这几乎是天方夜谭，他们也很难接受。在这个邪淫泛滥和无害论泛滥的年代，真正能看到背后真相的人少之又少，如凤毛麟角。

前列腺炎要痊愈，是要明理的，三分治疗，七分养生，养生就包括戒色保精，古代中医帮人看病，医嘱就有“远房帏”这一项，看到比较多的就是要求禁欲一年。名医叶天士对于纵欲过度，症状缠身的人，常规劝他们急应“远房帏，独居静室”。珍惜肾精，才能使人健康长寿。孙思邈《千金翼方》中记载“上士别床，中士异被。服药百裹，不如独卧。”古代名医对于禁欲养生是极其重视的，你要想让疾病痊愈，应该禁欲一段时间，这就好比房子的地基，地基一定要足够稳固，这样痊愈才会稳固，否则上补下漏，永难痊愈。很多人所谓的痊愈，其实很脆弱，是很容易复发的。暂时靠药管一阵，继续手淫马上就复发了，慢前的复发率是极高的。如果你不明白道理，一味盲目求医，本来是想抓住救命稻草的，结果却是抓住了钩子，何为钩子？现代社会靠前列腺炎来牟取暴利的手段是极多的，无知的患者难免不上钩。往往是求医求药，到处求，花了好几万，还不如自己注意保养来得效果好，很多钱都花冤枉了。痊愈的指导思想如果错误，那就会走很多弯路，真正的痊愈者是很少的，因为大多数人依然在手淫，依然在损耗肾精，甚至是一边吃药一边手淫，这样挖身更猛更狠，几年乃至十几年都难以痊愈，最后就得出了一个前列腺炎无法痊愈的谬论。有些文章会说自己十几年的慢前痊愈了，这样的文章标题比较吸引人，但是看到最后又变成卖药的，这样的猫腻文章很多，实在不可信。

我作为一个慢前的痊愈者，在我戒色养生的这几年，再也没吃过治疗前列腺炎的药物，基本不进医院了。这在以前是不可想象的，因为以前的我，一年要进好几次医院，得焦虑症那会，甚至一个月内就要跑好多次医院。戒色养生的确让我的体质大大改善了，彻底告别了药罐子的生活状态。太极名家王培生有一句口诀：\textbf{精足气壮神莫测}！精足则气壮，气壮则神旺，不仅身体强壮，而且意识清楚、思维敏捷。《黄帝内经》也讲到：“夫精者，身之本也！”肾精真的不可轻泄，它是身体最大的本钱，是健康的货币，肾精耗损到一定程度，必然就是症状缠身。

这季我把自己关于慢前的一些认识和体会分七个部分和大家做一个分享，具体如下：

\subsubsection{慢前要真正痊愈，必须认清两种思想误区}

\begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
        \item 定期排精论
        \item 手淫有益论
    \end{enumerate}
\end{multicols}

\paragraph{定期排精论} 慢性前列腺炎患者应根据自己的年龄和身体情况保持适度的性生活，既不能过于频繁，更不应禁欲，一般保持 7 ~ 10 天左右一次为宜，未婚的男青年也应该在 10 天左右排精一次，使前列腺保持正常的新陈代谢，加速炎症的消除。过度的性生活可导致慢性前列腺炎的发生并加重病情。因此有些患者认为干脆不过性生活就好了。其实这也是不对的，这样不但不会给慢性前列腺炎的治疗带来帮助，还会引起相反的作用。

\subparagraph{破解} 定期排精其实是一种谬论，这种谬论存在于中国各大医院各种专家的头脑中，对患者造成了很大误导。如果定期排精论是对的，那为何很多人在定期排精后，炎症反而加重了呢？尿频、尿不尽、腹胀等症状表现比之前更严重。这就很能说明问题，从医理来讲，是手淫导致了前列腺炎的发作，现在还建议你定期排精，这本来就是互相矛盾的。就像一个人告诉你，拿刀砍自己会流血啊！但他没有叫你不要砍自己，而是建议你定期砍自己，他说，定期砍自己，还能止血呢！这不荒谬吗？！而很多专家就是这样建议的！很多患者往往很无知，迷信专家，结果其实是害惨了自己。为什么很多专家会建议定期排精论？定期排精论的源头来自哪里？我怀疑很可能是医学教材上就是这样写的，所以教育出来的专家也是这样认为，然后把错误的观点传播给患者，从而对患者造成了很大的误导。

\begin{case}[定期排精论]
    记得我一开始看这个病的时候，就遇到了支持这样理论的兽医（罪过，但不这样称呼他，我真的想不出其他词），还是专家，北京知名医院的，一周至少排 3 次，我按他说的做了，结果越来越虚，精液和脑浆一样很珍贵，不要随意相信这种理论。
    \subparagraph{附评} 这位患者就在专家的建议下一周排 3 次，结果身体越来越虚，所以定期排精论根本不可信，完全和事实相违背。精液是男人的战略资源，的确很珍贵，根本不是什么吃几个鸡蛋就能补回来的，如果真能补回来，那最后怎么会症状缠身？别说吃鸡蛋，袁世凯当年纵欲，天天人参鹿茸当饭吃，最后还不是得尿毒症死了。
\end{case}

\begin{case}[定期排精论]\label{DingqiPaijingLunJinyuWuhai}
    上网搜索相关信息，我发现现代医学讲前列腺炎不能禁欲，前列腺炎是由于男人时常禁欲，忍精不泄的原因造成的，由此推出结论，患有前列腺炎疾病的人应该经常有性生活。现在想想这些结论真是一派胡言，害人不浅。倘若如此，那和尚岂不是个个都得前列腺炎了吗？当时我在这些信息的误导下开始了没有节制的 SY，每次一看黄片必定要射，并且心里还安慰自己，这是为了防止前列腺炎。
    \subparagraph{附评} 这个案例很典型，很多人把定期排精论作为自己放纵的借口，美其名曰：防止前列腺炎。这其实是自欺欺人，我怀疑发明定期排精论的人，自己就在沉迷手淫，为了给手淫制造一个正当的借口，于是就发明了定期排精论，此谬论一出，无数的撸者都有了理论根据，撸得更加心安理得了，结果呢？依然是症状缠身！
\end{case}

\begin{case}[定期排精论]
    我有前列腺炎，物理治疗了七天，吃药三天后，感觉前列腺有点憋，手淫释放了，结果前列腺坠胀加重了，请问会影响我前面的物理治疗吗，会不会导致这次治疗的失败呢？
    \subparagraph{附评} 这个患者就是感觉前列腺有点憋，一手淫，症状马上就加重了。当然，在释放的一刹那，憋胀感是可能消除了，但这无异于饮鸩止渴！饮鸩止渴的意思是喝毒酒解渴，比喻用错误的办法来解决眼前的困难而不顾严重后果。手淫是伤害前列腺的，你扪心自问，是不是手淫后才得的前列腺炎？
\end{case}

\begin{case}[定期排精论]
    我当时去看中医，说的是要想治好慢前，先断 SY，一语道破！你每一次 SY 排精都是让前列腺不断充血，前列腺经不起这样的折磨了。炎性物质可以通过尿液排出来，所以要适当多喝水。然后是正常的遗精现象，也会把炎性物质排出来。身体会自动帮你修复的。如果前炎症状严重，受不了了，就得喝汤药了。而汤药只是辅助，养生修心才是最重要的。
    \subparagraph{附评} 有些中医的觉悟还是相当高的，虽然定期排精论泛滥，但是高人总是存在的，高人的见解总是超出常流，好一个“一语道破”！能够遇见一位有觉悟有医德的好中医，也算是自己的福报了，很多患者看了非常多的医生，也遇不见一位，绝大多数的医生都在建议定期排精，实在害人不浅。
\end{case}

关于手淫有益论，那更是谬论中的谬论，那些观点根本经不起推敲，手淫伤肾，肾虚百病丛生，这是至理。他们所谓的好处，比如手淫可以缓解压力，手淫可以促进睡眠，这是暂时的表象，等到撸出症状了，那就是压力倍增了，刚开始撸管，人有疲累感，是很容易入睡，但是等到撸出神经衰弱，到时候就是越撸越睡不着，甚至会出现严重的睡眠障碍。看问题不能只看暂时的表象，而是要看完整的过程，就像看电影，刚开始你以为是喜剧片，随着情节的发展，你才会知道那是恐怖片！手淫就是这样一部以喜剧开头的恐怖片、灾难片！到时就够你受的。

\subsubsection{禁欲是否会对前列腺造成损害？}

禁欲是有害的，禁欲也是无害的，为何这样说，请听我娓娓道来。所谓禁欲有害，就是你虽然禁欲，但还是意淫纷飞，意淫是暗漏，心动则精自走，沉迷意淫，出症状的人也是相当多的，意淫也是能量的走失，很多人在意淫后出现了腹胀和尿频，意淫后照镜子，气色也会下降，就是这么明显。

\begin{case}[禁欲有害]
    楼主你好，有个问题我真的不明白，我一直搞不懂，我本人 17 岁，我本人从来不撸管！但我有个特殊爱好，就是很喜欢看黄片，是看上瘾那种，几乎天天看那种，生活中有什么压力，什么不开心就看那东西，意淫也很严重，我经常看黄片，但我从来不打飞机！就是只看画面，从来没有撸管，而且有这爱好己经六年了，我以为只看画面不打飞机，精就能保住，每次看完黄片，JJ 都会有些东西流出来，透明的，不是精液，现在我身体很虚，皮肤很差，毛孔很大，满脸都是粉刺，人很丑，人很瘦，精神状态很不好，有气无力，最重要是尿频，感觉身体装不住水，一天要上卫生间几十遍，夜尿也很多，每晚都要起 4 次卫生间，最多时候 11 次夜里上卫生间，睡眠严重不足，全是被尿液给憋醒的。
    \subparagraph{附评} 这个戒友就是光看不撸，只是意淫，结果身体依然会出症状，依然会得前列腺炎。光看不撸就是掩耳盗铃之举！这位戒友所不知道的是，不管漏什么，都伤身体，意淫后漏出的液体，有说前列腺液，有说尿道球腺液，现在认同后者的较多。前列腺液是前列腺的分泌物，它是精液的重要组成成分；尿道球腺（Cowper's Gland）是一对豌豆大的球形器官，其分泌物为无色透明的粘液，是精液的组成成分之一。不管漏出的是什么，都属于精液的组成成分，尿道球腺液又名预射精液（Pre-ejaculate）。所以，这位戒友其实一直在通过意淫的方式漏精，只是他自己因为无知而不知道。
\end{case}

禁欲有害的另外一种方式就是忍精不射，忍精不射的确对前列腺不好，但严格来说，忍精不射并不算禁欲，因为光撸不射，最后憋住，这已经不算禁欲了，已经有行动了。

关于禁欲无害也是完全成立的，就像上面第 \ref{DingqiPaijingLunJinyuWuhai} 个案例所言，如果禁欲有害，那么和尚岂不是个个都是前列腺炎了？禁欲有害还是无害，关键就是看你是否能够克服意淫关，意淫出来，能够做到念起即断，那就对身体几乎没有什么伤害，但是，如果你放任自己沉迷意淫，那就会对身体造成伤害。和尚注意修心，能够做到念起即断，这样他们禁欲就是无害的，关键就是念头不漏！禁欲养生是可以延年益寿的，佛门多长寿，活到百岁的也有很多，比如虚云和尚 120 岁、本焕长老 105 岁、通永长老 111 岁、离欲上人 106 岁。

我们凡夫禁欲，并不是终身禁欲，而是为了让身体恢复的阶段性禁欲。戒色保精，把身体调养好，再进入婚姻，婚后正淫虽符合人伦，但也要注意节制，因为不管何种性行为，都是以损耗肾精为代价的，都会对身体造成一定的损伤，而节制就是把损伤控制在身体能够承受的范围内，而不至于症状缠身。能真正做到节制是很不容易的，需要很高的戒色养生觉悟。皇帝多纵欲，也多短命，仅有的几位活到 80 岁的皇帝，不是信佛，就是极其重视养生之道。乾隆的长寿秘诀，就提出“色勿迷”！戒色吧提倡的是婚前禁欲、婚后节制，完全符合传统文化，也符合中医养生之道。婚前禁欲其实就是一种历练和洗礼，让你学会更好地控制自己的欲望，这样将来进入婚姻才能收放自如，而不是做欲望的奴隶，症状缠身，身体垮掉。

\subsubsection{前列腺炎的病理特点}

慢性前列腺炎是青壮年男性的常见病、多发病，常伴有尿道炎、精囊炎、附睾炎。临床表现为尿频，尿痛，尿急，尿末滴白，腰骶、少腹、耻骨、会阴等部位广泛疼痛和不适，以及性功能障碍，不育等。缠绵难愈，易反复发作。综观本病的病理特点，湿热、瘀血、肾虚是慢性前列腺炎的基本病理变化，其中肾虚为发病之本，湿热瘀血为发病之标，初期多以邪实为主，久则以虚实夹杂为特征。

这段话一针见血地指出了：肾虚为前列腺炎的发病之本！手淫导致肾虚，是非常容易患上前列腺炎的，有了前列腺炎，就容易伴有尿道炎、精囊炎和附睾炎。总之，一堆炎症搞死你！欲火起，身体炎！还会影响精子质量和生育功能，所以戒除手淫真是当务之急，不戒除手淫恶习，慢前是极易复发的，因为“肾虚为发病之本”，手淫导致肾虚！

\subsubsection{前列腺炎的诊断}

诊断前列腺炎一般会检查前列腺液，但诊断前列腺炎也不能单凭前列腺液的常规检查报告。有些前列腺液化验正常的患者却有明显的症状表现，所以前列腺液可以作为诊断的参考，但是具体还是要根据患者的自身感觉来诊断。我聊过不少戒友就是这样，一切检查基本正常，但是症状却非常明显，这让他很苦恼。所以，检查不能说明全部问题，患者的主观感觉也是非常重要的。

\subsubsection{切莫迷信“高科技”、切莫轻易做手术！}

男科医院让你成为了科幻片的男主角，什么国际最尖端、什么半导体激光、短波治疗机、纳米技术、分型疗法、聚能光导、智源肽、螺旋热磁消融、聚合超声多维、绿激光、生物透融、生物电反馈治疗、循环导入治疗、靶向超导治疗等等，科普杂志上的名词都出现在了男科医院，这些名词让人目眩神迷，觉得自己一下进入了未来时代，所谓的专家向你隆重介绍本院刚刚引进的国际最尖端的治疗仪，当然治疗费用是不菲的，一个疗程上万是普遍的价位。

现在治疗前列腺炎，玩的就是“科技含量”——外表光鲜、名字响亮的“高科技”治疗。不少患者就中了所谓“高科技”的圈套！新瓶装旧酒、传统的物理热疗经过全新包装之后，改头换面成了“高科技”治疗手段，其治疗原理仍是通过提高人体局部的温度，来促进前列腺的血液循环，进而实现前列腺炎症状的缓解。实际上，局部的高温，除了促进前列腺的血液循环之外，还会加速前列腺腺体的老化坏死，造成其抗病力和免疫力的下降。因此，从长远的角度来讲，所谓的“高科技”治疗手段，同传统的物理热疗一样，都容易导致前列腺疾病病情的加重。

另外，男科医院劝做阴茎背神经阻断术也比较普遍，手术和理疗是赚钱的大头，源源不断地从患者身上牟取暴利。这个手术的效果也不确切，很多人做了以后根本没效果，甚至引起了勃起功能的障碍。很多患者都说被骗做了这个手术，很后悔。男科医院近年火爆异常，广告铺天盖地，真的是开遍全国，而男科医院的患者群，如果说白了，就是纵欲的人群。一旦出现尿频等前列腺炎的症状表现，我还是建议去正规大医院，男科医院慎入。

\subsubsection{导致前列腺炎反复发作的原因}

俗话说“三分病，七分养。”对慢性前列腺炎患者而言，重视平时的调养尤为重要，前列腺炎其实是养好的，不是治好的。治疗可以带来暂时的痊愈，但不是永久的不复发，关键还是后期的保养意识，相信不少戒友家里都有车，没有小轿车也有自行车，都是有车一族，不管是什么车，都是要注意保养的，不保养，折旧会很快，也容易出现故障。前列腺就是这样一个需要长久保养的“栗子”器官（因前列腺形如栗子，底朝上，与膀胱相贴，尖朝下，抵泌尿生殖膈，前面贴耻骨联合，后面依直肠）。再强壮的男人，他的前列腺也是脆弱的，一定要有保养意识，就是你完全禁欲了，前列腺炎也是容易复发的，因为导致复发的因素有很多，不仅仅是手淫后才会复发。

比如嗜好辛辣、烟酒、冷饮等剌激性食物、经常熬夜久坐、频繁遗精、长时间憋尿、不洁性行为、季节转换、天气变凉、过度劳累、受了寒邪、湿邪热邪等等，每每都能引起慢前的复发。我的痊愈过程也经历过症状的反复，当我在养功上日臻完善，慢前的反复次数就大大减少了，到现在就相对很稳定了。一般慢前的痊愈都会经历一个症状反复的过程，每次反复都要学会分析原因，是哪里做得不好才导致的反复，这样下次才能学会避免，当导致反复的因素都基本杜绝了，那么自然就会达到稳定的恢复层次。

再分享一条我自己的经验，那就是纵欲导致的症状反复，一般来势凶猛，缠绵难愈，甚至要进医院，而其他因素导致的慢前反复，一般很轻微，不是特别难受，休养 1 - 2天就可以恢复正常。纵欲挖身很猛，基本都是不掏空不爽，一定要彻底尽兴、彻底掏空，所以一般伤得比较深，出症状也比较猛烈。

\subsubsection{我的恢复方法}

\begin{description}
    \item[坚持有氧运动] 有句话叫：有氧运动就是最好的药物！还有一句话叫：有氧运动就是补药！动则生阳，阳强则寿！食补、药补、动补、皆可养阳，但以动补为上。何为动补？就是人们根据自身体质，选择适宜的锻炼项目，如练习八段锦、六字诀、打太极拳、经常散步、慢跑等，不会搞得太累，但又能起到很好的锻炼效果，对于疾病的恢复和体质的提升有着积极的意义。我当初上学时就有慢前了，尿频很严重，那时还是学生，不大敢去医院看，于是我就每天慢跑，跑个几天，尿频症状就会自动缓解，所以在上学时我就知道有氧运动可以促进慢前症状的缓解，其作用不亚于药物治疗。记得有一个慢前患者，花了好几万都看不好，跑过很多医院都不行，最后还是靠爬山让症状得到了很大的缓解。所以，有氧运动的疗效是非常好的，而且还是免费的，一分都不花，有时间就行，和物理治疗动则成百上千，简直是天壤之别。名医华佗有一句至理名言：“动摇则谷气消，血脉流通，病不得生”！
    \item[饮食清淡，心志乐观] 清淡饮食指的是少油、少糖、少盐、不辛辣的饮食，也就是口味比较清淡。从营养学角度，清淡饮食最能体现食物的真味，最大程度地保存食物的营养成分。慢前患者应该保持饮食清淡，禁酒及辛辣刺激之物，禁吃大葱、生蒜、辣椒、胡椒等刺激性食物，多食新鲜水果，蔬菜，粗粮及大豆制品。韭菜和肉少吃，否则很容易助长欲望而破戒，一破戒慢前就很容易复发。我在痊愈的过程中，饮食方面很注意，我本人的口味也比较清淡，很少吃红烧，辣也不吃，我的饮食习惯从小就相对清淡，所以做到这一点基本没什么难度。

    保持积极乐观的情绪可以增强身体的免疫力和抵抗力，科学家发现，如果你对你现在所拥有的一切心存感激，这种感激之情都可以增强免疫功能，降低血压，令整个身体的康复速度加快。相反，如果一个人情绪很差，则有可能导致免疫力下降，乃至患上疾病。中医就讲到七情致病，七情就是指喜、怒、忧、思、悲、恐、惊七种情志活动，中医认为它是人体对外界环境的生理反应，一般情况下是不会导致疾病的。但是，倘若情志活动剧烈、过度，超越人体能够承受的限度，并持久不得平静，那就必然影响脏腑气血功能，导致全身气血紊乱。如《素问举痛论》说：“怒则气上，喜则气缓，悲则气消，恐则气下，惊则气乱，思则气结”。又如“怒伤肝、喜伤心、思伤脾、忧伤肺、恐伤肾”等，都说明了七情的过度偏激对人体的气血、脏腑均有一定的损害。慢前患者要想更好地恢复，应该保持一个积极乐观的心态，多发感恩之心，多做善事，让心态保持祥和！这样对于慢前的恢复是有积极意义的。在我痊愈的过程中，我就让自己多说积极正面的语言，多说鼓励的话，不说骂人的话，并且有过很多次放生。有过放生经历的人一定会知道，放生完后心情特别特别舒畅，就像做了一次心理按摩，放生的人是最美的人。
    \item[仰卧举腿和跳绳] 我原来的职业是健身教练，曾经考过两张国际私教证书，我个人比较喜欢健身，体会也相对比较多。仰卧举腿，是我经常做的一个动作，我家里也有仰卧起坐板，但我更喜欢做仰卧举腿这个动作，仰卧起坐板主要锻炼的是中上腹，而仰卧举腿主要锻炼的部位是下腹部，这个动作也有固肾腰的作用，经常练习这个动作可以有效减少尿频，也可以增加憋尿的能力，还可以减少夜尿次数。当然，我不是刻意叫你去憋尿，因为憋尿是容易导致症状反复的，我的意思是在不得已的情况下憋尿，练习这个动作的确可以延长憋尿的时间，这是我的亲身体会。练习这个动作，我采用的是曲腿上提，不是直腿，直腿的难度相对比较大，不如曲腿坚持的时间久。我一般是 30 次一组，做 3 - 4 组，组间休息 2 分钟左右。有兴趣的戒友可以百度搜一下，很简单的一个动作。

    八段锦里有一个动作叫“背后七颠百病消”，而跳绳和这个动作的原理有异曲同工之妙。跳绳也可以有效刺激小腿的承山穴，承山穴（在足太阳膀胱经上，位于小腿肚子下方正中）是祛除人体湿气的最好的穴位，其效果堪比薏米红豆粥。膀胱经主人体一身之阳气。承山穴集结了人体全身承受压力最多的筋、骨、肉，是人体阳气最盛的经脉的枢纽，按摩承山穴，可振奋太阳膀胱经的阳气，排出人体的湿气。若人湿气较重，只要轻轻一按承山穴，明显会感到酸胀痛；按揉承山穴一段时间后，身体会微微发热，膀胱经上的阳气发挥作用，身上湿邪随著微微升高的体温向外散逸。

    俗话说，“千寒易除，一湿难去。”“湿”指的是体内湿气。中医认为，致病有“六淫邪气”，即风、寒、暑、湿、燥、火等六邪。其中身体最怕湿邪。湿是最容易渗透的，从来不孤军奋战，总是与其他邪气狼狈为奸。当体内湿气太重时，就会生病。众所周知，手淫的人，一般湿气都比较重，如何看湿气呢？

    \begin{description}
        \item[看大便] 如果大便不成形，长期便溏，必然体内有湿。如果大便成形，但大便完了之后总会有一些粘在马桶上，很难冲下去，这也是体内有湿的一种表现，因为湿气有黏腻的特点。
        \item[看手纸] 大便正常的话，一张手纸就擦干净了。但体内有湿的人，一张手纸是不够用的，得多用几张才行。
        \item[看大便的颜色] 正常的大便是金黄色的、圆柱体，香蕉形的，很通畅，如果是青色的、绿色的，而且成形的也少，表明身体阴盛阳虚，湿邪内郁。
        \item[] 如果有便秘，并且解出来的大便不成形，那说明体内的湿气已经很重很重了，湿气的黏腻性让大便停留在肠内，久而久之，粪毒入血，百病蜂起。
    \end{description}

    我现在是每日必跳绳 ，开始是双脚跳，后来换单脚跳，买的是钢丝绳，不容易断。跳绳好处多多，对于脑力恢复也有很好的效果，也可以锻炼自己的协调性，一般练拳击的人都会练习跳绳，跳绳对身体的灵敏性、身体姿态、平衡能力、协调性和柔韧性都有奇妙的促进作用。跳绳是我最喜欢的运动方式之一，对于改善慢前的症状表现，效果也很不错，我推荐大家坚持练习。
    \item[适当的力量训练] 力量训练可以给人以强壮的感觉，适当的力量训练可以促进慢前的恢复。但是必须是“适当”，过犹不及！年轻人容易犯的错误就是冲劲有余，经验不足。中医讲到：有所用力举则伤肾，肾主精与骨，用力举重则伤骨。我的个人体会就是一定要把握好力量训练的强度，如果强度过大，用力过猛，在练完之后很可能会出现尿频的症状反复。所以，一方面要选择好运动方式，另外一方面就是要把握好训练强度。训练强度只有经过多次试验，通过观察练过之后身体的反应来调整和确定。我现在一周练 1 - 2 次卧推，而俯卧撑几乎每天都有在做，但是强度不大，也严格控制运动速率，尽量不用爆发力，我做的强度是 8 - 12 次每组，一般做 3 - 4 组。如果身体很虚弱的话，我不建议做力量训练，可以多做做养生功法，等身体恢复到一定程度，再开始做力量训练。我现在极其重视强度的把握，训练的秘密就在细节之中，强度的确定就是一项很重要的细节。除了俯卧撑和卧推之外，我现在每天还做一些弹性力量训练，在网上买的一字弹力绳，35 磅，经常做做推肩的动作，可以有效缓解上网带来的肩背部不适。力量训练的时间其实可以挤出来，五分钟十分钟也可以，力量训练可以让身体很快地振奋起来，可以让身姿更挺拔，也更自信。
    \item[站桩、艾灸和搓腰眼] 站桩我在之前的文章里也推荐过，艾灸也专门推荐过。武国忠在他书里说到，“站养生桩能最快激发人体自愈大药，站养生桩练到一定时期后，由于大脑内抑制作用的增强，代谢、循环等一系列生理功能的改善、提高，身体就会产生一种特别舒畅的感觉。”武国忠推荐的是浑圆桩，双手要架着，有点累。我推荐的是子午养生桩，双手收于腰间，这样可以轻松些，站桩对于慢前的康复是有很大作用的，有不少文章都讲到坚持站桩让前列腺炎的症状消失了。值得注意的是，我推荐的是养生桩，不是四平马步桩，养生桩坚持半小时以上是可以做到的，四平马步的话，难度就比较大了，很多人三分钟都坚持不了。

    艾灸提升阳气的效果很显著，宋代的医学家窦才是一位倡导阳气养生的大家，他强调“阳精若壮千年寿，阴气如强必毖伤”，《黄帝内经》中说：“阳气者，若天与日，失其所则折寿而不彰。”慢前患者如果症状缠绵不愈，也可以试试艾灸疗法，艾灸穴位为：足三里、太溪穴和肾俞穴。我是艾灸的受益者，大家若想艾灸，应该自己先多了解艾灸方面的知识，不要盲目艾灸，要懂得艾灸的禁忌，有些穴位也要慎灸。

    中医认为，腰眼居“带脉”，为肾脏所在部位。肾喜温恶寒，常按摩腰眼能温煦肾阳、畅达气血。中医认为，用掌搓腰眼和尾闾，不仅可以疏通带脉和强壮腰脊，而且还能起到固精益肾和延年益寿的作用。仙学泰斗胡海牙先生就专门推荐过“搓腰眼”这个动作，他说，“流水不腐，户枢不蠹，要活就得动啊，关键是如何去动。这个方法最大的功效是鼓动肾气，短时间内使人体阳气升发起来。肾乃先天之本，主人体水液，喜暖怕寒。长期从事脑力劳动的人好静不好动，导致人体阴气过盛，阳气相对不足，会产生乏力、疲劳、健忘等症状，用这个方法三到五分钟，就可以缓解一个小时连续劳动的疲劳，很适合现在从事脑力劳动的人。”这个搓腰眼的动作，我也会经常做做，按摩手法的轻重也很有讲究的。有轻重补泻法，补法是较轻刺激的按摩手法，手法柔和、轻快、时间短促。轻柔、轻按能疏通气血，扶正补虚。泻法是重刺激的手法，手法重而强，用力由轻入重，作用时间长。重揉、重按能止痛活血，以疏散凝滞结聚，开导闭塞肿胀，减轻疼痛。搓腰眼这个动作，是用靠近大拇指的拳眼去上下搓揉，手法不宜过重，过重很可能会导致腹泻，如果是便秘的戒友，手法倒是可以稍微重点，如果是大便不成形的戒友，手法就宜轻宜柔。
\end{description}

最后总结：

在我的恢复方法中，我没有推荐药物治疗，因为那时我放弃了药物治疗，但药物调理还是有一定作用的，三分治疗，七分养生。症状持续或者严重，最好还是配合积极就医治疗。但是请不要滥用药物，因为滥用药物一方面会对人体有副作用，另外就是会耐药，吃一段时间就没多大效果了，如果依赖上药物，那就更糟糕了。当你通过治疗让病情稳定了，到时候就要好好保养了，要树立“治未病”的思想，慢前患者一定要有保养意识，特别是保精意识！要懂得“持满”！不可轻泄。养成良好的生活习惯，最好能戒酒，忌食辛辣刺激及肥腻之品，避免久坐，不宜长时间骑车开车，以免压迫和刺激会阴，加重前列腺充血，尽量不要憋尿。平时不要熬夜，避免过度疲劳，也要懂得预防感冒，天气转凉时更要特别注意。“慢前是养好的”，这句话是久经医院、久经复发、久经药物、久经治疗之人的大彻大悟，也是真正痊愈者的心声。慢前患者们，好好提升你们的养功吧，养功深厚，复发的次数就会逐渐减少，最后就会进入稳定的痊愈状态，但也不可放松保养，因为保养是一辈子的事情。


这季创作了 2 首戒色诗歌分享给大家：

\begin{center}
    01.《不要让你的人生毁于胯下之物》\it
    \begin{multicols}{2}
        请试想一下，如果没有撸管 \\ 你的人生将会是一番怎样的景象 \\ 撸管让你失去太多太多 \\ 打开相册看看撸管前的自己 \\ 相信你会感慨良多，甚至泪流满面 \\ 那是怎样的清纯，那是怎样的心态 \\ 无撸的每一天，都是那么美好 \\ 单纯是一种境界，单纯也是一种享受 \\ 超脱欲望的束缚，让灵魂飞 \\ 那是一种大自由、大自在 \\ 就像笼中的鸟儿，重回了蓝天 \\ 这就是戒者的感觉 \\ 我不羡慕撸者，他们迟早会反过来羡慕我 \\ 当他们症状缠身，当他们生不如死 \\ 他们就会感叹，如果当初不撸，那该多好啊 \\ 可惜世上没有后悔药 \\ 你的人生不该毁于胯下之物 \\ 如果不撸管，也许你已经成就一番伟业 \\ 而现在你只是一条活在阴暗角落的蛆虫 \\ 检查单从你的指间滑落，不知从何时起 \\ 你成了医院的常客，你成了药罐子 \\ 你也成了过去自己最厌恶的那一类人 \\ 既可悲又可恨的那一类人，自作孽不可活 \\ 一次次地糟蹋自己，把自己推进了症状地狱 \\ 必须与撸管的自己做一个了断！ \\ 与其苟延残喘，不如彻底戒掉！ \\ 你的人生岂能毁于胯下之物？！ \\ 堂堂七尺男儿躯，俯仰无愧君子行 \\ 何为欲色自伤身，回头不复堕撸坑
    \end{multicols}
\end{center}

\begin{center}
    02.《在最美的年华，撸出最猥琐的自己》\it
    \begin{multicols}{2}
        风华荏苒，撸蹉跎 \\ 泄掉青春，泄掉所有的朝气 \\ 泄掉理想，泄掉所有的斗志 \\ 站在镜子前的人， \\ 只是一具猥琐的躯壳 \\ 双眼无神、目光空洞 \\ 你还是原来那个你吗 \\ 原来的你 \\ 犹如一泓清泉 \\ 让人心生欢喜 \\ 现在的你，龌龊不堪 \\ 浑身散发着邪淫的气息 \\ 实在令人厌恶

        ~\\

        撸管让你失去了宝贵的清纯之气 \\ 撸管让你充满了负能量 \\ 撸管就是你人生的大难

        ~\\

        韶华易逝，撸憔悴 \\ 最美的年华 \\ 眼神应该是纯净的 \\ 笑容应该是无邪的 \\ 心地应该是善良的 \\ 好好珍惜最美的年华 \\ 不要在最美的年华 \\ 撸出最猥琐的自己

        ~\\

        拿什么祭奠你，我撸逝的青春 \\ 我会以自己的经历告诫下一代的孩子 \\ 让手远离淫，用手去行善！
    \end{multicols}
\end{center}

推荐一本书：

\begin{book}[《影尘回忆录》]
    这本回忆录是是近代中国佛教界赫赫有名有“三虚”之称的三大高僧——虚云和尚、太虚大师、倓虚大师之一的倓虚大师的口述自传，由其弟子大光法师背着大师私下记录而成。书中记录了倓虚大师从出生到 1948 年的传奇经历。至于本书的命名，因倓虚大师在末了结束其谈话时会引楞严经上的话说：‘纵灭一切见闻觉知，内守幽闲，犹为法尘，分别影事。’大师自己亦说：‘我所说的话，并没有什么记载，只是六根对六尘，在六识上留下这么些影子。
\end{book}

\subsection{精索静脉曲张详尽专版}

前言：

前段时间有位戒友分享了国外戒色网站的文章，很有启示意义，我做了一些摘录，并且附上点评分享给大家。

国外 NoFap 运动（戒撸运动）

\begin{description}
    \item[NoFap] fap 代表自慰，NoFap 就是向自慰 say no！
    \item[Reboot] 重启。当你从色情内容抽身出来一段时间的“净化”后，大脑将回归正常。通常一个 Reboot 周期为 60 - 120 天。
\end{description}

\begin{case}[国外戒色网站摘录]
    戒撸的网友反映自从戒撸后精力充沛，人也自信了，戒撸让他们重拾自信，用他们的话说 \textbf{戒撸是超能力}，Armando 已经两个月不看色情图片和视频了。他感觉“成为了自己身体的主宰”。现在他有更多时间读书，去健身房的运动量也是以前的两倍。Armando 是戒撸运动的一份子，戒撸运动是一个青年男子群体发起的活动，戒撸运动在年轻人中非常流行，据估计，60\% 的成员是无神论者，网站也同样欢迎基督教徒和穆斯林，只要认同色情的危害就可以加入。
    \subparagraph{附评} 国外戒友的反馈和我们有高度的相似，戒撸后很多人的确恢复了精气神，变得精力充沛了。自信心也得到了很大提升，有底气有正气了，戒撸可以给人一种超脱欲望束缚的自由感，可以带给人无限的愉悦，是一种很单纯很美好的感觉。“戒撸是超能力”，国外戒友的这一总结，很有创意，值得好好回味。Armando 感觉“成为了自己身体的主宰”，这句话也很经典，撸者往往是欲望的奴隶，心魔的提线木偶，是身不由己的感觉。而戒撸可以让你成为身体的“主人”！戒撸运动 NoFap 在国外非常流行，我想戒撸不仅是一种生活态度，更是一种莫大的享受，这种享受绝非撸管的快感所能比，很多戒友这样反馈：戒撸所获得的愉悦感要比撸管爽很多倍！这是真实不虚的，戒撸能够给人带来一种超脱的自在与愉悦，是至尊的享受。《四十二章经》也说到，“离欲清净，是最为胜。”

    国外的戒色网站，60\% 的成员是无神论者，但也同样欢迎基督教徒和穆斯林。我们戒色吧也是如此，信仰自由，国家也是承认的。信佛教、信基督都可以来戒色吧，佛教有正信与迷信之分，正信佛教完全是可以的，不要一看到佛教就认为是迷信，这完全是偏见。连爱因斯坦都认可佛教，康有为、梁启超、鲁迅都认可佛教的，科学家沈家祯和潘宗光也认可佛教。现在很多中学生往往对佛教有误解，其实儒释道都属于传统文化，我们都应该好好学习。戒色吧为了照顾广大无神论的戒友，几乎不置顶佛教的帖子，也很少加精佛教的帖子，大家翻翻精品帖就知道了。大家来到戒色吧，信仰自由、彼此尊重即可。佛教戒邪淫是很好的路子，如果你不喜欢，也可以走专业的戒色道路，看你自己的缘分了。
\end{case}

\begin{case}[国外戒色网站摘录]
    宽带可以让任何人下载无穷无尽的色情电影，这些内容极为有害，又让人无法自拔。自从戒除了看色情电影，James 觉得生活发生了某些微小但重要的变化。他意识到以前在网上浏览色情信息的习惯让他无法正常和现实生活中的女性沟通，加入戒撸运动后不久，他就发现自己在做以前根本想不到的事情：在超市和女售货员开玩笑。网络色情随互联网而兴起，但调查发现，网络色情是会上瘾的，而且会造成一系列心理和生理上的问题。
    \subparagraph{附评} 国外对色情危害的认识是非常到位的，他们认为这些内容“极为有害”！网络色情是会上瘾的，容易让人无法自拔，美国纪录片《名为色情的毒品》大家都应该好好看看，这个纪录片向我们讲述了色情信息惊人的成瘾性及潜在的巨大危害。国外戒友 James 自从戒撸后发现了一些微妙的好变化，他可以和现实生活中的女性轻松自在地沟通了，这是一个非常好的变化，说明心理正在恢复正常。众所周知，手淫是对身心的双重摧残，对于心理的摧残其实一点也不亚于对身体的摧残。其中，出现社恐的戒友是非常多的，特别是见到喜欢的女生根本无法沟通，中医：肾主恐。手淫伤肾到一定程度，就会出现社恐的症状表现，有很多戒友在手淫前是阳光开朗的，沟通一点没问题，但是沉迷手淫后，变化就太大了，和之前完全判若两人。手淫是导致社恐的罪魁祸首之一，这在很多深有体会的病友之间已经达成共识。曾经看过一篇文章，说手淫的人，十个有九个有社恐。这个结论略显夸张，但不可否认的是，因为沉迷手淫，很多人的确患上了社恐。国外的戒友也是如此反馈，在 James 戒撸之后，他的心理他的社交能力，都在逐步恢复，他的自信也得到了重建。
\end{case}

\subsubsection{关于 2 点问题的澄清}

\paragraph{对食色性也的误解}

\begin{quote}
    孟子与告子辩论，告子曰：“食色性也。仁，内也，非外也。义，外也，非内也。”
\end{quote}

现代不少人，就把食色性也作为自己放纵的借口与依据，好像这是天经地义的事情，似乎性行为就应该像吃饭一样，一天三次。其实这是对食色性也的严重误解，无害论当中经常能看到这一句。人生在世，有两件事很关键，一是吃饭问题，第二个就是传宗接代，繁衍后代。古圣先贤绝对不会教后人纵欲的，而且手淫在传统文化中就属于邪淫的范畴。孔子曰：“少之时，血气未定，戒之在色。”圣人是提倡戒色的，《寿康宝鉴》云：“色，少年第一关，此关打不过，任他高才绝学，都无受用。”不吃饭会死，不手淫可以活得更好。手淫并非生活的必需品！手淫是邪淫，邪淫伤身败德！很多戒友不是喜欢打通关游戏吗？如今色关摆在你面前了，就看你是否打得过了。戒色并不是终身禁欲，而是让你学会控制自己的欲望，做自己欲望的主人，你在婚前如果能够打通色关，那么在婚后才有望能做到节制。否则很多人结婚后往往很放纵，色关从来没有打通过，依然还是欲望的奴隶，结果放纵没多久就症状缠身了，古代房劳的医案是非常多的。所谓食色性也中的色，更多的是传宗接代的需求，而不是放纵的色，圣人从来不会提倡性放纵的，中国几千年的历史，也没见过哪个圣人提倡过手淫，更别说适度手淫了。因为手淫的定性就是邪淫，邪淫真的一次都不能有，手淫是易犯的恶习，一定要趁早改正过来，执迷不悟只会导致自毁。

\paragraph{不少新人说：“我手淫好几年，自己没感觉嘛”，然后就怀疑手淫是否真的有害。}

我想说的是，等你有感觉了，也许已经晚了。没感觉，不代表身体是健康的！很多人平时没感觉，似乎很健康，然后去医院检查，结果已经得病了，生活中这些例子屡见不鲜，很多人一查就是很严重的疾病，需要住院开刀。大家想一想，是不是这样？有时你的自我感觉并不是正确的。另外，适度也是有害的，因为每次手淫都是在消耗宝贵的肾精！关键就是你是否伤得起，身体底子厚，可以伤个几年，但是伤到一定程度，必然就是症状缠身，有一个量变到质变的过程。

\begin{case}
    你说的那些严重的我都有了！手淫 10 来年！前 10 天突然所有病状都出来了！严重阳痿早泄！我都没恢复的信心了。
    \subparagraph{附评} 这个案例就很典型，十年后症状都出来了，这个戒友用了一个词：\textbf{突然}！看到了吗？当损伤达到出症状的临界值，症状就会突然爆发出来！一般手淫 2 年左右就会出现一些症状，可能并不严重，但是如果伤精史达到十年以上，那么症状的表现就可能很明显了。很多人都是抱着侥幸心理，而且很无知，脑子里面被无害论占据着，看不到真相，其实真相就在前辈的惨痛经历中，“以史为鉴，可以知兴替。”手淫方面其实没有什么新鲜事，你经历的，前辈们早就经历过，你的思想误区，前辈们当初也都有过。莫道撸管无报应，十年之后看如何？《菜根谭》：“老来疾病，都是壮时招的；衰后罪孽，都是盛时造的。故持盈履满，君子尤兢兢焉。”
\end{case}

下面分享几个答疑案例。

\begin{case}
    飞翔哥，我做完树疗后，毛孔明显收缩，浮肿也退了，脸也不那么脏了，我抱的树不知道叫什么名字，不过很有特点，上面不长虫子，比较光滑，贴上去很有感觉，不过我贴了两天就换树了，因为它被我贴得太脏了，我贴过的地方呈现灰黄色，用手一擦好多油，感觉它都要被我贴烂了。还有 20 天中考了，根本没有时间去树疗了，中考过后天气又那么热，出去溜达一圈能晒成人干，请问飞翔哥还有没有别的恢复气色方法，或者防晒方法？
    \subparagraph{答} 嗯，夏天天气炎热，要树疗则应该选择相对凉爽的时段，避免中暑的可能。树疗是会留下你的痕迹，就是贴的地方颜色变深，油都上去了。一般没事的，你很在意的话，可以换棵树。恢复气色，不要熬夜，一个好的睡眠对于气色恢复很关键，另外就是有氧运动要坚持，加油！
    \subparagraph{附评} 树疗对于容貌气色的恢复有着显著的效果，收缩毛孔，去浮肿，对于脸部凹陷或者眼眶凹陷的情况，也有着很好的恢复效果。但树疗也有一些限制，关键是要有时间，然后要选择一棵好树，还要看天气。夏季的话，太阳是有，就是太炎热了，容易中暑。最好能选择相对凉爽的时段，比如早晨和黄昏，太阳的热力不是那么强烈，这样就不会出现中暑的情况了，做树疗时最好把水也带上，渴了可以马上喝。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，我现在有一种心理就是总想中考后狠狠撸一把，每当这么想时我就感觉有了希望，因为考前这段时间简直就是煎熬。
    \subparagraph{答} 嗯，压力一失去，人也容易破戒，还有就是狂欢心理，比如撸一把庆祝一下，这种心理也容易破戒。自己要加强学习，提高警惕才是，克服这种破戒的想法，加油！
    \subparagraph{附评} 考前压力大，很多考生会因为压力而破戒，压力破戒在破戒类型那季我也专门总结过，另外，就是考完也容易破戒，因为压力突然消失，这时候也容易产生放纵的想法，相信很多初三高三的戒友在考完之后，都会出现破戒。希望大家能够加强学习，注意情绪管理，安然度过这两个破戒时段。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥，老是破戒怎么办，我还年轻，我不想死。呜呜
    \subparagraph{答} 嗯，破戒之后不要给自己太大压力，好好总结破戒的经验教训，多学习提高觉悟即可，争取越戒越好，加油！
    \subparagraph{附评} 有些戒友对待破戒的反应过大，这也是不可取的，我们应该理智对待破戒，刚开始戒色也难免会出现破戒，毕竟觉悟尚浅，定力不深。破戒后我们应该注意心态调整，不要给自己太大压力，也不要太颓丧，关键是要从破戒中吸取经验教训，不要总犯同一个错误。有些学生党在破戒后，感觉天塌下来了，或者感觉自己彻底完蛋了，搞得心理负担很重，整日愁眉苦脸，甚至影响到了正常生活，这都是不可取的。我们应该多激励自己，不要灰心丧气，想当初我也失败过无数次，但是我没有放弃，通过不断学习我才最终战胜了心魔，觉悟的提升有一个过程，不要因为几次破戒而灰心丧气，乃至破罐破摔。理智对待破戒，这样我们才能越戒越好。
\end{case}

\begin{case}
    老师你好，我手淫差不多 10 年吧，身体没有不适，然后就是三个月前，和女友开房，一天 8 次，当晚人就倒下了，乏力浑身难受，打 120 送医院，以为要死了，查下来没什么，恢复到现在（也戒到现在 3 个多月）好点了，目前症状：偶尔乏力，气短，手腿用力会发抖，舌头干，有时走路像踩棉花，头有点晕。只有自己真正意识到恐怖，才会真心去戒！在以后的生活中，不会再有手淫了，懂得太晚！现在能正常上班了，稍微好点，偶尔还会难受。
    \subparagraph{附评} 这位戒友让我想起了 sg552 的案例，sg552 是连续射 2 次，然后出现了濒死感，而这位戒友是一天 8 次，最后打 120 进医院了。这位戒友是幸运的，毕竟房事猝死是真有其事，这类新闻也屡见报端，房事猝死，中医称为“脱症”，民间又叫“大泄身”。它不但包括性高潮期间的突然死亡，也包括性行为后的死亡，这种病症来势凶猛不能等闲视之。当濒死感来袭，那种感觉是非常非常可怕的！sg552 就说之前他的身体很好，性欲旺盛，没想到连续射 2 次就出大问题了。可见所谓的“自我感觉良好”，是多么不靠谱啊！这个案例也是如此，手淫差不多 10 年，之前身体也没有什么不适，这让他放松警惕和麻痹大意，结果这次放纵，让他真正“烫”到了！好比小孩不知烫，非要自己狠狠烫一次，才能长住记性。之前他手淫 10 年，身体虽没有不适，但并不代表没有伤害，其实伤害已经在暗中累积了，压死骆驼的，往往是最后一根稻草。我看过很多案例，有的人是手淫前 5 年没事，到第 6 年就不对了，有的人是前 10 年没事，到第 11 年就出症状了。这和吸烟有着共同的原理，吸烟有害健康，这是大家都知道的，但有的人吸烟 5 年乃至 10 年，一点事情都没有，难道你可以说吸烟是无害的吗？当然不能，因为吸烟的危害是有滞后性的，大多是在 30 岁或者 40 岁以后才会显现恶果。所以，对于手淫的危害我们千万不能掉以轻心，也不要太相信自己的自我感觉，有时主观感觉并不能说明实际情况，你觉得自己没有不适，但我可以告诉你，你已经被蛀空了！你就要废了！手淫的人，就像豆腐渣工程，说倒就倒。这位戒友感慨“懂得太晚”，希望大家不要步他的后尘。

    \begin{quote}
        印光大师：“现今少年每每不知保身之道，纵情色欲。由之而死者，当有四分，由之受病以别病而死者，亦有四分。举世之人，十分之中，直接间接由女色而死者，有其八分，亦可惨也。”
    \end{quote}

    大师所言，诚良言也！不可不听，不可不慎！
\end{case}

下面步入正文。

应戒友建议，这季再谈谈精索静脉曲张，尽量写得详细些。

\subsubsection{何为精索静脉曲张}

精索是伤精患者常见的疾病，以精索内蔓状静脉丛的不同程度扩张和迂曲为特点。精索 95\% 发生于左侧，亦为男性不育症的重要原因，严重的精索静脉曲张可引起该侧睾丸萎缩。

临床表现为：轻者可无症状，仅在体检时发现。有症状时，阴囊坠胀不适，睾丸或小腹胀痛不适。站立过久、长时行走及劳累后症状加重，平卧休息后症状减轻。或有头昏乏力、腰膝酸软、阴囊湿冷，以及性功能障碍等症状。

因为沉迷手淫，很多戒友都患上了精索，这个疾病非常普遍，轻者无明显症状，容易被忽视，其实已经得上了，去医院检查便知。很多人在得知自己有精索时，都很懊恼，觉得自己不完美了，有缺陷了，其实精索这种疾病非常多见，过段时间懊恼的情绪就会自动缓解乃至消失，慢慢就接受这个事实了。

\subsubsection{精索的自我诊断}

临床上，将精索静脉曲张分为三种。

\begin{description}
    \item[轻度] 站立时看不到阴囊皮肤有曲张静脉突出，但可摸到阴囊内曲张之静脉，平卧时曲张之静脉很快消失；
    \item[中度] 站立时可看到阴囊上有扩张的静脉突出，可摸到阴囊内有较明显的曲张之静脉，平卧时包块逐渐消失；
    \item[重度] 阴囊表面有明显的粗大血管，阴囊内有明显的蚯蚓状扩张的静脉，静脉壁肥厚变硬，平卧时消失缓慢。
\end{description}

如果没有相关经验，轻度精索不一定能摸到，不过专业的医生应该可以摸到的，做阴囊 B 超也可以确诊精索。不少戒友都向我反映，在他们的睾丸上有蚯蚓状团块，这种现象一般就考虑为精索静脉曲张了。

\subsubsection{手淫会导致精索静脉曲张}

精索的发病原因主要是肝气郁滞，经脉不畅；或湿热下注，阻滞经脉；或举重担物、长途跋涉、久站久坐、洗凉水、筋脉受损；或肝肾亏损，经脉失于濡养，或脾胃气虚致气血运行不畅而发生本病。手淫伤肝肾就是导致精索病发的主要原因之一，关于手淫导致精索，中西医都有讲到，这方面不存在任何争议。

\begin{case}[精索静脉曲张]
    我以前有手淫的习惯，导致精索静脉曲张中度，半年前服过一个月的中药，治好了，手淫也戒了。可前段时间手淫了几次，现在小腹又不舒服，腰凉，怎么办？
    \subparagraph{附评} 这位戒友就是手淫导致的精索，在治疗并戒除手淫后，精索恢复了，可惜后来破戒了，精索又复发了。
\end{case}

\begin{case}[精索静脉曲张]
    由于我的纵欲，我在 SY 之后阴囊偶尔会有疼痛，去医院查了下，原来是精索静脉曲张，左侧为主，还是双侧的，我彻底戒除手淫，然后多活动会好吗？
    \subparagraph{附评} 有些戒友时常蛋疼，但自己忍着，没有重视，也不去看医生，其实很可能已经得上精索了。精索以左侧为主，双侧都有的人也多见。
\end{case}

\subsubsection{精索影响生育功能}

临床医学数据表明，在男性不育症中，精索静脉曲张是导致死精、弱精、少精甚至无精症的直接原因。精索静脉曲张，会使血液回流受阻，造成睾丸的血液循环障碍，久而久之便会影响睾丸的生精功能。精索静脉曲张最为严重的危害是对生育功能的影响，如果患者出现精液异常的情况，很有可能导致不育。

\begin{quote}
    《寿康宝鉴》：女色之祸。极其酷烈自古至今。由兹亡国败家败身绝嗣者。何可胜数。
\end{quote}

绝嗣，子嗣断绝，后继无人。就是指的是，纵欲会导致不孕不育，会导致断子绝孙。因为纵欲会导致前列腺炎和精索静脉曲张，这两个病都会影响精子质量，严重者就会出现不孕不育的情况。

\begin{case}[精索静脉曲张]
    前几天去医院检查，医生说我有很严重的前列腺炎，双侧精索静脉曲张，阴茎发育不良，太短小，早泄问题很严重，事先申明我没结婚也无有女朋友，但是医生说手淫不到一分钟就射了属于严重早泄现象，而且精液检查出来 59.8\% 是死精，畸形精子也很多。
    \subparagraph{附评} 这位戒友就是精索 + 慢前，精子质量很差，死精和畸形精子很多，还有严重的早泄现象。
\end{case}

\begin{case}[精索静脉曲张]
    我因手淫得了精索静脉曲张。高二 17 岁，具体细节不愿描述，可能会影响传宗接代，痛苦不已。
    \subparagraph{附评} 17 岁高二就得上了精索，的确很痛苦，我想很多高中学子其实已经得上了，只是不敢去医院，所以自己还不知道，如果是严重的精索自己也应该可以摸到的。
\end{case}

\begin{case}[精索静脉曲张]
    我不能生育，老婆生育没问题。我彩超精索静脉曲张，为 2.5 MM，左侧睾丸有隐约的牵扯感，精子 1 小时不液化，活动率 10\% - 35\%，尿道口经常有蛋清样液体流出，使劲大便时有精子流出，勃起不坚，性生活时间短。吃过头孢地尼、阿奇霉素、维生素 C，还吃了头孢泊肟酯，生精胶囊，前列倍喜胶囊。感觉没有明显改善。
    \subparagraph{附评} 这位患者就是精索导致的不育，失去了生育能力，不过通过治疗还是有望恢复的，但也要看具体情况了。不是所有精索患者都会出现不孕不育，具体还要看严重程度。
\end{case}

\begin{case}[精索静脉曲张]
    结婚一年妻子未怀孕，检查说我是左测精索静脉曲张，动过手术后已经半年了，可是老婆还没怀孕，纠结啊。
    \subparagraph{附评} 这位患者虽然动过手术，但也没能恢复生育能力，我当初去看医生，医生也说做手术不能保证恢复生育能力。
\end{case}

\subsubsection{关于精索的手术治疗}

精索的手术治疗现在最普遍的就是高位结扎，高位结扎就是将接近肾主静脉的精索静脉打结，关闭其功能。结扎意味着关闭静脉通道，必然会造成局部供血供氧不足，组织功能减退。精索结扎手术的复发率极高，具不完全统计，精索手术复发率高达 75\% - 80\%！为什么有这么高的复发率呢？那是由于结扎一根静脉后，其他的侧支静脉还是要承担静脉回流的重任。不良的影响因素依然存在，复发也就成了必然。另外，就是患者大多有手淫恶习，在手淫后是极易复发的。

\begin{case}[精索静脉曲张]
    精索静脉曲张手术第 1 次四年前，第 2 次手术一年多了，现在 B 超检查又复发了。精索静脉曲张都在左侧。第 1 次手术在金华医院，第 2 次手术在杭州浙一医院。第 2 次手术后 6 个月左右效果很好，精液检查都正常，6 个月后就越来越差，现在 B 超检查又复发了。我的两次手术都是高位开放式手术。
    \subparagraph{附评} 这位患者手术过 2 次，现在又复发了，精索的复发率是极高的。
\end{case}

\begin{case}[精索静脉曲张]
    做完手术后！现在都已经过了半年多了！但现在还感觉到阴囊那里的地方有时候还是会疼痛！我经常有手淫的习惯！大概两个星期就手淫一次！
    \subparagraph{附评} 只要还在手淫，精索就有可能会复发，因为手淫是导致精索的一大原因。种什么因，得什么果。
\end{case}

\begin{case}[精索静脉曲张]
    精索静脉曲张手术 2 个月后复发了，2 个月之间有两次手淫，本来是单侧现在变成双侧了，还能治好吗？我今年 22 岁，在读大学，请帮帮我，我现在精神压力很大。
    \subparagraph{附评} 这位患者更惨，2 个月 2 次手淫，这个频率应该很“适度”了，谁知单侧变双侧了，难道又要再次手术吗？
\end{case}

\subsubsection{导致精索复发的原因}

任何的手术都是存在复发的风险的，精索静脉曲张本来的复发率就很高。

复发的原因主要是：

\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item 精索静脉分支结扎不完全
        \item 精索内静脉结扎后未堵截
        \item 误扎腹壁下静脉
        \item 侧枝轮回成立欠好
        \item 剧烈运动和过度劳累
        \item 烟、酒，刺激性食物
        \item 久坐久站、熬夜
        \item 手淫、频遗、意淫
        \item 受寒着凉、憋尿
        \item 生气、压力大等
    \end{itemize}
\end{multicols}

很多精索的文章都会建议手术后一个月内不房事、不手淫，还有的文章建议半年内禁止性生活。而我的建议则是应该彻底戒掉手淫，因为非常多的案例表明，只要还在手淫，精索就有可能会复发。房事的话，最好是在半年之后，当然是对已婚人士而言的。

\subsubsection{戒色对于精索恢复的意义}

戒色保精，对于精索的恢复是有积极意义的，现在可以确定的是，坚持戒色养生，精索有望缩小，但精索已经形成了，要完全消除，有难度。

\begin{case}[精索静脉曲张]
    我得精索静脉曲张有 7 年多了。去医院看也无非就是让你动个手术，而且手术又是不能保证治好的。当时去看完医生后，好绝望，好伤心。可能是麻木了，破罐子破摔吧，大学期间基本一个礼拜撸管一次，那时没有学习戒色文章，处于强戒。每次撸管完一两天内，精索就会加重。三四天后就能好点，就这么一直好了伤疤忘了疼，没心没肺地撸管。大学毕业后，来到戒色吧学习，系统地戒色。现在终于能戒到 5 个月了，很欣慰，但是，精索静脉曲张的恢复让自己着急，虽然阴囊已经明显上缩了，精索也变小了。但我坐在办公室，或者比较劳累的时候，阴囊还是会肿胀，不舒服的。再加上最近欲望有点起来了，意淫也多起来了，我感觉到很无助，一个人孤独地战斗。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的恢复还是不错的，阴囊已经上缩，并且精索也变小了，这都是恢复的好现象，但是他有久坐，还有劳累时也会感觉不舒服，在保养方面做得不够好。再加上意淫控制不好，那就更容易出现症状反复了，意淫一定要念起即断，这样对身体无伤害，如果沉迷意淫，那就是暗漏了。
\end{case}

\begin{case}[精索静脉曲张]
    一年前我发现左睾丸上的精索静脉团有一厘米多粗一些，甚至接近 2 厘米，右睾丸上有一点点。后来经过了节欲和戒除手淫有了一定程度的恢复，右边的精索静脉曲张基本上消失了。但是到现在左睾丸的精索也一直是维持在 1 厘米粗左右。
    \subparagraph{附评} 这位戒友通过戒除手淫恶习，精索病灶也缩小了。所以坚持戒色养生，精索是可以缩小的，但是要完全消除，有一定难度。
\end{case}

\subsubsection{精索的后期保养}

精索和慢前一样，一定要注意保养，一定要有保养意识。没有一劳永逸的痊愈，平时自己一定要注意保养，并且杜绝各种可能导致复发的因素。

\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item 尽量不要生气，怒伤肝，要保持一个平和的心态，注意情绪管理。
        \item 注意饮食的清淡，不要吃辛辣食物，尽量不要喝酒，应酬的话少喝。
        \item 注意劳逸结合，不要久站久坐，不要剧烈运动。
        \item 注意个人的清洁卫生，可以选择弹力内裤，松紧正好。
        \item 避免劳累，减缓精神和工作压力。
        \item 适量运动，多做养生功法。
        \item 多吃蔬菜水果，保持一定的饮水量。
        \item 戒除手淫恶习，意淫念起即断。
        \item 尽量避免着凉，不要吃冷饮，少吹冷空调。
        \item 严格控遗，频遗会导致精索复发。
        \item 不要憋尿，憋尿对精索静脉曲张不利。
        \item 多做好事，多帮助别人，为善最乐，善则生阳。
    \end{itemize}
\end{multicols}

最后总结：

精索的恢复和慢前一样，都极其重视养功。手淫应该彻底戒掉，因为手淫是导致复发的一大诱因。还没撸出精索的戒友，看到这篇文章应该引起足够的重视，因为精索是会影响到生育功能的，这是个相当严肃的问题，涉及到传宗接代，你要为你的后代负责，不能图一时之快而废了自己的生育功能，切记！

以印光大师的一段告诫来结束：

\begin{quote}
    “汝行医，切不可学今之头痛医头，脚痛医脚之庸医。无论男女，均令彼断房事。直至大复原后，尚须过月余，方可一行。否则纵令不死，也成残废无用之人。求子者，须令断房事半年，以培足先天。待妇天癸净后，其夜天气清明，日吉无凶，一行即可受孕。从此永断房事，生子决定体格强健，心识聪敏，性情贤善。”
\end{quote}

这季分享一首戒色诗歌。

\begin{center}
    《请记住戒撸的美好》\it
    \begin{multicols}{2}
        撸管是一种堕落 \\ 让人自卑，让人惶恐 \\ 让人脾气暴躁，让人猥琐变丑 \\ 让人内心龌龊，让人悔恨终身

        ~\\

        我告诉自己 \\ 一定要主宰自己的心 \\ 做欲望的主人 \\ 我再也不想做提线木偶 \\ 我已经厌倦了撸管的生活 \\ 这是一种不正常的生活 \\ 是一种垮掉的生活

        ~\\

        沉迷撸管，我什么也没得到 \\ 相反，我失去了太多太多 \\ 撸管的苦，撸管的辛酸 \\ 终有一天你会明白 \\ 希望那一天不会太晚

        ~\\

        戒撸就是重生 \\ 戒撸可以赐予你一段纯净的生命 \\ 戒撸是一种莫大的享受 \\ 戒撸可以带给你纯净美好的感觉

        ~\\

        请记住这种感觉 \\ 这种感觉实在太珍贵了 \\ 一不小心，就会失去这种美好 \\ 无撸，实在太美好 \\ 请记住这种美好 \\ 好好珍惜 \\ 因为它稍纵即逝
    \end{multicols}
\end{center}

\subsection{撸管色关通关秘籍}

前言：

这季前言分享几个案例。

\begin{case}
    我觉得精索可以恢复，我当时就是左边很粗的的团块了，持续了大半年，现在全摸不到，戒色养生后精索恢复的可能应该还是很大的，我就是一个活生生的例子。
    \subparagraph{附评} 这是戒友阿怪的恢复案例，他通过戒色养生让精索缩小了，已经摸不到了，属于恢复比较成功的案例，戒色养生是有望让精索缩小的，但一定要在养生方面多下功夫，会养生的人，一般恢复比较理想。我们应该多看养生的书籍和讲座，努力提升自身的养生觉悟，光戒不行，恢复也是一项系统工程，症状严重的话，则要配合积极就医治疗。
\end{case}

\begin{case}
    150 天，以为自己不会再破了，呵呵，只能说戒色真的好难，一点点的不注意就完蛋！想着看一下吧，不去 SY 就行了，然后又想着，这么久了，来一次也没关系，真的是……难道真的要做一辈子的失败者吗！我不想这样，真的很可笑啊！重新来过吧。还能怎么办？
    \subparagraph{附评} 戒色百天以上，很多人会有这样一种想法，那就是：我已经戒色成功了，我不会再破了。破戒往往就发生在以为自己成功时，大家好好体会这句话，很多人在进入戒色稳定期之后，意淫极少，戒得很轻松，这时候他就会放松警惕，以为自己成功了，殊不知心魔随时都会反扑，就在你放松警惕时，心魔就会趁虚而入，怂恿的念头会跳出来，“想着看一下吧，不去 SY 就行了”，这种怂恿的念头一出现，应该马上引起高度警觉，一旦听从此类念头，破戒就在所难免了。戒色不像戒烟，烟是身外之物，而淫欲种子就潜伏在你八识田里，就像打不死的小强，不管戒多久，都应该保持足够的警惕，心魔就在等待你失去警惕，然后给你致命一击！
\end{case}

\begin{case}
    本人 25 岁，SY 10 年多了，前段时间由于喝酒后手淫，导致小腹和睾丸不舒服，去医院查出慢性前列腺炎，附睾囊肿，现在正在治疗，半个月花了 3 万多了！SY 期间，出现滴白 2 年多了，早泄也很明显，勃起不坚的情况也有。现在的问题是：心理莫名其妙的恐惧紧张让我寝食难安，我也不知道自己在紧张害怕什么，只知道这种感觉要是一直存在，那我活着也没什么意义了。求大家帮帮我，怎么能去除这紧张感？
    \subparagraph{附评} 这位戒友半个月花掉 3 万多！这个数字很惊人，手淫的人到最后就是人财两空，钱留不住啊！症状出来都是钱！手淫通往医院！这位戒友的心理也出现问题了，肾主恐，手淫伤肾到一定程度，就会出现莫名其妙的恐惧感，严重的话，就会发展为恐惧症。手淫的人会失去底气，心理会变得惶恐不安，这是真实不虚的，也是无数案例揭示的真相，总之，手淫是对身心的双重摧残，手淫会掏空你的身体，手淫也会掏空你的钱包，可不畏哉！
\end{case}

\begin{case}
    差点没撸死！躺床上一个月了，一个月前熬夜加 SY，突然心脏剧烈跳动，整个人快晕了，送医院抢救，现在无气无力虚得要死，请问还有救么？
    \subparagraph{附评} 熬夜 + 手淫，不是作废的节奏，是作死的节奏！撸成遗像！撸管和熬夜是最耗生命能量的两种恶习，就像两把砍向生命之树的斧子，一把斧子砍，已经很受伤了，如果两把斧头一起砍，那么生命之树很快就会倒下。经常有报道大学生熬夜猝死，最近熬夜看世界杯而猝死的就有好几个。又熬夜又撸管，真的要送医院抢救！出现濒死感是很可怕的经历，活过来的人可以向我们叙述他的可怕经历，那么死去的人呢？永远无法再开口了……
\end{case}

\begin{case}
    飞翔哥是这样的，最近我遇到了这样的一件事。那天晚上，我固肾功做了 200 个，睡姿采用婴儿卧，腿的弯曲幅度可以说是很深了，心想不会遗精了。但我晚上开了空调睡觉，并且温度还很低。结果你猜怎么着了，我被冷醒了。然后，我起来盖了被子。结果，也不知道几点遗精了，紧接着后来，又遗精了一次。第一次量很少第二次量很大。
    \subparagraph{附评} 身体要更好地恢复，必须要学会控遗之道，关于控遗，我一般推荐的是固肾功加吉祥卧，然后要注意杜绝其他各类导致遗精的因素。这位戒友固肾功和吉祥卧做得比较好，但是他把空调开得太低，受了寒邪，导致连续遗精。喝冷饮伤阳气，会导致遗精，吹冷空调也会伤阳气，也会导致遗精，身体虚的话，热水泡脚也会导致遗精，冷热都容易导致遗精。导致遗精的因素，我在控遗那季专门总结过，大家这方面一定要多注意。频遗问题，基本每个戒友都会遇见的，现在没遇见，戒到一定程度自然会碰到的。所以，我们一定要学会控遗之道，尽量把遗精频率控制在一月 3 次以内，最好是 20 多天一次，或者一个月一次。
\end{case}

\begin{case}
    我从上个月中旬突然有一天开始头晕，当时感觉很难受，后来躺床上休息了一会，第二天起来也没多在意。但是到了下午又开始头晕，然后一直晕到了现在。回想头晕之前的一个星期，去女友那里纵欲。后来去医院检查了很多，都是好的，慢慢地怀疑这怀疑那。现在的情况是，头昏、耳鸣、全身无力，尤其是看东西非常吃力，感觉眼花了一样。以前就来过戒色吧，也戒色过，但是时间都不久。这次真的吓到了，决心戒色。希望各位吧友帮帮我。
    \subparagraph{附评} 这位戒友是纵欲一段时间后，突然出现了头晕，又是“突然”。量变产生质变，伤精到一定程度，过了临界点，症状就会突然爆发出来。不仅手淫会伤身体，和女友做爱也是会耗损肾精的，一样符合精少则病的医理。这位戒友出现的症状表现考虑为神衰的可能，他现在经历的，无数伤精的前辈都经历过，撸界没有新鲜事，后来者一直在重复前辈们的痛苦体验。神经衰弱如果去医院检查，一般都显示为正常，没有什么大问题，这就是西医仪器检查的局限，检查正常不代表身体正常！患者往往经历过非常多的检查，很多神衰患者都会疑病，因为检查结果虽为正常，但是症状却生不如死。中医：肾上通于脑！手淫伤肾更伤脑，轻则脑力下降，重则就会出现神经症。一旦出现神经症，那痛苦就加倍了，那就真的很折磨了。这位戒友也写到“这次真的被吓到了”，沉迷手淫恶习，症状迟早会吓到你！撸管撸到怕！最后你的生活会变成灾难片和恐怖片！症状就像蛇，很多人不被症状狠狠咬上一口，他是不会真正下决心戒色的，他就是温水青蛙，处在麻痹大意的思想状态，直到有一天，痛苦突然降临，这时候他才会惊醒。出其他症状也还好，如果是神经症，要恢复就有一个过程了，一般都是半年以上乃至一年以上才有望恢复正常。如果是一边撸管一边治疗，那么神经症十几年都难好，戒色养生才是神经症痊愈的基础，三分治疗，七分养生，养生就包括戒色保精，就像地基一样，地基稳固了，才能建房子，否则就是沙上建塔。
\end{case}

下面进入正文。

人生就像一款通关游戏，没有模拟的人生，只有现场直播，人人都是闯关族，来到这个世界上，注定要面临诸多考验，这些考验可以验出你的成色，所谓真金不怕火炼。

\begin{quote}\it
    《寿康宝鉴》云：色是少年第一关，此关打不过，任他才高绝学，都无受用。
\end{quote}

少年所要面对的第一关就是色关！色字头上一把刀，色是刮骨钢刀，多少人倒在了色刀之下，这是一把温柔的钢刀！最软也最硬，是一把杀人不见血的刀！寒光一闪，刀已出鞘，谈笑间，精飞人废。这是一把极狠的刀，一把充满诱惑的刀，一把令人胆寒的刀！天道祸淫最速，色刀削人最狠！不仅削人，还削功名，沉沦于声色犬马，必被色刀斩落马下。剑走青，刀走黑，色刀的黑，是真黑，够黑！让你舒舒服服的就废掉了，让你废得如此心甘情愿，让你废得没有一点脾气。刀如猛虎，女色即是胭脂虎，你最迷恋的废你最深！色刀过处，如滚瓜切菜，刀锋上凝结的都是撸者的精髓；色刀吹毛即断，削铁如泥，一切都还没开始，地上已经躺满了撸者。

很多人从发育时，就开始打色关，冲色关，打了十几年，依然无法冲破这一关，真可谓英雄难过美人关。明知道邪淫伤身败德，但遇到了，就是打不过，一次次败下阵来。其实，外魔易退，心魔难降，心魔不起，外魔不生。心清净了，处处都有佛，心不清净，处处都有魔。色不迷人人自迷，万丈深渊亦自掘。要战胜外魔，一定要先降服自己的心魔！魔，因心而生；魔，因心而灭。心生，则种种魔生；心灭，则种种魔灭。破心魔，则破外魔；心魔破，则外魔破。否则，必定沦为心魔的提线木偶，亦为外魔所破，身不由己！

\begin{quote}\it
    《通关文》云：夫色欲一事，为人生要命第一大关口，最恶最毒。何以知其为要命关口？凡人一见美色，魂飞魄散，淫心即动。淫心一动，欲火即起，气散神移。在色场中，日夜贪欢，以苦为乐，以害为快。古今多少英雄豪杰，诸般大险大难境遇，能以过去得，独于色魔一关，皆被挡住。四大无力，不能挣扎跳出。吾劝真心学道者，速将色欲关口打通，畏色如畏虎，防欲如防蝎。
\end{quote}

及近现代，西方淫靡之风东渐，世人每以纵欲为乐，实乃“以苦为乐”，一响贪欢而目光短浅，于纵欲所引发的大苦报而不顾，诚可痛哉！莲池大师：“杀是苦事，故言惨易。欲是乐事，故言惨难。今为一喻，明明安毒药于恶食之中，是杀之惨也；暗暗安毒药于美食之中，是欲杀之惨也，智者思之。”真正的智者不会选择撸管，真正的智者已经完全看清了撸管的真相：撸管先爽后苦，苦报非常惨烈！

色关废人无数，一色当关，万夫莫开！作为少年，第一关就应该要攻破色关，因为撸管会耗损你的精气神，撸管会削弱你的脑力，撸管也会影响你的生长发育，撸管对身体、对心理、对学业都会产生极其负面的影响；作为成年人，我们更应该要攻破色关，一定要做欲望的主人，而不是做欲望的奴隶，否则必废无疑！多少人都试图攻破色关，无奈一味强戒，不懂学习提高觉悟、觉悟降伏心魔的道理，尝试很多次都无功而返，越戒越差，破罐破摔，彻底沦为了心魔的傀儡。一次次沦陷，一次次失望，拖着一个症状缠身的废躯，苟延残喘，看不到人生的希望，撸管让你的人生进入了垃圾时间！

色关的确很难攻破，但并非牢不可破。一旦你觉悟达到了，那么就可以战胜心魔大 BOSS，彻底反转心魔对你的控制。如果觉悟不行，单挑心魔大 BOSS 的结果，必然就是被虐！这个世界就是靠实力说话，觉悟就是实力，觉悟达到了，你就不会觉得心魔是不可战胜的。就像小时候你觉得某人 \SI{180}{\centi\metre} 很高，等你长大了，身高超过 \SI{180}{\centi\metre}了，到时候你就不会再觉得 \SI{180}{\centi\metre} 有多高了，因为你不仅达到了，而且超过了。戒色就是练级，练觉悟等级，学习提高觉悟，觉悟降伏心魔，心魔破，则外魔破！玩游戏是打怪练级，而戒色是看戒色文章练级，都是一个道理，级别到了，才有实力和心魔叫板，否则只有被虐的份。

色关是人生的一个大关，和游戏一样，可以分解为若干个小关。

\subsubsection{适度关}

开始戒色，第一个要纠正的思想误区就是适度无害。戒色吧很多 5 级以下的新人，一发言就是适度无害论，还以为自己很对，其实适度无害论是很荒谬的，因为手淫恶习具有高度的成瘾性，就像适度吸毒一样，成瘾了再谈适度，不仅荒谬，而且是自欺欺人，很多人都把适度无害论作为自己放纵的借口，也作为放纵过后对自己的安慰。很多人因为看了适度无害论而撸得心安理得，直到症状彻底把他“烫醒”，这时他才会有所悔悟。

每撸一次，都是对肾精的一次损耗，就像你去商场购物，每一次购物都是需要花钱的，同样的道理，你每次撸管都是在消耗宝贵的肾精，通过花费肾精来购买快感，而肾精就是健康货币。当你还是肾精“大款”时，花掉一些是感觉不到的，就像一个百万富翁，每次花一千，他基本感觉不到，但是当他花个几年，花上瘾了，那么迟早就会变成穷光蛋。不少戒友在撸管的前几年，基本是没事的，当撸龄渐渐增长，报应就开始逐渐显现了。

其实，适度无害论已经存在了很多年了，很多前辈都是看着适度无害论长大的，也是看着适度无害论撸废的。对一无所知、缺少自律的懵懂少年说适度，那无异于推人下火坑，简直就是在害他们；对成年人而言，也是很难控制的，基本都是一发不可收拾，疯狂看黄，疯狂手淫，手淫恶习是极易成瘾的。国外戒色的研究已经把色情定义为 drug（毒品），上瘾程度是极强的。有的人会心存侥幸，他说，高度成瘾不代表一定成瘾，他相信自己可以做到适度。他这种想法，其实前辈们当初也是这样想的，过于自信，以为自己可以做到适度，其实根本就难以做到适度，适度的水太深太深，适度两字害死人。如果你还执迷不悟想搞适度，那就只能让症状教育你了，很多人就是不见棺材不掉泪！

\subsubsection{学习关}

要用戒色知识净化自己的头脑，要用戒色知识武装自己的头脑，让自己在黄毒泛滥的时代，能够具备一定的免疫力和抵抗力。

要想戒色成功，必须要认真学习戒色文章，通过不断学习戒色文章来提升自己的觉悟水平，觉悟到了，自然可以降伏心魔，所谓水到渠成，瓜熟蒂落。如果你不认真学习，而是一味强戒和盲戒，那么肯定会失败的。戒色就像弹钢琴，你必须学会如何谈钢琴，而不是乱弹琴，要学会如何去戒，要掌握戒色的方法，不能一味蛮干。很多新人破戒了就说自己毅力不行，其实戒色单靠毅力是不行的，很多人发毒誓只能坚持十几天，甚至昨天发完毒誓，今天就破了。所以，我们必须学会如何去戒色，不要蛮干，蛮干只会导致失败。

一定要多学习前辈的成功经验，欲知山里路，须问过来人。成功者，他到底哪里强？强在哪里？你和他有什么差距？戒色就应该不断补强自己的觉悟，不断完善自己的戒色意识，当觉悟达到相对完美的程度，那么就可以降伏心魔了。当你破戒时，你要深刻思考自己的觉悟缺陷在哪里，要不断反省不断总结，这样才能越戒越好。当你的觉悟水平不断得到提升，到时候自然就可以战胜心魔，不是心魔变弱了，而是你变强了。

\subsubsection{决心关}

我们一定要做戒色强点！所谓戒色强点就是戒色立场一定要坚定，绝对不能动摇。打篮球 5 个人中，会有一个最强点，踢足球 11 个人中，也会有一个最强点。我们戒色吧目前有几十万人，你也要做十里挑一、百里挑一、乃至千里挑一、万里挑一的强点，戒色立场一定要“狠”坚定，不动如山！要戒色成功，一定要具备很强大的决心，下了大决心，才会有大魄力来戒色，真正把戒色当做一件大事来做，一件不亚于高考的大事。其实戒色比高考还要重要很多倍，高考失败了，还可以再考，即使考不上，也不代表整个人生的失败，但是戒色失败，你的整个人生很可能就会陷入灰暗和低谷，因为精气神没了，脑力没了，身心健康没了，那就等于是本钱没了，本钱没了，拿什么奋斗你的人生？

超强的决心就是超强的力量，不戒掉撸管誓不罢休！请拿出壮士断腕的决心与魄力，勇猛精进地戒撸！做一个戒撸烈士！

\subsubsection{动机关}

戒色动机，我在一开始的戒色文章里就专门强调过，正确的动机导致正确的结果，很多人戒色就是为了更好地放纵，JJ 要变得更大更强，想要获得更多的满足。他戒色的动机就是为了放纵，有这种动机的人，往往戒色很快就会失败。仅仅为了性功能而戒，就会一直去试，一试就容易破戒，导致自己重新掉入怪圈，结果还是不能自拔。我们应该建立一个正确的动机，比如为了理想而戒、为了孝顺父母而戒、为了恢复身心健康而戒、为了恢复精气神而戒、为了让自己充满正能量而戒、为了弘扬正气而戒等等，如果单单为了恢复性功能而戒，那么心魔就会一直怂恿你去试，心魔会让你一直纠结于自己的性功能，让你掉入思维的牛角尖。其实，坚持戒色养生，积极锻炼，性功能自然会恢复的，如果你仅仅是为了性功能而戒，那么破戒的可能性就会变得很高。这是过来人的告诫，不少前辈都犯过此类错误。

还有一些新人喜欢为了女友而戒，戒色吧这类帖子也是非常多的，为了女色而戒色，这本身就有所矛盾。如果你觉得现在的自己因为撸管很猥琐，配不上心中的女神，想通过戒色来恢复容貌气色，这也未尝不可。

\subsubsection{意淫关}

意淫关，是戒色后必须要过的一个重要关口。很多人戒色半年以上，手淫是戒掉了，但是意淫的问题依然困扰着他，因为沉迷意淫属于暗漏，也很伤肾精，所以导致戒色很久，身体依然恢复不理想，而且意淫往往是破戒的前奏，一旦沉迷意淫，就很容易付诸于撸管的行动。所以，我们必须要学会克服意淫关，一定要严格做到念起即断、念起不随、念起即觉、觉之即无。这个口诀要用到炉火纯青的地步，要达到条件反射的程度，这样断意淫就会变得异常轻松，一点也不会挣扎。很多人邪念起来时没觉察到，跟着邪念跑了很久才发现自己原来在意淫，这时候最佳的断意淫时机已经错过了，小火星时不灭掉它，等它发展壮大了，变成欲火中烧了，那就很难办了，到时候心里就会很挣扎很矛盾，两种念头在头脑中打架，一种是破戒的想法，一种是不要破戒的想法，在那斗争，搞得自己很痛苦。

断意淫一定要快，一定要狠，必须第一时间发现，第一时间对治。不要让邪念造势成功，造势成功就像高山滚巨石，挡也挡不住。

戒色就是修心，就是修念头，一定要学会控制自己的念头，牢牢看住自己的念头，不要跟邪念跑。控念，其实就是戒色最核心的内容，因为念头导致行为，要戒掉手淫恶习，必须在念头上进行严格的监管。如果你还没有学会控念，那可以说你戒色还没真正入门，还在外围转悠。

\subsubsection{情绪关}

情绪破戒是大头，资深戒友都深深清楚这一点，不良情绪是可以导致破戒的，很多人都是生气后破戒的，比如和父母吵架、被辞职，或者和女友吵架分手等。其他一些情绪也容易导致破戒，比如骄傲情绪、狂欢情绪、沮丧情绪、压抑情绪、无聊情绪等等。

不管什么行业，能够做到顶层的人，基本都是情商极高之人，很善于管理自己的情绪。情商（EQ）是一种能力，主要是后天习得的，也就是通过学习可以获得提升的，自己可以多看看情商方面的书籍，还有传统文化修心方面的书籍，这样可以加强自己对情绪的掌控，一个稳定的情绪状态对于戒色成功是异常关键的，我们应该努力做到心平气和，心平气和是一种至高的思想境界，是一种心理的平衡感，就像走钢丝，因为平衡，所以才不会掉下来。请保持淡定，扩大自己的心量，心量有多大，福报就有多大，大心量才有大福报。

\subsubsection{频遗关}

频遗问题基本每个戒友都会出现的，有的人现在没有这个问题，戒到一定阶段，自然就会出现的。连续遗精很容易导致身体症状出现反复，精气神下降也会很厉害，一下就蔫掉了，需要好几天才能恢复过来。遗精后容易掉信心，也会让人有沮丧之感。遗精后翻种子很厉害，是破戒高发期，邪念会变得很活跃，不停冒出来，这时候就要加强念头控制了，牢牢看住念头，不要让自己跟着邪念跑，跟着邪念跑就是在不断强化邪念的力量，强化到最后就是欲火中烧，就是欲罢不能，就是破戒！

我们一定要学会控制遗精频率，一个稳定且少的遗精频率，是身体恢复的必要基础，否则一直频遗，那样戒很久身体都难以恢复。中医有讲到：久遗八脉皆伤。频遗伤人也很惨烈，关于频遗问题，我一般推荐固肾功加吉祥卧，当然其他的功法如铁板桥和站桩等，也可以试试。一方面通过练习功法来控遗，另外就是要注意避免各类导致遗精的因素，我控遗那季专门总结过，大家可以好好看看。如果实在不行，也可以看中医调理，这样也可以达到控遗的目的。有了稳定的遗精频率，养生方面再做好，身体的恢复就会日新月异。很多人其实戒得很不错，但就是倒在频遗关，所以控遗对于戒色和恢复都极其重要，如果一直频遗，戒到后来对恢复丧失了信心，也容易破罐破摔而破戒。

\subsubsection{破戒关}

刚开始觉悟尚浅，难免会出现破戒，很多新人都是经历破戒才成长起来的，破戒后不断总结不断提高，保持觉悟的持续增长，到时候就可以降伏心魔了，在真正强大起来之前，基本都有一个被心魔虐的过程。菜鸟阶段难免被虐，这也正常，关键是不能灰心，要知道失败乃成功之母，要么被失败打败，要么从失败中崛起，有的人越戒越好，有的人却越戒越差。破戒后的心态调整很关键，如何对待破戒，如何从破戒中学习经验教训，这些都至关重要！一定要深刻分析破戒的原因，不要总犯同一个错误。就像冲关游戏，一次次失败不可怕，关键是要继续打下去，避免之前犯的错误即可，有些人打游戏冲关，可以冲一下午，斗志顽强，因为他相信只要一直打下去，肯定会过关的。我们戒色能有这样的信心和劲头就好了，很多戒友对戒色文章缺乏兴趣，懒得看，破戒就破戒了，也不总结破戒的经验教训，下次还是犯同样的错误，这样只会越戒越差。

大家请看下面一段话：

\begin{quote}\it
    “李昌镐的棋风朴实无华，是一种本身不出错并耐心等待对方出错的‘后发制人’的棋。当然，棋要下得‘几无破绽’，难度极高。如果一名棋手没有扎实的基本功与长距离作战的耐力，就根本无法做到这一点。但对李昌镐来说。这一切他早已具备。”
\end{quote}

其实下棋和戒色是完全相通的，坐在你对面的就是心魔大 BOSS。一旦你露出自己的破绽，那么就会被心魔抓住，然后给予你致命一击，让你马上破戒。你出错了，所以你破戒了！就这么简单，我们就是要不断补强觉悟，让自己不要出错，因为出错导致破戒，反推就是，不出错就不会破戒。你之所以破戒，一定是哪里出现错误了，自己一定要好好分析破戒的原因，加强学习提高觉悟。职业棋手比赛之后都会进行复盘来深入研究和总结，他们就是这样一步步强大起来的。我们要戒得“几无破绽”，这样心魔老怪也奈何不了你了。

失败不可怕，关键是不能把戒色的决心和心气给破掉，那样只会越戒越差，真的猛士一定是屡败屡战，心气不可丢，要不断总结经验教训，争取越戒越好！

\subsubsection{养生关}

戒色是系统工程，养生恢复也是系统工程，两手抓，两手都要硬！很多人戒色一年多，但就是养生方面做得不够好，导致恢复很不理想。

《医学入门》：“神静则心火自降，欲断则肾水自升。”禁欲保精，对于疾病的恢复意义非常重大。但光戒是不行的，因为伤身体的方式有很多，诸如熬夜、久坐、生气、喝酒抽烟、吃冷饮吹空调等等，中医也专门讲到“五劳七伤”。戒色后我们应该多学习养生的文章和讲座，让自己的养生觉悟也得到很好的提升。很多戒色新人往往会这样问：什么是养生？他对养生可谓一窍不通，一点概念都没有，很多人戒了很久，依然在熬夜久坐，养生意识实在太差了，这样身体要恢复就很难了。会养生的人和不懂养生的人，恢复速度是不一样的，区别很大，会养生的人，戒色三个月，身体恢复就很明显，而不懂养生的人，也许戒色一年还是老样子。

养生的内容是非常多的，自己可以买一些养生的书籍，慢慢研究起来。有了养生的知识，什么该做，什么不该做，心里就会很明了。邵逸夫活了 107 岁，他接受访问时说：“我是三不做的：第一不赌钱，第二不喝酒，第三不做不正常的事。”何谓不正常的事？邵逸夫说，“刺激的事情对身体不好，总之要正常生活。”邵逸夫不做“不正常的事”，而且还长期修炼养生气功，在养生方面颇有心得。撸管其实就是很“刺激”的事，就是“不正常的事”，影响身心健康影响寿命，在戒除撸管恶习的同时，我们应该要加强养生恢复。

\subsubsection{警惕关}

心魔环伺，必须保持高度警惕，心魔就在等待你放松警惕的那一刻，你一放松警惕，心魔就好下手了。心魔很狡猾，往往以怂恿的念头出现，让人防不胜防，不知不觉就着了它的道！新人觉悟尚浅，警惕性很差，很容易破戒，而老戒友进入戒色稳定期后，也容易放松警惕，以为自己成功了，其实所谓的戒色成功只是暂时意义上的成功，戒 2 年以上破戒的也很多。不管戒多久，都应该保持足够的警惕，很多人进入戒色稳定期以后，把戒色文章一扔，以为再也不会破戒了，其实只要放松警惕，都有可能出现破戒。现在这个社会，不管是现实还是网络，都有很多诱惑，一定要提高自己的警惕，牢牢看住自己的念头，对于怂恿类的念头更要加倍警惕，一定要学会识别怂恿类的念头，即使很多资深的老戒友也会栽在怂恿的念头上，怂恿的念头可谓扫倒一大片！

警惕意识就是戒色意识的一种，真正的戒色高手，必然具备极强的警惕意识，顶尖的戒色高手一定具备顶尖的警惕意识。

\subsubsection{厌倦关}

当你厌倦戒色了，你离开破戒也不远了。很多人进入戒色厌倦期，戒色状态就一落千丈了，再也找不到当初的雄心壮志了，变得很消极，失去了戒色的热情和动力。其实，任何事物都有可能产生厌倦，即使再喜欢的女神，也会从热恋变成温恋，从温恋变成平淡，甚至从平淡变成冷战，从冷战变成分手。戒到一定程度，自然会出现厌倦情绪，一旦出现厌倦情绪，一定要学会调整。我曾经也出现过厌倦情绪，我的对策就是转移注意力，然后降低自己的学习量，我每天还会安排一定的运动时间，以保持比较好的活力状态。过了厌倦期，心理的能量又会重新回来，到时候再加大学习量。

出现了厌倦表现，千万不要一曝十寒，而是应该减少学习量，然后转移一下自己的注意力，让自己放松一下，多接触大自然，把心空一空。养成良好的学习习惯即可克服厌倦关，习惯成自然，到时候无所谓厌倦不厌倦，我们应该保持对戒色文章的饥渴感，善于发现新鲜，多做笔记多思考，要深入领悟戒色知识，真正内化成自己的戒色意识，戒色意识就是思想武器，有了思想武器才能抵御邪淫疯狂的攻击。

我现在每天还是做笔记的，不过主要是以佛法的开示为主。我很强调做笔记，每天做一些戒色笔记，然后复习一下以往的戒色笔记，加深印象，深入思考和领悟，写写自己的心得体会，这样吸收率就比较高了。戒色文章就像营养，关键就是吸收率，如果是看过了就忘记了，那就等于没看，要学会提炼戒色文章的精华，真正吸收和领悟，真正变成自己的东西！有的人是看了不少戒色文章，但他只是泛泛而看，根本没看进去，没有自己的思考和领悟，最后就变成了“戒油子”，貌似道理都懂，但就是对境即垮！根本没有抵抗力！

\subsubsection{坚持关}

哈佛大学的校长说：“人与人之间最小的差距是智商，人与人之间最大的差距是坚持。”成功就在于不断坚持、坚持、坚持、再坚持一下，永不气馁。最难的就是坚持！坚持两字最难！成功源于坚持和积累，水滴而石穿，绳锯而木断，厚积才能薄发。锲而舍之，朽木不折；锲而不舍，金石可镂。坚持就是胜利，成功是用时间熬出来的！恒则成，能真正坚持到底的并不多，半途而废的却比比皆是。很多戒友第一次发心戒色，状态奇佳，有如神助，一下就戒色 200 多天，但是后来一放松学习，一放松警惕，结果就破戒了，这一破就是一泻千里，戒色状态直线下滑，再也找不到当初的好状态。

我们要坚持学习，失败并不可怕，可怕的是不学习，不学习，你的觉悟就无法持续提高。骆驼走得慢，但终能走到目的地；斧头虽小，但经历多次劈砍，终能将一棵最坚硬的橡树砍倒。坚持的力量不可思议，不怕万人阻挡，就怕你自己放弃，不坚持学习，谁也救不了你。你能从小学升到大学，就是坚持学习的结果，如果你小学毕业了就不学了，那就不会有后来的大学生了。每天看一点戒色文章或者戒色笔记，经常思考，慢慢就能悟进去了。小戒靠忍，大戒靠悟！悟进去了，戒色天数就突飞猛进了！

戒色吧来来走走的戒友很多，真正能够坚持下来的，非常不容易。有的是戒掉了离开了，有的是破戒了离开了，有的人去年离开了戒色吧，今年症状加重，他又重新回到了戒色吧。在戒色这条光明大道上，我们应该坚持走下去，如果你能留下来帮助新人，那就更好了，帮助新人就是在帮助过去的自己，也就是在积德行善，可以大大增强自身的正能量。

最后总结：

人生就是过关斩将，过色关斩心魔，美人关挡不住真正的戒色烈士！芙蓉白面，不过带肉骷髅；美艳红妆，尽是杀人利刃！一百年前，中国人吸食鸦片，变成了东亚病夫；一百年后，中国人沉迷撸管，变成了东亚病夫。你去看看撸管的人，很多都是黑眼圈、打哈欠、睡不醒，精神萎靡，这活脱脱就是鸦片鬼的样子，以前是吸鸦片，现在是吸黄毒，撸管的危害实在惨烈！世上无如人欲险，几人到此误平生！撸管会削弱你，撸管会消磨你，男儿就怕美色磨，越磨越薄进医院！

安士先生《欲海回狂》言：“少年谁不欲享高寿，而淫者偏早夭。一日风流，终身困苦。”印光大师曾于《欲海回狂》序中开示：“至于邪淫之事，无廉无耻，极秽极恶。乃以人身，行畜生事。是以艳女来奔，妖姬献媚，君子视为莫大之祸殃而拒之，必致福曜照临，皇天眷佑。”男儿欲遂青云志，须信人间红粉空！与君共勉。

这季创作了三首戒色诗歌，分享给大家：

\begin{center}
    《与纯真对视》\it
    \begin{multicols}{2}
        看着孩子清澈的眼睛 \\ 我才发现自己因为撸管 \\ 已经迷失太远太远 \\ 孩子就像一面干净的镜子 \\ 照出了我的龌龊 \\ 照出了我灵魂的肮脏

        ~\\

        与纯真对视 \\ 让我自惭形秽 \\ 曾经的我也是如此清澈 \\ 曾经的我也是如此纯真 \\ 活在没有撸管的世界 \\ 每一天都是那么美好

        ~\\

        当目光变得晦暗 \\ 当眼神变得空洞 \\ 当气色变得像鬼 \\ 当症状变得可怕 \\ 我已失去最宝贵的纯真能量 \\ 纯真能量就是我生命的守护神 \\ 而我却轻易把它撸掉了 \\ 我已撸成了猥琐大叔 \\ 我已撸成了行尸走肉

        ~\\

        直到我遇见了那个孩子 \\ 那个纯净的存在 \\ 与纯真对视 \\ 在一刹那，我已经被净化 \\ 清澈的眼神唤醒了我 \\ 纯真的灵魂 \\ 点亮了我的生命 \\ 我愿意做一个不撸的人 \\ 直到永远
    \end{multicols}
\end{center}

\begin{center}
    《戒撸才是真正的救赎》\it
    \begin{multicols}{2}
        沉迷撸管 \\ 你活在自己制造的炼狱里 \\ 暗无天日的症状地狱 \\ 充满着各种痛苦的折磨 \\ 过着无比惶恐的生活

        ~\\

        撸管就是人生的大难 \\ 肉身的能量不断被耗尽 \\ 撸剩一具猥琐的空壳 \\ 撸者的身体就像豆腐渣工程 \\ 随时都会面临崩塌

        ~\\

        多少人因为撸管走进了医院 \\ 多少人因为撸管成了药罐子 \\ 多少人因为撸管上了手术台 \\ 撸管实在废人无量 \\ 撸管的世界到处都是血泪史

        ~\\

        为了那虚无缥缈的短暂快感 \\ 而毁掉自己整个人生 \\ 这不是智者的选择 \\ 真正明智的人一定会选择戒撸

        ~\\

        撸管会让人充满负能量 \\ 撸管会引爆人生的大苦 \\ 撸管是残酷的，症状是残忍的 \\ 当你身处症状地狱 \\ 你就会明白我所说的一切

        ~\\

        当你身处症状地狱 \\ 请记住 \\ 戒撸才是真正的救赎
    \end{multicols}
\end{center}

\begin{center}
    《撸管是一种穷》\it
    \begin{multicols}{2}
        之所以撸管，是因为追求快乐 \\ 但是，痛苦却如影随形 \\ 当快感的浓雾散尽之后 \\ 就会裸露出医院的轮廓 \\ 撸者终将出现在医院

        ~\\

        撸管时是兴奋的 \\ 进医院时是愁眉苦脸的 \\ 撸管会把你变成另外一种人 \\ 一种让自己恶心的人

        ~\\

        因为容貌的变丑和猥琐 \\ 镜子里出现的更像是怪物 \\ 拍僵尸电影，应该在撸者中找演员 \\ 根本就不用化妆，撸管会让你鬼气缠身

        ~\\

        撸管是一种落魄，撸管也是一种穷 \\ 失去肾精，就是穷光蛋 \\ 不管你身价多高，只要失去肾精 \\ 那就是标准的穷光蛋

        ~\\

        你的肾余价值是否可以支撑你以后的人生 \\ 你的精箱应该加满，并且懂得珍惜 \\ 这样你的人生才不会抛锚，乃至半途而废

        ~\\

        多少次怀念小时候，那是回不去的曾经 \\ 那时不撸，也是一天，单纯而快乐 \\ 那是真正的大快乐，单纯的快乐不会导致痛苦 \\ 而邪淫的快感则会导致无量的痛苦折磨

        ~\\

        撸管的本质是一种折磨 \\ 而戒撸则是高层次的精神享受 \\ 是一种超脱，也是一种解放 \\ 这是过来人的深刻体验 \\ 一味追求感官刺激，只会迷失自己 \\ 让自己陷入很深的怪圈和困境

        ~\\

        让我们戒除恶习，让我们纯净生长 \\ 修炼一颗无撸的心，不再做肾精的穷人 \\ 不再背叛纯真，像一个孩子 \\ 用最纯净的目光看待整个世界
    \end{multicols}
\end{center}

\subsection{摆脱社恐之破茧重生}

前言：

现在很多学校的生理卫生课本上都有适度无害论的观点，这其实是对青少年一代的严重误导。我国的生理卫生课本自 1960 年代开始，就在一直不断修改和完善，希望教育部门能够及早将适度无害论纠正过来，应该把手淫定性为必须要戒除的恶习！应该向广大青少年灌输手淫有害的知识，让他们在一开始发育的时候就能够得到正确的引导。

少年强，则国强；少年撸，则国弱，一代不如一代，多少人因为撸管而身体垮掉，多少人因为撸管变成了药罐子、病秧子！教材不代表就是正确的，特别是出自砖家的教材，那危害性和误导性就更严重了。请不要迷信砖家，请尊重手淫有害的事实！请认清手淫极易上瘾的真相！国外最新的研究，已经把色情定性为毒品，而手淫更是上瘾性极强的毒品，是必须要戒除的恶习！一发不可收拾，这六个字就是对手淫恶习最好的概括，适度无害论就是不折不扣的伪命题！说适度手淫，就是在说适度吸毒，这完全是在自欺欺人！想搞适度的人，继续搞吧，等你哪天搞废了，你就会明白所谓适度无害是多么荒谬，到时候你就会恨适度无害论，恨编写这种教材的砖家。

戒色吧目前 70 万人，年底破百万应该没问题，大家当初都看过适度无害论，而现在身体都出现了症状，你觉得适度靠谱吗？手淫恶习属于邪淫，是古圣先贤一致反对的邪淫，邪淫伤身败德，苦报甚惨！中华五千年，也没见过哪个圣人向后人推荐过手淫，更别说是适度手淫了。生理卫生课本上的观点与古圣先贤的教诲是不相符的，不听老人言，吃亏在眼前！等到症状缠身时，你就会彻底明白过来人的苦心劝诫，希望那一天不会太晚！醒醒吧，孩子。

\begin{quote}\it
    印光大师：今之少年，多半犯手淫病，此真杀身之一大利刃也，宜痛戒之！
\end{quote}

\textit{Why are a bunch of men quitting masturbation? So they can be better men（为什么很多男人正在戒除手淫？为了成为更好的男人）}，这是纽约杂志刊登的戒除手淫文章的标题。国外还有戒色学校、戒色网站、戒撸运动（NoFap），国外的年轻人也流行戒撸，戒撸是全球的共识。

这季前言分享几个案例。

\begin{case}
    飞翔哥，前段时间我恢复得已经不错了，相貌也变得纯洁，帅气好多，可之后的两次遗精直接将相貌与身体击溃，记忆力下降，怎么办啊？
    \subparagraph{附评} 这位戒友通过之前的戒色，恢复很不错，相貌变得纯洁帅气，但是两次遗精后，相貌和身体状况又开始下降了。戒色之后，我非常强调控制遗精频率，因为遗精也是对身体的一种伤害，也是一种失精，说白了，就是身体宝贵能量的走漏。一遗精，身体的能量值就会下降，如果连续两次遗精，那么下降就会更厉害，出现症状反复也很常见。养颜先养精，一个人的容貌气色和肾精是密切相关的，遗精后人的精气神就会出现下降，很容易重新变丑变猥琐。事实表明，坚持戒色养生是可能重新变帅的，精气神回来之后就大不一样了，不能差那么一点点，差之毫厘，失之千里！张伯端《悟真篇》：“精满则气壮，气壮则神旺，神旺则身健。”我们一定要学会控制遗精频率，懂得“持满”之道。无摇尔精，乃可长生。无摇者，守之固也。肾精不固，神气减散，疾病随生。《黄庭内》云：“急守精室勿妄泄，闭而宝之可长活。”上药三品，精气神是也！
\end{case}

\begin{case}
    本人身体一直非常好，没有什么不适。练过 1 年的散打，在队里也是数一数二的。本人于 2013 年 12 月 10 日突发焦虑惊恐发作（发作之前脑子里全是不堪入目的画面）。夜里去医院急诊也搞不清楚我是怎么回事，自己哪都不舒服，医生也浑。大家都知道这病没有什么药说吃了就能包你好，后悔自己不爱惜自己，看着父母为自己操心，感觉自己要死掉。真是问心有愧！每天都是悲观心情，身体各种症状感觉就没有必要说了，用地狱来形容吧。多年的手淫身体已经非常虚了，就像萝卜已经糠了，外强中干。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的案例很典型，和我有点像，我那时得焦虑症之前，也是仗着自己身体强壮而乱来，我那时卧推 \SI{120}{\kilo\gram}，8次，不用人保护，\SI{130}{\kilo\gram} 自己可以推 6 个。我那时根本不会想到自己会得焦虑症，但是事实是残酷的，伤精到一定程度，必然就是症状的大爆发，直接把你打入生不如死的症状地狱，人财两空，非常痛苦。强壮不是堕落的借口，强壮的人往往容易麻痹大意，觉得自己这么厉害，应该不会有事，谁知福兮祸所伏！越强壮，透支越厉害，伤得越狠、越深！出症状也越可怕！这位戒友之前“没有什么不适”，而且他又练过散打，最后因为邪淫“突发”惊恐，症状突然就冲出来了！达到“废点”了！我要告诫所有强壮的人，千万别以为强壮就可以乱来，因为手淫会掏空你的身体，让你“外强中干”，身体被色虫蛀空，就是豆腐渣工程，随时都会倒下。
\end{case}

\begin{case}
    好险！今天差点破了，戒撸 2 个月了，今天上班办公室里的人都出去了，心魔来了，我一个人又是很熟练地找 H，像以前那样，最后没撸，但还是看了，希望能一直坚持下去……
    \subparagraph{附评} 这个案例的最大亮点就是“心魔来了”！一个人时，心魔就容易跑出来考验你，就看你的觉悟水平了，觉悟不行，那就很容易变成心魔的傀儡，这位戒友“又是很熟练地找 H”，不知他当时是否有过抵抗。就像敌人来了，你都不抵抗，戒色的城池一下就沦陷了！马上又变成了心魔的提线木偶，任其摆布了！《大集经》云：“欲火入心，犹如鬼著。”鬼使神差地就破戒了，我们学习戒色文章，就是为了在心魔来时，能够获得抵抗力，能够不为所动。心魔是一位考官，魔考迟早会来临，到时就看你的反应了，最正确的反应就是念起即断，不要跟心魔跑，一定要保持足够的警惕！
\end{case}

\begin{case}
    我也是初发心很大，一次戒了 9 个月，但是后来不学习骄傲了，破了还一连 20 多次，耻辱啊！我这辈子都不会放弃戒色的决心，无论什么，我都要戒色！
    \subparagraph{附评} 不少戒友在初发心时戒得最好，这类戒友往往经历过一次顿悟，觉悟提升很快。但是，请记住，不管经历了何种顿悟，只要放松警惕就会破戒，因为淫欲种子就在你的八识田里，一次顿悟可以让你进入欲望休眠期，但是邪念迟早还是会冒出来的，不仅邪念会再次冒出来，各种怂恿的念头、骄傲的念头都有可能会再次冒出来，总之，导致破戒的因素是很多的。不少人都是初发心那次戒得最好，一旦破戒，那就是一泻千里，一破再破，很难找回当初的好状态了。本来已经咸鱼翻身了，这下又被心魔翻回去了。我们一定要把握戒色的核心，戒色的最核心就是修心，也就是修念头，一定要牢牢看住自己的念头，对念头实行最强监控，严格做到念起即断！明乎此，才算真正把握了戒色真髓。

    在戒色的同时，我们也要学会做人，要注重修德，不要有骄傲心，应该保持谦虚，满招损，谦受益！要多学习传统文化，建立正确的人生观和价值观，多帮助别人，多孝顺父母，努力提升自身的正能量。如果你不注重修德，戒到一定程度就会破戒，德不配位，必有灾殃，大戒不仅靠悟，更要靠德！《资治通鉴》云：“才有余而德不足，以至于颠覆者多矣。”戒色先做人，做人先立德，以德戒色，厚德载精，德胜天下！
\end{case}

\begin{case}
    老师！我就是声音变难听，现在又变回来了，好转了，不过没有完全恢复，觉得眼睛稍微变大。撸管的几年停止长高，戒掉半年后又长高了 2 - \SI{3}{\centi\metre} 左右！
    \subparagraph{附评} 中医把人体发出的声音分为“呼、笑、歌、哭、呻”五种，而这五种声音又分别对应着人体的五脏。肾又为五脏之根，沉迷撸管，伤精到一定程度，声音是可能会产生微妙的坏变化。这位戒友就是很好的例子，戒色半年，声音又变回来了，虽然没有完全恢复，但毕竟好转了。戒色之后眼睛变大，很多戒友都反馈过，眼睛是精气神的主要表现部位，一身精气皆现于此，《黄帝内经》说：“五脏六腑之精气，皆上注于目而为之精。”很多撸者伤精之后，眼睛无法充分睁开，感觉变小了，眼形和眼皮也会发生变化，感觉很不自然，出现上眼睑浮肿、眼袋、黑眼圈的人也极多，最最明显的就是双眼无神，双眼无神就是典型的失精表现，相书里面也提及了这一点。这位戒友在戒色半年之后，身高也出现了可喜的变化，长高了！很多戒友都有反映因为撸管自己的身高停止生长了，中医有讲到肾主骨，撸管伤肾是有可能影响到身高，撸管会影响骨骼发育，也会影响骨质。不过，影响身高的因素有很多，比如遗传基因、锻炼、营养、充足的睡眠、日晒量等等。撸管只是影响身高的一个因素，本来能量是用来长高的，结果被你撸掉了。
\end{case}

\begin{case}
    在初二的时候因为好奇染上了手淫的坏习惯，频繁时一天 2 次，有时则 3、4 天或者一星期一次，如今 6 年已过，都是这么过来的，一直坚信着手淫无害论，直至上个月也就是 6 月 5 号深夜，因为这两个月家里出事，压力巨大，可谓日夜担心，神经症就在我最薄弱的时候侵袭了我。本人大一，在 6 月 5 号的这个深夜呼吸突然困难，心慌，有恐惧濒死感，我在室友的搀扶下凌晨 1 点来到医院做急救，呼吸氧气，但是随着检查结果出来，各项指标均正常，但是我心理非常紧张，认为一定是心脏出了问题，发病的时候四肢无力，腰酸胃胀，真的是想死的心都有了！昨天在网上百度无意之间看到了戒色吧，今天是我戒色的第一天，我不想搭上这条命，不想毁了我的一生，望各位戒友督促我，见证我的成长！如今我感觉肾阳虚很严重，肾都火辣辣的，有时候会突然觉得很冷很冷，今天打算去开中药调理，只要一发病，什么症状都来了，大便溏、胃胀、腰酸、怕冷、耳鸣、神经衰弱，这是本人血的教训，只要我挺过了这一关，我发誓，再也不撸！
    \subparagraph{附评} 这又是一位需要到医院抢救的戒友，教训非常深刻。6 年的撸管史，已经把他的身体掏空了，再加上家里出事，压力巨大，一下就引爆了神经症。就像惊弓之鸟，本来身体就有伤，再一受惊讶，马上就掉下来了。之前这位戒友一直坚信着手淫无害论，这次他算真正尝到苦果了。很多人都是撸剩半条命，才幡然醒悟的。我那时聊过非常多的神经症患者，基本都是这个套路，能够回头的还是好的，还有些人执迷不悟，就算花了十几万的医药费，他都不知回头戒色，真的很可悲！《三元延寿参赞书》云：“若耗散真精不已，疾病随生，死亡随至。天元之寿，精气不耗者得之！”人行天地间，不可不知戒色保精之道，这是性命攸关的大事，直接影响到你的生存质量，不要再沉迷撸管了，撸管就是在用 JJ 挖坑，最后把自己给活埋了！撸者必将出现在医院，医生必将拿撸者开刀！
\end{case}

\begin{case}[树疗]
    我去树疗已经两天了，每一次完了以后就感觉脸上滑滑的，超光滑，就像婴儿的皮肤一样，手掌也一下子变得很白，我回来以后仔细一看我都不敢相信……关于什么时候去树疗，好多人说是早上去，我可不这么认为。早上阳光弱，树木还要依靠那些阳光来光合作用，树木本身要利用，所以传到你身上的那些能量会很弱。我一般都是下午 4 点多去，因为这时候阳光充足，太阳辐射也不是很大，而且树木经过一天的照射，阳气很足，气场也会变得很大，这样传到脸上和身体的能量也会变得很多。关于方法：先把额头贴在树干上，我一般是半个小时左右，然后分别把两个脸颊贴在树干上半个小时左右，做的时候是可以动的，我常常把脸贴在有阳光的地方，因为这会很温暖，贴凉了之后再换个地方。
    \subparagraph{附评} 这位戒友也是树疗的有缘人，做了 2 天，很快就进入了状态，已经有自己的心得了，效果也很显著，树疗是可以带来神奇效果的，不少人已经把树疗作为恢复的第一个方法，目前也有戒友专门建立了树疗吧，很多人都在那里交流树疗的经验和体会，希望越来越多的戒友能够从树疗中受益，特别是容貌气质因为撸管而变差的戒友。
\end{case}

下面步入正文。

这季就社恐问题和大家谈一下，我当初得神经症时，以焦虑症为主，也出现过社恐的症状表现，曾经大半年没出过门，那时害怕见人，害怕交流，过着一种作茧自缚的生活，就像活在阴暗角落的虫子，自卑、自闭、惶恐、颓废、绝望、苟延残喘、被世人遗忘……那时的我，感觉每一天都是煎熬，与之前的我判若两人。那时我比较愚昧无知，也不知道自己怎么会变成这样，似乎头顶有一块移不去的乌云，死死笼罩着我，我走到哪，它就跟到哪，让我几度崩溃。做了很多检查，也吃了很多药，一直处在半死不活的糟糕状态。

我那时身兼好几种神经症，症状层出不穷，神出鬼没，基本就是活在症状地狱，个中滋味，非亲身体会不能知。直到我患上神经症，我才知道这个世界上原来还有这样一种病，一种让你生不如死的病，一种让正常人很难理解的病。只有当自己真正挨上了，才知道其中的痛楚。好在现在的我已经彻底痊愈了，再回头看看，感觉有点不可思议，阳光再一次眷顾了我，我已经打破了社恐的茧，获得了重生。

社交恐惧症（Social Phobia），又名社交焦虑症（social anxiety）、见人恐怖症，日本的心理学家把它称为恐人症，是一种对社交或公开场合感到强烈恐惧或忧虑的神经症。患者对于在陌生人面前，可能被别人仔细观察的社交场合，有着显著且持久的恐惧，害怕自己的行为或紧张的表现会引起羞辱、难堪。有些患者对参加聚会、打电话、到商店购物、或询问权威人士都感到困难，常常把他人正常的行为、声音、表情看成是对自己的厌恶、藐视。

内向不等于社恐，两者的区别在于，社恐属于恐惧与外界接触，而内向的人只是不喜欢或不想与外界接触，一种是恐惧，一种是不喜欢，程度是有差别的，不喜欢尚且属于正常，而恐惧就不太正常了。

社恐一般分轻度社恐，中度社恐和重度社恐。轻度社恐稍微还好些，很多人并未确诊，只是容易紧张，对视障碍和交流障碍等，属于比较轻微的。而重度社恐则比较严重了，真的是恐人症，是真正的恐惧、恐怖。

\begin{case}[社恐]
    一要说句话，见个人，办个事，吃个饭，拿个菜，我就不由自主的莫名其秒的全身发热，脸发烫，满头满脸的大汗直淌，全身发软，手脚发抖，心慌心跳到极速，呼吸困难，头颈还会自个儿可笑地拼命晃个不停！别人的头往我这边一转，我心里就像被子弹打中一样狂跳一下，身体莫名其妙进入一种恐惧到极点的状态，手脚紧张到无法动作的状态，头也自个儿可笑地晃个不停！一要做个转头的动作，我就慌得要死！头乱转！全身乱抖！午餐拿饭时，手就会自动进入发抖发软的状态！生不如死就是这样的感受吧！我要被这些可怕的症状害死了！
    \subparagraph{附评} 这位患者的社恐表现相对就比较严重了，已经给他的生活和工作造成了极大的困扰，那是一种“恐惧到极点”的状态，大家可以想象一下那是一种怎样的心理状态，这个案例的患者看到的是“人”，而他的表现更像是看见了“鬼”，而且是极恐怖的鬼。每天这样活着，的确生不如死，就像每天活在恐怖片里，而且还是男主角。轻度社恐如果一直不治疗，任其发展，很可能会慢慢加重，渐渐变成重度社恐，到时候就苦大了。患社恐的人，很多人都有自杀的想法，有些人甚至自杀过几次，只是没有死成功。
\end{case}

\subsubsection{西医关于社恐病因的分析}

目前的研究表明，社恐的发病和脑内化学物质失衡有关，美国著名精神病学教授戴维西汉说，社交恐惧症的发病是因为人体内一种叫“5 - 羟色胺”的化学物质失调所致。这种物质负责向大脑神经细胞传递信息，这种物质过多或过少都可引起人们的恐惧情绪。5 - 羟色胺最早是从血清中发现的，又名血清素，特别在大脑皮层质及神经突触内含量很高，它是一种能产生愉悦情绪的信使，几乎影响到大脑活动的每一个方面：从调节情绪、精力、记忆力到塑造人生观。

\subsubsection{中医关于社恐病因的分析}

中医把恐惧症称之为：“恐证”。中医认为恐惧症以虚证居多，乃精血不足之症，伤精到一定程度，即可出现社恐表现，主要分为以下三种类型：

\begin{description}
    \item[脾肾阳虚型] 症见精神萎靡、情结低沉、嗜卧少动、心烦惊恐、心悸失眠、面色晃白、阳痿遗精，舌质胖或边有齿痕，苔白，脉沉细。
    \item[肾精不足型恐惧症] 症见腰膝酸软、精神不振、心慌善恐、遗精益汗、失眠虚烦、面部烘热、舌红少苔、脉细驹。
    \item[心脾两虚型] 症见失眠健忘、心悸易惊、善悲易哭、兴趣缺乏、倦怠乏力、面色淡白或萎黄、食少腹胀便溏、舌淡苔白、脉细弱。
\end{description}

中医有讲到：肾上通于脑！肾主恐！肾精化生脑髓！手淫伤肾是会影响到大脑的，出现记忆力等脑力下降是伤精患者非常普遍的症状表现，严重的人则会出现社恐、神衰等神经症。西医的病因研究其实和中医是完全相通的，西医是讲大脑内的化学物质失调，而中医恰恰揭示了肾与大脑的密切关系，手淫伤肾到一定程度必然会导致神经症的全面爆发！

从中医来讲，社恐的病发和脾、肾、心的失调有关，而肾又为五脏之根！五脏即是：心、肝、脾、肺、肾。手淫伤肾，就是在拿色刀砍生命之根！这样一刀刀地砍，日积月累，迟早会砍出神经症，如果你还有熬夜久坐的习惯，那么神经症出来得就会更早。

当然，话又说回来了，导致脾、肾、心失调的原因有很多，比如生气、压力大、过度劳累、生活不规律、饮食因素、家庭变故等刺激，皆可导致身体出现失调而染上社恐。根据我的调查和研究，手淫的人群更容易患上社恐，非常普遍。手淫伤精太厉害，特别容易引起身体各方面的失调。

\begin{case}[社恐]
    手淫 10 年了，一直感觉不到幸福，感觉不到开心，没有朋友，每天出门都很恐惧，害怕见人，害怕与人交流，害怕人多的地方。喜欢把自己关起来，呆家里很舒服！今年 26 岁了，不敢去找工作，很难受，手淫好像从我小时候就开始了。很怀念小的时候，那时候身边朋友很多，敢说敢做，很阳光的一个孩子！可是现在，唉！自闭、话少！怎么办？怎么办啊！
    \subparagraph{附评} 这位戒友在小的时候，是一个很阳光的孩子，敢说敢做，可惜在手淫 10 年之后，一切都变了，不再阳光，变得自闭话少，已经患上社恐了。手淫不仅会削弱一个人的体质，甚至还会改变一个人的性格，是对身心的双重摧残！原来阳光开朗的人，也会因为沉迷手淫而变得阴暗颓废。当一个人社恐了，他的前途在哪里？害怕见人，害怕与人交流，害怕人多的地方，与手淫前的自己完全判若两人。失去底气、失去自信、失去阳光，变得惶恐，变得不知所措，变成躲在阴暗角落的蛆虫，可怜可悲而可叹！
\end{case}

\begin{case}[社恐]
    不止一次体会过撸完之后几天社恐明显加重，而戒一段时间社恐会明显减轻，戒了 16 天了，我又感觉到了自己在人群中社恐的程度明显减轻。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的感觉很细腻，真正懂中医医理的人，肯定知道手淫和社恐是密切相关的，因为肾主恐，恐又伤肾，从而形成恶性循环。只有不懂医理的人才会认为手淫和社恐无关。我到目前看见过很多反馈，只要坚持戒色养生，社恐就有望大大减轻，并不需要做什么心理治疗，自然就会明显减轻。肾气足，万邪熄；肾气虚，百病生！
\end{case}

\subsubsection{社交恐惧症的自我检测}

\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item 社交时容易紧张，脸很容易红;
        \item 不愿意成为注意的焦点，表情不自然;
        \item 害怕别人觉得自己可笑，害怕被议论;
        \item 不愿出门，不愿见人，完全自我封闭;
        \item 把他人正常的行为、声音、表情看成是对自己的厌恶、藐视;
        \item 做错一点小事就会愧疚很久，耿耿于怀;
        \item 不敢与人交谈，往往很被动，容易口吃，语无伦次;
        \item 表情怪异，紧张，恐慌，如临大敌，坐立不安;
        \item 见人脸红，害羞，心跳加速，冒汗，头晕等;
        \item 怕与人静坐交谈，害怕人多的地方，看到人多就恐惧;
        \item 害怕做出令人尴尬、令人难堪的行为，紧张万分;
        \item 一旦发现别人注意自己时就不自然，不敢抬头，不敢与人对视，窘迫不安，甚至觉得无地自容;
        \item 伴有自我评价过低和害怕被批评等，消极悲观，全往坏处想;
        \item 心慌、脸红、手抖、声音发抖、恶心、尿急、坐不稳、站不稳或走不稳等症状;
        \item 在公众场合或与人相遇时特别注意自己的表情和行为，极度紧张时可诱发惊恐发作;
        \item 严重者，连家门都出不了，被困在家中;
        \item 自尊心过强又过度自卑，容易消极暗示;
        \item 家里来客人，避而不见，害怕与人交谈和对视;
        \item 独自在家时，不接电话不开门，与世隔绝;
        \item 走在街上总感觉别人的目光在注视自己，总感觉自己有问题;
        \item 异性交流障碍，与喜欢的异性更是无法交流;
        \item 害怕别人看自己，更害怕看别人眼睛;
        \item 害怕公众场合，比如商场超市，演讲大会等，讨厌聚会;
        \item 害怕在别人的注视下做事，害怕被关注;
        \item 家里窗帘一直拉着，害怕与外界有任何联系;
        \item 看人眼神躲闪，好像心中有鬼，极不自然;
        \item 害怕自己在众人面前出丑，很容易自责;
        \item 领导长辈或者异性在场的时候，容易过度紧张;
        \item 对社交场合及人际交流感到恐惧;
        \item 内心深处渴望与人交流，但又有诸多顾虑。
    \end{itemize}
\end{multicols}

大家可以拿这 30 条对照一下自己，如果符合大部分，或者某几条表现很明显，那就很可能得上社恐了。很多戒友的确撸出社恐了，只不过有的人不是很严重，没有引起足够的重视。比如对视障碍，即不敢看别人眼睛，这一条在撸者中就相当普遍，一般坚持戒色养生一段时间，对视障碍即可自动消失，不用做任何的心理治疗，只要坚持戒色养生，精气神慢慢恢复后，底气回来后，对视障碍即可自动消失。有不少戒友都反馈，在戒色一个月左右，就敢正视别人的眼睛了，有的戒友甚至戒到双目炯炯有神，可以非常自信地直视对方的眼睛，那么坦然，心地那么光明，怕什么！肾虚后，莫名其妙就害怕了，因为肾主恐，养足肾气后，莫名其妙就不怕了，就是这么微妙！

\begin{case}[社恐]
    由于3、4年的手淫导致社恐，今天我被公司开除了，可悲啊！本人从大一开始手淫，有3、4年的手淫史。由于长期手淫导致社恐，见人脸红，坐在办公室都莫名其妙脸红。由于自卑，我心理阴暗，大一开始手淫，越手淫越自卑。现在社恐严重，导致极少与他人沟通。然后今天主管找到我，说我的日子到了！该走了。就这样被开除了。邪淫害人，真的是害人不浅啊！
    \subparagraph{附评} “日子到了！”非常悲凉的一句话，日子到了，该走人了。一个社恐的人，见人脸红，见人紧张，见人怕，自卑，心理阴暗，极少与人沟通。这样的员工迟早也是会被开除的，社恐的人在单位等于把自己给孤立了，时间长了，人家肯定会察觉到你的不正常。工作后，人脉关系极其重要，不会沟通，慢慢就孤立了，孤立到最后就是辞职，社恐的人难以真正融入团队。邪淫的确害人不浅，对学业、对工作都有非常不好的影响，撸出社恐了，你的职场之路也会变得坎坷崎岖。
\end{case}

\begin{case}[社恐]
    本来高中毕业父母给我开了间小店，就是因为万恶的 SY，晚上撸了白天没精神，每天要睡到十一点，还怎么做生意，SY 后的自卑感、社恐也接着来了，整天无精打彩，人也变得孤僻不愿与人交流，店铺也关门了，现在沦落成打工仔。
    \subparagraph{附评} 撸管的人都有这样的体会，那就是睡不醒，爱睡觉，另外一种极端则是失眠和多梦。一般初期的表现都是嗜卧懒动，没精神，像吸鸦片的人，懒洋洋的，爱打哈欠。伤到后来，出现神经症了，那就会出现失眠和多梦的症状表现。这位戒友也撸出了社恐，本来就是开店的，要和顾客积极交流，而他手淫后变得孤僻不愿与人交流，这个店也没法开了。
\end{case}

\begin{case}[社恐]
    SY 五年了，现在 23。脸颊消瘦，痘痘，面部和头发出油，眼睛干涩，只要躺下睡觉就会耳鸣，起来后消失。还有就是尿分叉（快尿完的时候才有），好像感觉尿不尽，还有射精无力，感觉是流出来的，快感降低。然后引起的心理变化就是胆小怕事，社恐，总感觉别人都在关注自己一样。
    \subparagraph{附评} 社恐的人会害怕自己成为别人注意的中心，总觉得周围每个人都在看着自己，观察自己的每个小动作。社恐的人害怕被介绍给陌生人，甚至害怕在公共场所进餐、喝饮料。这位戒友不仅身体出现了诸多症状，心理也产生了非常不好的变化，胆小怕事，社恐。相对于身体症状，有时心理症状更让人绝望，更让人生不如死！一般手淫五年左右，即可出现社恐表现，短的两年左右即可出现社恐症状，一旦出现社恐，那真的就是变了一个人，想想以前阳光健康的心态，恍若隔世。
\end{case}

\begin{case}[社恐]
    SY 8 年了基本一天一次，刚才学校返校我也没去，不是不想去而是不敢去，SY 导致我有严重的社交障碍，见人就怕，特别是陌生人。我记得小时候我不是这样的啊，就是撸管了以后才变成这样的，不夸张地说 8 年以来我就没怎么自信过，很多日子都是悲惨地走过来的。现在我撸得已经不是个正常人了，天天就宅在家里也没什么社交，每天就玩玩电脑看看视频什么的，好想改变但我也不知道怎么改啊，社交恐惧症天天都伴随着我，郁闷死啊。SY 真的害人不浅啊，现在我才见识到了它真正的威力，撸多了轻者一身病痛，重者轻生自杀，哎！8 年来弄得我人缘一塌糊涂，人际关系压根就没了，想想我的人生就因为撸管而走上了一条不归路，每天我就在想要是我8年前没撸过，那以后的人生肯定也是另一番景象，可惜已经撸残了。
    \subparagraph{附评} 这是一个“悲惨”的案例，手淫到一定程度，就是悲惨世界！这位戒友在撸管前是完全正常的，就是撸管后才出现了社恐。很多人会认为是自卑导致的社恐，但又是什么导致自卑的呢？撸管恰恰可以导致人自卑！撸管可以让人失去精气神，失去底气，失去正能量！变得精神萎靡，变得猥琐丑陋。其实，自卑不一定是社恐的诱因，人人都有自卑的时候，很多小学生也自卑，但人家一点没社恐，人家只是内向，不是社恐。再者，很多人是患上社恐后才严重自卑的，不是先有自卑再有社恐的。这位戒友最后总结得很好，要是他8年前没撸过，那他以后的人生将是一番怎样的景象，可惜世上没有后悔药。
\end{case}

\subsubsection{如何走出社恐的泥潭}

很多人都把社恐当做心理疾病，其实身心是合一的，社恐的发作往往有伤精的生理基础，如果明白了这一点，那么康复的过程就会事半功倍。单单选择心理治疗，往往效果不是很好，是有通过心理治疗痊愈的，但心理治疗无效的案例也有很多 。有时心理治疗就像一团乱麻，让你陷入更复杂的迷宫之内，看似专业的心理治疗往往收效甚微，再者，好的心理咨询师也是凤毛麟角，能够遇上也很难。

我推荐的痊愈思路就是身心同调，一方面坚持戒色养生；二，吃中药调理或者吃西药控制病情；三，可以配合心理治疗。这样恢复往往比较快，我那时得社恐时，没有选择看心理医生，我就是靠戒色养生好的，自然而然就好了，肾气一恢复，心理马上就跟着大大改善了。我们一定要认识到戒色保精对社恐恢复的重要意义。

关于社恐，目前常见的治疗方法有系统脱敏法、暴露法、认知领悟疗法和森田疗法等，都有一定的疗效，但很少有专业的社恐文章提及戒色保精，我想这可能是隔行如隔山，心理医生专门埋头搞心理学理论，他们的观点一般来自西方心理学的研究结论，他们的普遍论点就是心理问题导致社恐发作，却不知道社恐发作往往有着生理失调的基础。这些心理学专家很少有兼通中医医理的，如果他们能兼修中医医理，那看问题的角度就会焕然一新，原来肾主恐！恐惧心理和肾虚是密切相关的，那伤肾的方式有哪些呢？纵欲、熬夜久坐、暴怒、吃冷饮吹空调、抽烟喝酒、吃太咸、过度劳累等等。纵欲是排第一位的！

很多社恐的人，基本修炼成了半个心理学专家，讲理论知识一套一套的，写文章也很能写，但懂得多，不一定社恐就能痊愈。很多人懂得多，撸得更多，这样社恐也难好，即使暂时好了，再一沉迷撸管，社恐的病情又开始反复发作，是很不稳定的痊愈。我戒色养生到现在，好几年了，社恐再也没反复过，心里很坦然，眼睛有定光，社恐的感觉已经彻底远离我了，我又找回了原来那个阳光健康的自己。

关于恢复，再讲一讲信仰的力量，很多人在得了神经症之后，开始学佛了，学佛就是修心，学佛可以补充正能量，学佛是教人向善的。我们要正信佛教，不要迷信佛教，要多看佛经和大德开示建立正知正见，正信佛教是非常好的。不少社恐的患者在学佛之后，身体慢慢好起来了，有很多这样的案例。学佛调心往往胜过专业的心理治疗，很多心理治疗都在借鉴佛教的理论，比如“森田疗法”又叫禅疗法，和佛学思想密切相关。当然，学佛要随缘，勉强不得，看自己缘分了。

最后总结：

社恐就是作茧自缚，戒除手淫恶习，再加上积极治疗，那就是破茧重生！欲为苦本，领悟了这一层道理，你就不会把手淫当做乐事看待了，手淫是会招致苦报的，往往就是先爽后苦，爽是苦的开始！爽就是毒药外面包裹的那一层糖衣！不给你一点甜头，你是不会掉进来的，当你掉进来，再想爬出去，难度就相当大了。只要还在撸，症状迟早找上门来；只要还想撸，你就无法获得纯然的快乐。

\subsection{戒色意识的培养——菜鸟到高手的必经之路}

前言：

最近有老戒友叫我谈谈长时间戒色，之后突然破戒了，这样的情况应该如何调整心态。这样的戒友一般都是戒色一年以上，已经具备了相当的觉悟，但觉悟还不是很完善，还存有漏洞，这样还是会破戒的。毕竟坚持了很久，这样一破戒，很容易灰心丧气，某戒色前辈的公式：$n + 1 = 0$，不管戒多少天，破戒一次，戒色天数就归零了，要重新计算了，这的确是让人沮丧，坚持那么久很不容易。但大家应该要清楚，戒色天数是归零了，但是戒色成果不会归零，也就是 $n + 1 \neq 0$，什么意思呢？就是你戒那么久了，只要不是养生意识太差或者遭遇了频遗问题，一般身心都会有所恢复的，甚至是大大改善。这样的情况下，不小心破戒一次，身心健康也不至于回到解放前，关键是不能连续破戒和疯狂破戒，那样症状有可能会明显反复。

所以，戒那么久破戒，也不用太灰心，要看到自己的进步，好好总结破戒的经验教训，争取东山再起。另外，有的老戒友也这样说过，戒色 2 年了，其中不小心破戒 2 次，身心的恢复还是很好的。这样的战绩也是很不错的，虽然不是完全没破，但能够做到 2 年只有 2 次，也是很不错的。但要特别注意，不是他主动去破的，是不小心破的。破戒后一定要注意调整心态和提高警惕，因为往往都是连续破戒，比如最近看到有的戒友一破就是二十多次，这样就太伤身体了。这样的破法，很容易导致症状再次爆发出来。

不少戒友很纠结戒色天数，比如 400 多天一下变成 0，又要重新开始计算，心里一下接受不了，关于这种心理，我的建议就是不要太关注戒色天数，而是把重点放在补强自己的觉悟上，如果你很在意戒色天数，那很可能会戒得很煎熬。对于新戒友而言，刚开始可以认真计算戒色天数，而对于有相当觉悟的老戒友而言，戒色天数并不需要太在意，等到你的觉悟真正完善了，戒色煎熬感就会自动消失，到时候你也就超越了天数党的层次了。所以请放下天数的包袱，只要记住哪天开始戒的就行了，不必总是纠结于天数，总是纠结会给你带来煎熬感，让你固步自封，让你戒得很难受。

下面分享几个案例：

\begin{case}
    飞翔大哥，我戒 146 天。放松警惕看擦边新闻，最后看黄破了。
    \subparagraph{附评} 现在网络上擦边图和擦边新闻很多，基本都靠这个吸引眼球，真可谓防不胜防。擦边的内容就像一只只鱼钩，就看你上不上钩了！我们必须提高警惕，不要让好奇心占上风，不要去点击，擦边的内容很容易激发你的欲念，从而导致破戒。我们看见就当没看见，不要去看第二眼，牢牢看住自己的念头，不要动！管它花样百出，我自岿然不动；任你千奇百怪，我一点不感兴趣，对我无效！女色万变不离臭皮囊的本质，看破了自然就有定力了！诱惑再大，就是不上当，就是不上钩！香饵可使鱼忘钩，不要做一条不长记性的傻鱼，一而再再而三地上钩，切记！
\end{case}

\begin{case}
    SY 使我记忆力严重衰退，做事情老是忘记，丢三落四的！又有脱发白发、瘦弱、早泄、精神不振！就是一个衰男，22 岁的我就像一个糟糕的老头，到哪里都碍眼！现在的我还有救吗？现在我已经感觉生命快走到尽头了！
    \subparagraph{附评} 手淫会导致早衰，这点无数案例已经充分证明了！生命的宝贵能量提前透支了，身体能不提前枯萎吗？早衰是一种，还有一种就是发育迟缓，面容显得幼稚，与实际年龄不符，这也会带来很多困扰。还有第三种，那就是早衰与幼稚并存，看上去貌似幼稚的面容，却有很多衰老的迹象，比如皱纹多、白头发多、气色晦暗等。22 岁的糟老头，撸管的人生实属可悲，青春的花朵还没真正绽放就彻底枯萎了！常言道：纵欲催人老，房劳促短命！精为身之本，纵欲竭其精，伤其根，令人未老先衰，甚至夭折。《素问上古天真论》云：“以欲竭其精，以耗散其真，不知持满，半百而衰也。”这是千年之前的告诫，非常值得人警醒！及至现代，网络的普及就像引爆了黄色原子弹，无数的年轻人就此倒下！古代是半百而衰，现代是二十而衰，甚至十几岁就一副小老头的模样，邪淫对现代人的伤害实在触目惊心！
\end{case}

\begin{case}
    我是从十七岁开始的，初中毕业在家没事，一次中午睡觉突然感觉到摩擦的快感，就一发不可收拾到现在，我今年 31 岁了，84 年的。掉头发有五年了，从二十五六岁就开始脱发了。当初不知道为什么掉头发，也隐隐觉得是手淫的原因，但这依然没让我放弃手淫，直到现在完全秃顶了，这是何等的悲哀啊！
    \subparagraph{附评} “一发不可收拾”，这六个字在戒色吧出现的频率是极高的，手淫恶习有着高度的成瘾性，就像打开了潘多拉的魔盒，一旦打开就会身不由己！导致脱发的因素有很多，其中肾虚型脱发是伤精患者比较常见的症状表现，中医：发为肾之华！手淫伤肾到一定程度，就会出现脱发和白发的症状表现，非常普遍，通过坚持戒色养生，不少戒友的头发问题已经大大改善了，有好几位戒友都是很严重的脱发症状，坚持戒色养生一年左右，头发就恢复很多了。头发问题的恢复也比较慢，急不来，必须保持耐心，肾气恢复到一定程度，头发即可慢慢改善，有一个过程。这个案例的戒友撸到 31 岁，已经完全秃顶了！秃顶有损男性的形象，也会摧毁一个人的自信，的确很悲哀。
\end{case}

\begin{case}
    本人高三党，人长得很帅气，初中曾经被学校里的许多女生暗恋，但由于撸管使我头发逐渐变白，曾经的自信已经荡然无存，让我越来越自卑，高中甚至没和女生有交集，现在我挺后悔的，请问白头发真的能通过戒色来恢复吗？
    \subparagraph{附评} 这就是一位受到白发问题困扰的戒友，我当初也有白发问题，因为遗传比较好，所以是到 25 岁之后才出现大量白发的，大概有几百根，戒到现在已经恢复到 5 根以内，我的头发已经重新恢复密集且黑亮。伤精到一定程度，头发就不好了，发质会出现下降，枯黄开叉变卷都比较常见，白发、脱发、发际线后移都是很普遍的症状表现。头发就像地里的庄稼，肾精就是头发扎根吸收的养分，你把宝贵的养分撸掉了，头发自然就长不好了。头发一旦变得不好，患者就会对头发异常在意，心理也会出现各种失衡，因为心理的惶恐焦虑，他又会通过手淫恶习来发泄自己的不良情绪，这样就陷入了恶性循环，头发越来越不好，在手淫恶习中也越陷越深，整个人生都会变得灰暗无比。
\end{case}

\begin{case}
    我今年 27 岁，医生说我的骨头、关节老化严重，跟五六十岁差不多，是撸多了的原因吗？能不能想办法补一点回来？
    \subparagraph{附评} 中医有说到肾主骨，肾精化生骨髓，所谓“肾充则髓实”。骨髓充实，骨骼才会强壮。肾者，作强之官，真正的强是内壮！而不是外强中干！淫声美色，破骨之斧锯也。二八佳人体似酥，腰间仗剑斩愚夫。虽然不见人头落，暗里教君骨髓枯！很多人是伤狠了才会戒，这位戒友 27 岁，骨头老化严重，生命的能量已经提前透支了，而他到 27 岁还不知道是手淫的原因，无害论实在害人不浅！如果学校在孩子的青春期就向他们告知手淫的诸多危害，我相信很多人是会自觉戒除手淫恶习的，可惜当今无害论泛滥，遮蔽了很多人的头脑！真正被洗脑的就是相信无害论的人，无害论是典型的歪理邪说，是打着科学幌子的伪科学，既不符合中医科学，也不符合西医的研究，现在不管是中医还是西医，都明确指出手淫会对身心健康造成严重的危害。所谓手淫无害很大一部分都是来自性学家的谬论，性学家的观点完全就是主观臆测，根本不符合医理，也不符合事实真相。
\end{case}

\begin{case}
    从去年 8 月 4 号进入戒色吧，一直没破过，今天顶不住了！最近很多烦心事，而且大学的室友都回去了，我一个人在实习，所以每天都很无聊，都戒了 323 天了，今天欲望很强烈，快顶不住了。一直都在默默地关注戒色吧，从去年 8 月 4 号到现在刚好 323 天。我感觉可能是我有点骄傲了，我今天看了好多不该看的图片，我一定要继续坚持下去。说来惭愧，我都下好一部片了，但是我没看，忍住了，不想 323 天毁于一旦。现在发现戒色真的不能只靠意志力戒，必须要修心，感觉我还是心魔很重，意志力完全顶不住，一定要修心，这是我 323 天总结出来的经验，刚刚差点就破了。
    \subparagraph{附评} 开始戒色，就像和心魔在下一盘棋，坐在你对面的就是你自己的心魔！一旦你下出了败着，那就很容易被心魔抓住，然后对你发出致命一击！这位戒友出现烦心事了，情绪不好又很无聊，正符合情绪破戒和无聊破戒这两种破戒类型，一个人时，心魔就会跑出来考验你，向你发起总攻！戒色就是修心，戒色不是戒烟，烟彻底戒掉了，也许再也不会起一个抽烟的念头，心瘾彻底断了。而戒色后，淫欲种子一直潜伏在你八识田里，是会经常跳出来骚扰你的！一个凡夫真能做到不再起一个邪念吗？很难很难，我们能够做到念起即断，就可以做自己的主人！你每次都能做到念起即断，那么淫欲种子就会慢慢进入休眠期，变得不活跃，但并不是彻底不起了。

    邪念起了，你不知道，你跟着邪念跑，那你就是邪念的奴隶，这位戒友已经下好一部片了，其实他已经丧失了“自主权”，还好最后他忍住了。这位戒友经过这次教训，也深刻认识到了戒色一定要修心的道理，一定要牢牢看住自己的念头，严格做到念起即断！并且要熟知各种破戒类型，知己知彼，百战不殆。你要知道，心魔正在等待你出现破绽，然后给你致命一击，一旦你放松警惕，一旦你滋生了骄傲情绪，心魔就会重新接管你的身体！到时候你只是一个身不由己的提线木偶！任由心魔摆布。
\end{case}

\begin{case}
    戒了 89 天的色今天我居然破戒了！今天忍不住，居然撸了 2 次。还记得戒的时候感觉超级好的，现在又要重新来过，以后我再也不敢小瞧戒色了！！以前以为很容易，戒了 89 天后忍不住了，这才知道有多么的难！
    \subparagraph{附评} 说戒色很容易的人，一般有两种，一种就是犯了轻敌的错误，特别是在欲望休眠期内，很多新人都会说戒色很简单嘛。欲望休眠期一般在一个月左右，过了欲望休眠期就是破戒高峰期，破戒高峰期也不仅仅只有一个，戒到一定程度就会再次进入破戒高峰期，是波浪形的走势，一会欲望在谷底，一会欲望又冲起来了，和饮食、季节、锻炼等因素都有关系。戒到一定程度，心魔就会挑衅和怂恿，这是戒色过程中的必然规律，魔考迟早会来临！戒色就是念头之间的战争，还没打起来时，你自然会感觉戒色很轻松很容易，但是一旦开战，心魔开始疯狂攻击，如果你不能降伏其心，到时候肯定会出现破戒的情况。

    戒色就是修心，戒色就是念头管理，也就是控制自己的念头，如果你不懂得控制自己的念头，或者觉悟上存在明显缺陷，那么破戒自然就会发生。说戒色很容易的人，还有一种人，那就是真正的戒色高手，他们已经彻悟了戒色成功的真谛，所谓会者不难。我们不应该小瞧戒色，因为轻敌往往容易滋生骄傲自满的情绪，所谓骄兵必败！但我们也不要把戒色想得太难，以免出现畏缩丧气的表现。请记住：破戒的危机往往潜伏在你最得意忘形的时候！

    优秀的戒者会从破戒的经历中汲取经验教训，避免下次犯类似的错误；而糟糕的戒者则会不断重复犯同样的错误。这就是区别所在。从错误中学习，从失败中崛起，破戒就是交精费！精费不能白交！破戒是一个宝贵的学习机会，破戒就相当于击中了你的要害，指出了你的弱点，只有不断完善觉悟，才能最终降伏心魔！看别人失败，不会痛得那么深刻，只有当自己亲身体验了，才会真正记住其中的每一个细节，心魔就在细节中，心魔就在你的某些想法中。
\end{case}

\begin{case}
    我现在 23 岁，SY 有 9 年了，时间很长了，现在的症状是左右肾很疼，导致腰也很疼，疼痛的时间有 5 年了吧，睡觉时感觉不到，其他时间一直在疼。现在一想淫秽色情的事心脏就疼，虽然白天可以不想，但是到了晚上就忍不住想了。这是身体在给我发信号，心脏要爆了！一直没去看医生，可能是我自卑的原因造成的，现在大学毕业了，感觉这样不可以，要不然人生就完了！
    \subparagraph{附评} 这位戒友的经历也是很糟糕的，腰痛持续和心脏疼痛是要积极就医检查治疗的，而他一直拖着。手淫是会导致身体出现各种疼痛的，舒服是刹那，疼痛却是持久的，这就是手淫的代价和报应。伤精患者出现腰痛极其普遍，太多太多了，中医：腰为肾之府。手淫伤肾最早的表现之一就是腰痛、腰膝酸软，不能长时间弯腰，洗衣服和刷牙多弯一会，腰就会很痛，相信大家都有这个体会。这位戒友疼痛 5 年都没去就医检查，很罕见。手淫伤精到一定程度就会出现心脏问题，因为肾为五脏之根，五脏即是心、肝、脾、肺、肾，手淫会导致心肾不交，心肾不交证是因心肾既济失调所致的病证，是指心与肾生理协调失常的病理现象。多由肾阴亏损，阴精不能上承，因而心火偏亢，失于下降所致。中医五行的理论，心属火，肾属水，心火必须下降到肾，使肾水不寒，肾水必须上炎于心，使心火不亢，这称为心肾相交，或者叫水火相济。导致心肾不交的原因之一，就有房事不节，对于广大未婚戒友而言，就是手淫恶习导致了心肾不交。记得前几年，就有一位戒友在被窝里撸出了心脏神经症官能症，手淫是会导致心脏不适的，据我的调查和研究，出现心脏问题的戒友还是很普遍的。我以前也出现过心脏疼痛，做了检查，虽然显示基本正常，但时不时还是会疼痛，大概坚持戒色养生大半年后，心脏的不适就自动消失了，那时候我经常打坐和站桩，身体慢慢就恢复了。手淫会导致全身上下内外都出现各种问题，当然要伤精到一定程度才会表现出来，也要看个人体质，不同体质的表现有所不同和侧重。这位戒友现在的危机感很强烈，他是不能再撸了，他这种情况，还需要积极就医检查治疗。
\end{case}

下面步入正文。

大家有没有想过一个问题，那就是戒色菜鸟和戒色高手的区别究竟在哪里？两者的差距在哪里？不管玩什么游戏，你都不大可能在第一次就达到纯熟的境界，必须不断犯错，不断避免犯同样的错误，这样才会越玩越好，菜鸟往往有一个不断被虐的过程，练级的艰辛是可想而知的！多少玩家都是通宵练级，甚至住在网吧，也就是靠着惊人的付出才最终达到高手的境界。菜鸟和高手的最大区别就在于意识，高手强在意识！！！CF 界有一句名言：有好的枪法不一定是高手，有好的意识就肯定能成为高手！

又比如一个人落水了，把他捞起来进行抢救，是普通人的抢救意识到位，还是专业医生的抢救意识到位？不言自明。专业医生的抢救意识正是通过学习获得的，甚至是通过犯错获得的，是在不断实践中完善出来的，最终才达到专业、老练、炉火纯青的境界。出现什么情况，如何应对，已经一目了然，真正有经验的抢救人员，他是不会手忙脚乱的，而是表现得有条不紊，一切尽在掌握。

\subsubsection{什么是意识？}

意识，是人的头脑对客观物质世界的反映，是各种心理过程的总和。我一直在强调“觉悟”这个词，很多新人在问什么是觉悟，觉悟简而言之就是对事物及其产生和发展规律的认识和理解程度，戒色觉悟就是你对戒色的认识水平和理解程度，觉悟就是一种思想意识！

好的棋手可以判断出百步之后的棋局变化，这可以说是一种意识；战场上的老兵总是能提前判断出敌人会在哪里，而这也是一种意识；有经验的厨师看菜色，就知道熟了几分，这也是一种意识；好的中医看你的面部气色，就知道你身体哪里出现了问题，这也是一种意识的体现；买卖黄金的专业人员，看一下货，就知道是真是假，这就是一种专业的意识。打篮球时有助攻意识、防守意识、跑位意识、挡拆意识、抢篮板意识等等。

经验可以产生意识，通过学习也可以提升自己的意识，意识决定着面对诱惑时的反应，面对诱惑，菜鸟是菜鸟的反应，高手是高手的反应，绝对不一样！菜鸟往往飞蛾扑火，而高手则能做到视而不见，心如止水，差一等的人至少可以做到念起即断。高手在对境的一刹那，他脑海中的反应已经远远和菜鸟拉开了层次，对境时养成正确的戒色意识极其重要，戒色意识的培养在于戒色知识的学习和实战经验的积累，戒色迟早会进入实战！实战才能验出一个人觉悟的高下。

\subsubsection{戒色是一个脱敏的过程}

戒色首先要纠正自己脑海中的思想误区，大家毕竟被无害论洗脑多年，必须通过学习戒色知识来纠正思想误区，这一步非常关键！就像先要把瓶子里的毒药倒掉，才能加入清水。如果瓶子里的毒药没倒干净，加入的清水也会带毒，戒色吧很多 9 级和 10 级的人，他们的头脑里依然还有很多思想误区，戒了好几年都不行。

纠正完思想误区，就要用戒色文章把自己的黄脑慢慢洗白，就像把一件脏衬衫慢慢洗白一样，这其实是一个“脱敏”的过程，一个对女色获得免疫力和抵抗力的过程。很多人由于长期邪淫，已经养成了巨大的邪淫惯性，见到女的就会自动起邪念，完全自动化操作。这其实是一种过敏反应，是对女色的过敏，学习戒色文章就是在进行脱敏治疗，慢慢心中有了浩然正气，见到女色时心地自然光明磊落，眼神坦然，毫无邪淫龌龊不可告人之处。古人有云：“心体光明，暗室中有青天；念头暗昧，白日下有厉鬼。” 现在这个时代，应该不是厉鬼，而是色鬼！好色之人往往精神萎靡，鬼气缠身，一副邪淫猥琐之态，令人感到厌恶。

通过坚持学习戒色文章，不断净化，步步加深对戒色的认识和理解，到时候，头脑中自然会产生戒色意识，戒色意识的养成不是一夕之功，冰冻三尺非一日之寒，是一个长期积累的过程，是一个由量变产生质变的过程，好比水一直煮一直煮，就会达到“沸点”，而邪淫的人一直撸一直撸，则会达到“废点”，都是长期积累产生质变的过程。戒色文章是防火墙，而杀毒软件就是通过学习戒色文章产生的戒色意识！打开电脑上网，有时会跳出病毒拦截报告，然后有的杀毒软件是自动杀灭的。这就像我们的大脑里跳出一个邪念，然后戒色意识就起到了杀毒软件的作用，马上识别，并予以杀灭。高手的戒色意识往往可以识别各种可以导致破戒的念头，而菜鸟根本难以识别，中等水平的戒友无法识别怂恿类的念头。

\subsubsection{重视重复学习，多做笔记，不断总结，不断提炼，不断升华}

我们如果想要获得极佳的戒色意识，那就必须重视重复学习，一遍遍地学习，一遍遍地灌输，重复到一定程度，前辈的戒色意识就会内化成你自己的。《一万小时天才理论》提出三大要素：精深、激情、伯乐。要达到精深的程度，唯有不断重复学习，还要保持长久的激情，不能一曝十寒，要养成良好的学习习惯，让学习戒色文章成为生活的一部分，就像每日刷牙一样，作为日课在生活中固定下来，雷打不动。习惯是一种顽强而巨大的力量，它可以影响人的一生，好习惯可以带给人生积极的影响，而坏习惯则会毁掉你，特别是手淫恶习和熬夜的习惯。

我也非常强调做笔记和复习笔记，笔记就好比沙里淘金，选出来的句子都是让你“有感觉、有领悟”的句子。在完成第一遍笔记后，我会不断复习笔记本，再优中选优，比如第一次我记录了 1000 条戒色笔记，然后我会不断复习这 1000 条戒色笔记，再从这 1000 句中选出最让我顿悟的 100 句，过段时间再复习再思考，从这 100 句中再总结出 10 句，越提炼越精华，戒色意识也会越来越深刻，这样过几遍，对戒色文章的吸收和领悟就会达到极高的程度，就像一种极具营养的食物，你消化了很多遍，精华全部吸收了。关于伯乐，也是极其重要的，有时戒色前辈的一句话，就可以让你少走一年弯路，甚至是几年的戒色弯路，过来人的指点就是如此重要。

\subsubsection{戒色高手与菜鸟的意识对比}

\columnratio{0.6}
\begin{paracol}{2}
    \begin{itemize}
        \item 戒色高手完全清楚地知道在何种情况下容易破戒，熟知各种破戒类型
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟往往入了地雷阵，都全然不知，盲目行动，一踩就炸
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手真正把握了戒色的核心，也就是修心
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而很多菜鸟根本不知道如何戒色，他们往往不懂得控制念头的重要性
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手深深知道欲望休眠期过后就是破戒高峰期，休眠与高峰轮流出现，就像火山的休眠期与爆发期
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 很多菜鸟不知道这一规律
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手的警惕意识达到了一流的水准！警觉如猫！不会轻举妄动
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟会放任自己的好奇心，会追着黄图点
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手注重学习注重积累，一直在完善自己的觉悟水平
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟往往忽视学习，以强戒和盲戒为主
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手懂得控制念头，也懂得情绪管理的重要性
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟不会调整自己的情绪，情绪烦躁压抑时很容易破戒
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手懂得控制念头，也懂得情绪管理的重要性
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟不会调整自己的情绪，情绪烦躁压抑时很容易破戒
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手懂得控制念头，也懂得情绪管理的重要性
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟不会调整自己的情绪，情绪烦躁压抑时很容易破戒
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手可以识别各种导致破戒的念头，包括怂恿类的念头
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟难以识别，往往跟着邪念跑
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手注重行善积德，深深明白学习传统文化的重要性，要进入更高的戒色层次，必须修德
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟不知这一点
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手懂得念头控制、情绪管理，也懂得视线管理，非礼勿视，不看第二眼
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟会放任自己的第二眼乃至第 N 眼，彻底陷入
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手的决心和立场是绝对坚定的，不会轻易动摇
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟往往稍有风吹草动，马上就会破戒，特别是看了无害论之后
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手断意淫更快更狠，念起即觉的观照能力非常厉害
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟是念起不觉，跟着念头跑，最终欲火焚身，欲罢不能而破戒
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手养成了积极思考的习惯，了解吸引力法则，积极思考导致积极的结果
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟容易出现破罐破摔的表现
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手明白学习提高觉悟，觉悟降伏心魔的道理
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟大多破戒后归咎于自己的毅力不行
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手能做好遗精后的调整，特别是情绪的波动
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟不知遗精后是破戒高发期，一放松警惕就破戒了
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手知道戒色只有进行时，没有完成时，即使戒 3 年以上，也不可掉以轻心
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟很容易滋生骄傲自满的情绪
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手很注重养生之道，很懂得学习中医养生的知识
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟很欠缺这方面的意识，只知戒，不知养生
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手可以通过调整而安然度过戒色厌倦期
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟遇到了戒色厌倦期，很多就自动破戒了
    \end{itemize}
    \switchcolumn*

    \begin{itemize}
        \item 戒色高手不会轻易滋生骄傲的情绪，他会非常警惕骄傲的念头
    \end{itemize}
    \switchcolumn
    \begin{itemize}
        \item 而菜鸟很容易骄傲，甚至自负
    \end{itemize}
    \switchcolumn*
\end{paracol}

戒色高手和菜鸟的区别如果细分的话，还有很多，意识产生反应，就因为戒色意识存在严重差距，就会导致在实战时的水平出现高低之分。

\subsubsection{意识才是真正的杀器！}

高手真正厉害的，正是他的意识，意识才是真正杀敌的武器！戒色如一人与万人敌，戒色的战场看不见硝烟，因为这个战场很特殊，战争就发生在你脑海里，就是念头之间的对决！是否能够降伏其心决定着你能够戒多久，你的觉悟是否相对完善，如果百密一疏，那即使戒了 2 年还是有可能会破戒的，之前戒 2 年破戒的有好几个，必须不断完善自己的觉悟。要区分菜鸟和高手，就看他的戒色意识，戒色意识就是觉悟！

遭遇实战时，你能够做到不动心，那就是把敌人杀掉了！那些诱惑的图片就是为了让你动心让你放纵，而你能够做到不动心或者念起即断，就等于把它杀掉了。这就是戒色的实战，通过不断学习戒色文章和总结实战的经验，你的戒色意识就会不断进阶，从初阶到中阶，再到高阶！最后进入顶尖的戒色意识层。到时候，你就会百战百胜，不会被诱惑的图片杀掉了。诱惑的图片和视频等，就是抢精犯和偷精贼，它们在抢你的肾精，偷你的健康，把你送入医院，让你成为药罐子！很多戒友的治疗费都成千上万了，非常普遍，还有不少是学生党，他们的身体已经出现很多问题了，但就是不敢去医院看，这其实是对自己身体的不负责。

戒色就是一内一外两层功夫，内不随念转，外不为境迁。这两层功夫最终都会表现在你的念头上，所以戒色的最核心就是修心！就是修念头！真正的戒色高手就是能够控制自己念头的人，就像骑自行车，让它向左转它就向左转，让它向右转它就向右转，完全听你指挥。而菜鸟是做不到的，菜鸟的念头像猿猴一样乱动，不受自己的控制，也像野马一样不驯服，所谓心猿意马。我们一定要做到降伏其心，做自己念头的主人，你做了念头的主人，才能做自己身体的主人！否则你被邪念绑架，那样只会沦为欲望之奴、心魔之傀儡，完全身不由己，自己根本不想撸的，但是邪念上脑后，完全不受自己的控制，一下就撸了好多次，邪念一旦做主，你就会变成撸管肉机。

关于实战时的视线控制我再强调一下，遭遇诱惑的一刹那，视线控制就能见出高下！菜鸟一看见诱惑图片，他就盯着看，马上就陷进去了。最近有位小吧在删捣乱的黄图时也遇见了这个问题，这其实就是戒色的实战，我的建议：在诱惑图片出现的瞬间，视线马上由集中转换为散视！就像相机由聚焦变成模糊，视线是散的，不是集中的，没有把注意力注入那张图，保持散视，保持心不在焉，这样就能做到不陷入！诱惑图片就像陷阱一样，一张张图，一个个陷阱，一不小心就很容易陷进去。遭遇诱惑，一方面要进行严格的视线控制，另外就是要看住自己的念头，要尽量做到心如止水，即使做不到心如止水，也要做到念起即断，念起不随！不要放任自己的好奇心，任它千奇百怪，我自岿然不动，它再变，也摆脱不了臭皮囊的本质，看破那层画皮，心自然就能不动。还有一点也非常关键，就是对境后不要去回忆，很多人对境时还行，但第二天一回忆，就又掉进回忆的陷阱里了。这三点就是对境实战时的关键要点，对境就是对战，不是黄图杀你，就是你杀它，你不动心就是把它杀掉了。这三大要点，就是我在成百上千次实战中总结出来的心得，希望大家好好体会。

最后总结：

高手强在意识，学高手就是学他的意识，他是怎么想的，他是怎么做的，他面对各种情况是如何应对的。找出自己和高手之间的差距，不断学习，不断思考，不断领悟，这样坚持下去，终有一天你也会成为戒色高手的。到时候，你的经验你的意识你的心得也会极具借鉴价值。生命本可以绽放出光彩，而手淫使你的人生变得灰暗，让我们戒除手淫恶习，活出生命的光彩，还自己一个纯净人生！

\subsection{SY 导致的凹陷与浮肿问题}

前言：这季前言分享几个案例。

\begin{case}
    飞翔老师最近我一直处于戒戒破破状态，总是戒不了 3 天就要破一次，虽然自己内心很清楚这样下去就完蛋了，可每当欲望来袭就控制不住，非要撸完后才清醒过来，就这么恶性循环下去，请教飞翔老师我该怎么办啊？
    \subparagraph{附评} 欲望来袭，其实就是戒色实战！邪念来犯，必诛之！不怕念起，就怕觉迟。戒色就是控制与被控制，如果你打不过心魔，那么你就会被心魔控制，成为心魔的提线木偶。那种状态完全是“不清醒”的状态，身不由己的状态，明知道不对，但就是无法停手，很多人都是撸完了才会清醒过来。就像被施了一个魔法，只有等到射完，才会猛然清醒。戒色实战就发生在你的脑海里，失败不可怕，一定要多总结经验教训，加强学习提高觉悟，这样下次实战时，你才有望笑到最后。如果你的觉悟总停留在菜鸟水平，那么无疑会被心魔继续虐。如果不想被心魔虐，那你必须通过学习让自己的觉悟强大起来，觉悟强大才能降伏住心魔，才能取得戒色实战的胜利。一句话，学习是唯一的出路。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔大哥，我最近在用中药调理 ，吃了十天就遗精了！遗精后接二连三地破戒，已经五天连续破戒，根本控制不住欲望，飞翔大哥帮帮我吧。
    \subparagraph{附评} 很多戒友症状缠身后，都会选择吃中药调理，吃中药很好，但是吃完中药一定要注意修心，因为肾气一恢复，邪念就会往外冒，从不活跃的状态变成很活跃的状态。这位戒友十天遗精也算正常，但是遗精后的一二天是很危险的破戒高发期，很容易出现破戒。关于这一规律，我之前的文章也多次提到，大家在遗精后一定要保持警惕，牢牢看住自己的念头，邪念冒出来，要严格做到念起即断，不要跟邪念跑，不要强化邪念。吃中药很忌讳边吃边泄，这样疗效就会打折，大家如果选择中药调理，应该尽量避免破戒的发生。
\end{case}

\begin{case}
    昨晚就是心情很烦躁，突然就很想撸，脑子里面全是那种画面，突然想到一条，情绪破戒，我就赶紧调整好心态，让自己平心静气，然后就安然入睡了。
    \subparagraph{附评} 这位戒友的戒色意识很好，通过学习戒色文章获得的戒色意识，在实战中派上用场了。我上季的文章就是讲戒色意识的，真正的杀器就是意识！当心情烦躁时，你就应该马上意识到情绪破戒很可能会发生，情绪破戒是破戒类型的一种，也是比较常见的破戒类型。每个人都有情绪不好的时候，关键就是要具备情绪调整的能力，这其实属于情商的范畴，情商（EQ），是一种自我情绪控制能力的指数。情商比智商更重要，很多成功人士的智商并不高，但他们的情商却非常之高。股神巴菲特也说：“我们没必要比别人更聪明，但我们必须比别人更有自制力。”真正的戒色高手都具备情绪调整的能力，让自己保持在心平气和的心理状态很重要，烦躁情绪容易破戒，生气也容易破戒，多少戒友都是栽在情绪破戒上，所以我们要高度重视情绪管理，过了情绪关，你就会进入更高的戒色境界。
\end{case}

\begin{case}
    飞翔老师，我想死的心都有了，6 月份刚结婚，8 月份准备要孩子，媳妇让我查一下精液活力，结果查出弱精症，很难怀孕，老婆就跟我离婚了。因为我以前无知无度地邪淫，现在老婆也没了，后悔死了！我自己造的孽自己承担，却也害了老婆 ，现在离婚了，祝她幸福！才刚刚两个月，哎！后悔死了恨死自己了。飞翔老师，我得了弱精症还能不能治好？ 精子 85\% 是死的，我该怎么办？求老师指条明路，救救我！
    \subparagraph{附评} 这位戒友的经历很悲剧，结婚 2 个月就离婚了，就是精子质量差，很难怀孕，85\% 是死的！手淫会导致慢前和精索，很影响精子质量，很多戒友检查出死精和畸形的精子，或者活力很差，撸出弱精症和无精症的人非常多，很多戒友的精液呈果冻状，还有就是很稀薄，要么就是颜色不对。很多人已经失去生育功能了，但他自己却浑然不知，还撸得起劲。要生一个健康的宝宝，两方面的条件都要具足，一就是精子好，二就是女方身体好。一个种子，一个田，坏种子在好田里也长不好，何况有的人的种子是死的！名医张景岳指出：“凡寡欲而得之男女，贵而寿，多欲而得之男女，浊而夭”。即使你还有生育功能，但你的精子质量很可能比较差，这样也会影响到后代的身体健康。印光大师：“凡求子者，必须夫妇订约，断欲半年，以培子之先天。精气薄弱，必难受孕。即或受孕，必难成人。即或成人，以先天不足，决定孱弱。既无强健勇壮之身力，亦无聪敏记忆之心力，未老先衰，无所树立。”一旦出现不育症了，应该积极治疗，可以看中医调理，然后配合戒色养生，这样坚持半年以上，精子质量会大大改善的。我奉劝手淫的人早日回头，不要拿自己后代的健康开玩笑，甚至你已经失去做爸爸的资格了，而你却还在执迷不悟，可悲！可叹！可怜！
\end{case}

\begin{case}
    昨晚破戒，从三月中旬开始的成果毁于一旦！在此忏悔并且希望能给大家吸取教训，增强警惕！戒了这几个月，以为自己很强了，终身不会再撸，以为自己看破了淫邪的本质，导致来学习戒色知识提高觉悟的次数大大减少，终于在昨晚不知为何萌生了看黄的念头，心魔一出，我竟然无法抵抗！念头一起，我被它牵着鼻子走！欲望一来，我像是迷失了自己，挡也挡不住！心痛心痛！！戒色绝非儿戏！！学习老师和前辈们的经验不能停止，心魔和欲念太厉害，我们任重而道远！
    \subparagraph{附评} 这位戒友戒色 5 个多月，已经小有成果，但是他轻视了心魔的反扑能力，“以为自己很强了，终身不会再撸”，这种念头一出来，必须高度警惕，因为有骄傲自满的倾向，所谓骄兵必败，大意失荆州！戒色就像在与心魔对局，心魔就在等待你放松警惕，就在等待你下出败着，然后被心魔狠狠抓住，给你致命一击！一着不慎，满盘皆输。一个百分百确定的事实就是，不管戒多久，邪念还是有可能冒出来的，没有哪篇戒色文章能让你这辈子再也不起一个邪念。我们不怕邪念起，邪念起了要及时对治，不要跟邪念跑，不要让它得势！一定要把它扼杀在萌芽状态，严格做到念起即断！

    邪念起，第 1 个念头，第 2 个念头，第 3 个念头，第 4 个念头，第 5 个念头……由 1 个念头引发后续无数的念头，我们要做到念起即断，在第 1 个念头刚起就干掉它。

    邪念起，1 秒过去了，2 秒过去了，3 秒过去了，4 秒过去了，5 秒过去了……随着时间的延长，邪念正在茁壮成长，变得越来越难对付，必须在 1 秒内干掉它。

    每次邪念起，每次都能打败它，这样欲望又会回到休眠态。就像休眠火山，还是有可能会爆发的，所以千万不可掉以轻心，以为自己彻底成功了。我比较认同的一句话就是：戒色只有进行时，没有完成时。戒色只有暂时的成功，戒色 2 年、3 年、5 年，乃至 10 年，依然有可能会破戒。所以，保持警惕，做好念头的控制是永恒的主题。
\end{case}

\begin{case}
    戒色已经一个多月，我知道是破戒高峰期，要时刻保持警惕，结果看了网上一个动漫，因为太想知道接下来的剧情，所以就一直看，流了些前列腺液，惭愧！然后稍微有些好转的神经衰弱又加重了。
    \subparagraph{附评} 现在黄漫很盛行，这类漫画千万不要去看，好奇害死猫，如果你想看，那就会陷进去。这位戒友是神衰患者，应该更加注意惜精保精才是，说到底，还是警惕意识太差了，觉悟还不行，稍微好转的神衰也加重了！患病期间，人体正气全力以赴与邪气作斗争，若病中行房，必然损伤正气，加重病情，导致不良后果。光看不撸属于意淫，意淫是暗耗，也会导致身体出现症状反应，很多新人并不知道这一点，一直贼心不死想光看不撸。新人来到戒色吧，一定要多学习提高觉悟，纠正自己的思想误区，这是最关键的。这位戒友知道戒色一个月后是破戒高峰期，要时刻保持警惕，但是他没有做到，“知而不行，是为不知也！”还需加强学习，好好总结破戒的经验教训，避免再犯此类错误，希望他越戒越好。
\end{case}

下面步入正文。

脸是五脏的镜子，人体的内脏如心、肝、脾、肺、肾等都与脸部的不同部位有对应关系，内脏机能的好坏会在人的脸部反映出来。肾为五脏之根，手淫伤肾到一定程度，必然就会反映到脸上，伤精患者最早出现的是气色的变化，也就是气色会变差，感觉没有精气神，很萎靡很颓废的感觉。当伤精史不断延长，慢慢就会出现脸部形态的坏变化，比如凹陷、浮肿，不对称明显，脸变宽，骨骼突出等。

这个衰变的过程，就像水果的腐烂过程，如果你观察过水果的腐烂过程，那就会知道，刚开始放一段时间，水果的新鲜气色会消褪，显得不新鲜了，然后继续放下去，水果就开始变形了。手淫是对身心的一种腐蚀，伤到一定程度，就会从脸部表现出来。手淫者有手淫者的面容，明眼人很容易看出那些细微却明显的坏变化，即使不是明眼人，也能看出你精神的萎靡或者气质的猥琐，有些东西根本无法掩饰，也掩饰不了，特别是双眼无神。凹陷或者浮肿的感觉，也会给人一种很不舒服的心理感受，甚至是恶心的感觉。手淫者不仅容易遭人厌恶，甚至连他自己也会觉得自己恶心。

凹陷和浮肿的问题，在戒友中多有反馈，几乎每个人都经历过，有些人以浮肿为主，有些人则以凹陷为主，有的人两者都有。严重的凹陷和浮肿很影响美观，也会摧毁一个人的自信，不少戒友都深受这两大问题的困扰。很多人比较粗心，以前也没了解过这方面的知识，其实他的脸部早已经出现了凹陷或者浮肿的表现，可能还比较轻微，没有引起足够的重视。根据我的自身经历，凹陷和浮肿我自己都亲历过，但当时（指的是大学时代）比较无知，只是感觉脸部有些不对，和以前不一样了，但也说不出个所以然，后来才知道是凹陷和浮肿的问题。这季先讲凹陷问题。

\subsubsection{什么是面部凹陷}

面部凹陷，简言之，就是脸部的某些部位出现了向下凹陷，是一种脸部轮廓的变形。面部凹陷、皮肤松弛与皱纹并称为衰老的三大迹象，面部有凹陷的人不仅看起来没有亲和力，也比同龄人更显苍老。年轻人面部出现凹陷，有一种“未老先衰”的感觉。中国自古就有“天庭饱满，地阁方圆”的审美观，追求的普遍审美就是面部轮廓的圆润与丰满，而面部凹陷造成的面部棱角过多和面部线条生硬，则会让人看起来苍老、严肃，凶狠，亲和力不够。在美学上来说，凹陷会显得老态、没精神、过于严肃，令人望而生畏；从相学上来说，凹陷也代表着不好的面相，相学以饱满圆润为上佳，这样才会有好的运势。

随着撸龄的增加、伤精程度的加深，面部凹陷的问题就会找上门来。如果你又不爱运动，或者有熬夜的习惯，那么面部凹陷的问题就会出来得特别早。

\begin{case}[面部凹陷]
    高中时期（十六、七八岁）特别是高一的时候手淫很严重，基本上是一天一次，甚至一天几次，大概持续了大半年，从那以后，我的脸颊、眼睛凹陷得特别厉害，脸上也长了痘，还有一脸的黑头，看起来很沧桑，就像是一个老头子，别人都说我未老先衰，整张脸看起来一点肉都没有，简直像个魔鬼一样，我特讨厌现在的自己，所以我很自卑。
    \subparagraph{附评} 这位戒友狂撸大半年后，身体的精华被掏空，然后他的脸颊和眼睛出现了严重凹陷，未老先衰，“简直像个魔鬼”！这句话让我想起了僵尸片，僵尸基本都是脸颊和眼窝深陷，之前就有戒友自嘲地说到，他演鬼片根本不用化妆。精气的走漏就像车胎被放气一样，人就是一具皮囊，精气足才能撑起来，精气泄，自然就瘪下去了。脸部一旦出现凹陷，给人的感觉就是又老又没精神，甚至很丑很猥琐，对形象的摧残非常严重，在这种情况下出现自卑也是必然的。
\end{case}

\subsubsection{面部凹陷的分类}

面部凹陷会削弱面部的美感。多由泪沟、眼窝凹陷、太阳穴凹陷、苹果肌凹陷和额头部位的凹陷等构成，这些凹陷让面部在整体美观上大打折扣。

\paragraph{泪沟凹陷} 是由内眼角开始出现在下眼睑靠鼻侧的一条凹沟，是由于眼眶隔膜下缘的软组织萎缩、下垂而生成的，有的人甚至可延伸到脸颊。泪沟是指由内眼角开始出现在下眼睑靠鼻侧的一条凹沟，有的人甚至可延伸到脸颊。由于泪沟的凹陷与周围皮肤的对比映衬，使下眼睑组织看起来有些臃肿、凸出。随着年龄的增长，皮下脂肪日渐萎缩，皮肤会变薄并因弹性降低而下垂，下眼皮内侧的泪沟就会变得明显。

\paragraph{眼窝凹陷} 一般会表现为上下睑凹陷，是指上下睑与眶缘之间的软组织不饱满、萎缩而造成眼窝不同程度的凹陷。眼窝凹陷会使人显得很苍老，没有一点青春的活力，而且还感觉很没有精神，眼睛是最能体现一个人年龄的地方，眼窝的凹陷会给面部带来严重的美观问题。如果能让眼窝恢复到自然的状态，那么眼睛就会显得年轻。熬夜和手淫都会使眼窝变得深陷，让你未老先衰。

\paragraph{太阳穴凹陷} 消瘦的人由于皮下脂肪较少，让整个脸缺乏流线感，太阳穴皮下组织开始萎缩，从而造成太阳穴凹陷。太阳穴部位的凹陷直接影响脸形上半部分的轮廓，给人一种头小脸大、尖酸刻薄的感觉，而且很容易给人留下凶悍的印象，亲和力直线下降。

\paragraph{苹果肌凹陷} 苹果肌的凹陷，更容易产生颧骨过高的视觉错误，看上去比较凶，属于一种软组织不饱满、萎缩的状态。苹果肌也被称为“笑肌”，苹果肌就是指眼睛下方、颧骨内侧，微笑时会微微鼓起的区域。它属于脸颊的一部分，位于眼睛下方二公分处的肌肉组织，呈倒三角形状。拥有苹果肌的人，笑的时候，面部肌肉会收缩，脸颊上就会呈现出苹果般漂亮的曲线，使整个人看起来比较甜美、亲切。很多手淫者的苹果肌呈现凹陷或者是扁平状，这样就给人一种难以接近的感觉，当戒色养生一段时间，苹果肌也会重新变得饱满，精气神回来后，一切都不一样了。苹果肌在孩童时，会特别发达、明显、饱满、圆润。随着撸龄的增加，苹果肌逐渐凹陷、下垂，失去饱满度，这时候人就会显得苍老、无神，容貌迅速呈现老态。

\paragraph{额头凹陷} 额头凹陷或皱着额头的话，会给人沉重、郁郁寡欢的感觉，因此丰额不但是面相的问题，还具有美观上的重大意义。额头凹陷，会给别人一种无精神的感觉，沉重且死水一潭。很多人手淫前的额头还是很不错的，但是手淫后慢慢就变差了，本来挺饱满的额头，手淫几年后就出现了凹陷和扁塌。

\begin{case}[面部凹陷]
    手淫后眼睛凹陷严重，注意力不集中，成绩一直在下降，无论觉是否睡好，眼睛凹陷都很明显。在初三无意间学会了手淫，之后恶习一直没有改掉直到现在。现在读高三了，也很累的，我现在很担心这个，一点信心也没有了。
    \subparagraph{附评} 伤精患者的眼部表现是非常明显的，一，双眼无神；二，无定光；三，眼球混浊；四，飞蚊症；五，视力下降；六，眼睑浮肿；七，眼袋黑眼圈；八，暗淡无光；九，眼睛会变小；十，眼皮变化（双变单等）；十一，眼皮下垂；十二，眼球突出；十三，眼部出现细纹；十四，眼睛畏光；十五，眼睛红血丝；十六，眼睛干涩发胀；十七，就是凹陷！《灵枢》：“五脏六腑之精气，皆上注于目而为之精，精之窠为眼。”而肾藏精，藏五脏六腑之精华。手淫伤肾，耗泄的是身体最宝贵的精华，最终就会表现在眼睛上。沉迷手淫，会让眼睛出现诸多微妙的坏变化，加之用眼过度和用眼习惯不好，这样就更加剧了眼部的各种问题。很多手淫者的眼皮耷拉下来盖住眼珠，感觉眼睛睁不开，整个人看起来很没精神。还有不少人出现了眼窝凹陷的问题，看起来不仅显老，还带有几分忧愁的感觉。一般出现眼睑浮肿，双眼皮很可能会变单，而出现了眼窝凹陷，双眼皮则可能变成 3、4 重眼皮，给人感觉很怪异。这个案例的戒友不仅眼窝凹陷了，脑力也下降了，手淫对他的摧残已经很明显了。眼窝凹陷在一些美容杂志上称之为“骷髅眼”，很形象的说法。
\end{case}

\begin{case}[面部凹陷]
    我是 97 年的，一直成绩不错但父母给的压力很大。初一开始 YY，到初二偶然学会了 SY，基本上一周一次，寒暑假一天一次，加上晚上总看球，现在突然发现自己老是头晕，学习的时候老是很累，皮肤很黑很皱跟老人一样，眼眶凹陷很严重，体力严重下降，原来一千米 3 分 30 秒，现在要 4 分 30 多，而且每次 SY 射出来的都很稀，有时还发黄……
    \subparagraph{附评} 这位戒友频繁手淫，已经出现神衰的迹象了。眼眶凹陷也很严重，年纪轻轻就出现了骷髅眼。面色发黑，就是肾虚的表现之一，中医来讲，就是面色黧黑。很多撸者的脸色都会变黑，而身体皮肤还是正常的。肾属水，黑色又属肾，所以面色发黑，多因肾阳虚衰、水寒内盛、血失温养所致。肾虚造成的面色黑，往往晦暗、无光泽，看上去有一种不干净的感觉。手淫后脸色是否发黑，还和伤精程度、个人体质等因素有关。97 年生的戒友，他的皮肤已经跟老人一样了，手淫对容貌的摧残是很严重的。这位戒友体力下降也很厉害，中医也讲到，经常泄精的人肺气就会不足，容易出现胸闷气短和浑身乏力的现象。我曾经看过一位顶尖长跑运动员的报道，他说他备赛期间基本都禁欲的。众所周知，手淫后容易出现腿软和腰痛，这样的确会影响到运动状态。拳王阿里就有赛前禁欲的习惯，每当大赛到来前六个星期，阿里都会远离女人，开始禁欲的生活，拳王阿里当年曾在一场重要比赛前近一年的时间里不近女色。
\end{case}

\begin{case}[面部凹陷]
    有没有人像我一样，手淫后导致内分泌失调，颧骨变宽，脸变大的吗？这两三年颧骨在变宽，脸在变大。身体虚时，太阳穴发胀，整个脸也感觉发胀。颧骨突出，脸也变宽了，去医院看了，拍了 CT，医生说看不出问题来，有哪位朋友有这种情况吗？
    \subparagraph{附评} 手淫后颧骨出现变化，这个问题很多戒友都反馈过，感觉脸也变大了，变成了大饼脸，一看就令人讨厌。颧骨的变宽变高其实和脸颊部位的凹陷有关，特别是苹果肌的凹陷，苹果肌位于颧骨内侧，苹果肌一旦凹陷下去，就会产生“水落石出”的视觉感受，水落下去了，石头就会慢慢变宽变高，变得很明显。这样的情况去拍 CT，当然看不出问题来。
\end{case}

\subsubsection{导致面部凹陷的原因}

面部凹陷的原因主要有以下几种：

\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item 感染或外伤引起的软组织凹陷
        \item 先天性面颅骨发育不全
        \item 原因不明的进行性半侧颜面萎缩等
        \item 面部手术去除组织过多引起的面部凹陷
        \item 消化功能不好，致使脸颊消瘦甚至凹陷
        \item 长期熬夜压力大，形成偏瘦凹陷的表现
        \item 生了很严重的病，特别是慢性消耗病
        \item 年龄增大，出现衰老现象而凹陷
        \item 沉迷手淫，五脏精华被抽空而凹陷
    \end{itemize}
\end{multicols}

有的面部凹陷是由于先天性遗传因素、骨骼发育异常造成的，但更多的是因为后天的因素。年轻时的照片往往是青春饱满的，年纪上去了，面部各种凹陷的问题就会随之产生，这是自然老化的结果，而伤精患者的脸部凹陷现象则与手淫恶习密切相关，很多人毕竟还很年轻，其他一些因素基本可以排除，关键就是手淫和熬夜。一个人的消化功能也会因为手淫而变差，手淫史比较长的人，脾胃功能基本都有问题，不是便秘就是腹泻，大便不成形的也很多。

手淫会促使人早衰，孙思邈指出：“人年四十以下，多有放恣，四十以上，即顿觉乏力，一时衰退，衰退既至，众病蜂起，善摄生者，凡觉阳事辄盛，必谨而抑之，不可纵心竭意以自贼也！”现代社会邪淫泛滥，也不需要等到四十岁，很多人十几岁乃至二十出头就疾病缠身了，想想古代没有电视网络，古代人一般也不会熬夜，而现代人不仅接收的邪淫信息是古代的成千上万倍，而且熬夜久坐的坏习惯也比较常见，所以废掉得就更早，不少二十多岁的人竟然出现了 60 岁的脉象，身体掏空得特别厉害。身体掏空了，必然会表现在面相上，面部的凹陷就会随之出现，给人的自信带来极大的打击。正常的自然衰老会导致凹陷的出现，而手淫导致早衰，从而也会出现各种凹陷，手淫会让身体提早进入老龄化！

药王孙思邈又说到：“四十已上，常固精养气不耗，可以不老。若一度制得，则一度火灭，一度增油。若不能制，纵情施泄，即是膏火将灭更去其油，可不深自防！”肾为先天之本，肾精充足，五脏六腑皆旺，抗病能力强，身体强壮，则健康长寿。反之，肾精匮乏，则五脏衰虚，多病早夭。

\begin{case}[面部凹陷]
    手淫让我的精神非常的空虚、孤独、苦闷、颓废。然后我又通过手淫的发泄来驱赶这些空虚、孤独、苦闷。不用说结果是恶性循环，雪上加霜。有一次我在教室里听到一个同学对另一同学说我就像个鬼一样。虽然也知道他们说的是真的！但我的心啊那个难受！无法形容啊。有一次我拿起镜子照着自己，里面的人啊是那样的陌生又是那样的熟悉，曾经脸颊丰满的我如今被一个瘦骨嶙峋、眼眶下陷、面无血色、两眼无光的贱相所代替，气得我扬起镜子扔在地上，只听到哐啷一声，我的心跟着这镜子一样——碎了。
    \subparagraph{附评} 曲黎敏的书里有讲到，对人体阳气损耗最大的莫过于房事。其实手淫伤阳气往往更厉害，也更狠！我们活着的地方叫阳间，如果不断手淫耗损阳气，就会鬼气缠身！这位戒友的同学也说他像个鬼一样，“瘦骨嶙峋，眼眶下陷，脸无血色，两眼无光”！这活脱脱就是一个骷髅人的形象。这位戒友的描写很细腻，镜子里的人“是那样的陌生又是那样的熟悉”，简直就是最熟悉的陌生人，曾经丰满的脸颊也已经变得凹陷，取而代之的是一副猥琐贱相！这都拜手淫所赐！
\end{case}

\subsubsection{面部凹陷的恢复}

面部凹陷有一个专业的治疗名词，那就是：填充！

面部的颞部（即太阳穴）或眼窝凹陷或者双颊深陷的人显得很老，通过面部脂肪填充可以使自己年轻不少，使脸型变得圆润、柔和、有亲和力。目前采取的填充方法主要有两种：自体脂肪移植和玻尿酸注射。如果年纪比较大并且凹陷很严重，可以考虑填充治疗来修复，但要选择正规的大医院，这样风险相对比较小一些。大多数戒友年纪比较轻，十几岁，二十多岁，三十出头，其实也不一定要去美容医院，好好坚持戒色养生，自然有望恢复的。恢复的要点如下：

\begin{description}
    \item[营养均衡] 饮食保持规律，不要暴饮暴食，营养应该保持均衡，不要偏食。保证良好的营养是凹陷问题恢复的基本条件。
    \item[充足的睡眠] 熬夜也是导致凹陷问题的一大原因，所以我们应该保持一个良好的作息习惯，尽量不要熬夜，保持充足的睡眠对于凹陷恢复很关键。
    \item[保持良好的心情] 多激励自己，多做正面的积极思考，身心是合一的，保持良好的心情有助于凹陷问题的恢复。
    \item[有氧运动] 有氧运动是锻炼，也是养生，更是一种治疗方式，适量的有氧运动对于面部凹陷会有良好的改善作用。
    \item[脸部穴位按摩] 脸部有几十个穴位，我们小时候也做过眼保健操，也是按摩穴位，经常按摩穴位可以促进凹陷的恢复。
    \item[树疗] 树疗改善凹陷最快也最明显，甚至几天就有很明显的改变，不少做过树疗的戒友都说，脸颊恢复到了孩子般的饱满和圆润。
    \item[其他养生功法] 八段锦、养生桩、打坐、六字诀等等，都非常好，选择适合自己的练习，坚持下去，对于面部凹陷也会有改善作用。
\end{description}

\subsubsection{面部浮肿的问题}

面部浮肿又是另外一种身体失调的表现，撸肿脸是比较常见的，浮肿常常是某些疾病的信号，诸如心脏病、肝病、肾病、内分泌疾病等，都可能出现浮肿症状，一般情况下应该到医院去就诊。还有些浮肿是一种生理反应，比如临睡前喝水太多、饮食口味比较重等。撸管导致的浮肿问题，一般都比较顽固，很难自动消退，严重浮肿基本就毁容了，帅颜不复，只剩衰面。之前就有戒友发对比照，本来撸管前是很帅的面容，撸管几年后，脸庞就走样了，虽然五官都在，但已经判若两人了。

浮肿问题一般分为：

\begin{description}
    \item[眼部浮肿] 如上下眼睑浮肿和眼袋等。
    \item[脸颊浮肿] 出现变形，帅气不再，严重者惨不忍睹。
    \item[全面浮肿] 整张脸都浮肿，比之以前，可谓面目全非。
\end{description}

很多戒友的浮肿问题不算很严重，只是轻微的浮肿，但已经让自己变丑许多。好好坚持戒色养生，积极锻炼，浮肿问题就会慢慢改善的。眼袋问题很多戒友都有，眼袋要消除，应该要多做有氧运动，不要熬夜久坐，坚持一段时间，眼袋就会大大改善的。有了眼袋就显老，眼袋下去后就会精神很多。浮肿问题很容易让原本帅气的脸庞走样，让你的自信受到很大打击，沉迷撸管的人，脸庞很容易产生各种浮肿，让你的形象越来越差，自信不再，底气不再。看看撸管前的照片，只会泪流满面，悔不当初。浮肿的消除，我一般建议有氧运动 + 充足睡眠 + 树疗，坚持下去，你的容貌就会大大改善，自信有望重新恢复，到时候帅气也会重现于你的脸庞。

撸管先是变色记，就是脸部气色会变差，皮肤会出现各种问题，伤精程度加深之后，就是变形记！开始出现凹陷和浮肿等问题，不对称也会变得明显，渐渐地，镜子里的人正在变丑变难看，从清纯的阳光少年慢慢变成了心理阴暗而龌龊的猥琐大叔，凹陷得像鬼，浮肿得像猪头，相由心生，邪淫的人就会有一张邪淫的脸。有什么样的行为，就会有什么样的气场，你放任自己邪淫，就会有一个邪淫者的气场！邪淫者的气场充满了负能量，让人一见就厌恶，邪淫者自己也会觉得自卑。人的正能量场会随着欲望的增加而减弱，如果学会控制自己的欲望，并且多做善事，即可增加正能量场。

最后总结：

名医张景岳在《类经》里说：“欲不可纵，纵则精竭；精不可竭，竭则真散。盖精能生气，气能生神。营卫一身，莫大于此。故善养生者必宝其精。精盈则气盛，气盛则神全；神全则身健，身健则病少。神气坚强，老而益壮，皆本乎精也。”人的健康，人的寿命都和肾精密切相关，而人的容貌更是和肾精有非常直接的关系。肾精丢失，人就会慢慢变丑，凹陷浮肿、气色差、痘痘、出油等问题都来了，多少帅哥因撸毁，男神撸几年就变成屌丝了，如果本来就长得很普通，再疯狂撸，那真的就是屌丝中的战斗机了。养生必养肾，养颜必养精，如果想变丑，撸管就是捷径！撸管会让白天鹅变成丑小鸭，撸管会让王子变成癞蛤蟆，从被人暗恋的对象变成无人问津，从自信满满变成充满自卑，撸管就是人生的大难！我们一定要彻底戒除这个恶习！跳动的不止是心脏，还有纯净的灵魂！让我们戒撸到底！
